[
    {
        "addedAt": "2021-04-05T08:29:36.299",
        "description": null,
        "end": "2021-05-18T18:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606acb9e097e11375ddbac73",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "covprehension-simulation-multi-agent-pour-expliquer-la-crise-sanitaire",
        "speakerIds": [
            "carole.adam"
        ],
        "start": "2021-05-18T17:00:00",
        "summary": "Nous sommes nombreux \u00e0 travers le monde \u00e0 nous interroger sur la pand\u00e9mie de COVID-19 et sur les mesures individuelles et collectives mises en \u0153uvre afin de limiter la propagation du virus. Le site web interactif CovPrehension a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par une \u00e9quipe de chercheurs de diff\u00e9rentes disciplines, tous les sp\u00e9cialistes de la mod\u00e9lisation des syst\u00e8mes complexes et d\u00e9sireux de mobiliser leurs comp\u00e9tences pour r\u00e9pondre \u00e0 ces interrogations l\u00e9gitimes. Notre projet est de r\u00e9pondre, par la mod\u00e9lisation et la simulation, \u00e0 des questions sur l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19.\r\n\r\nDans ce s\u00e9minaire je pr\u00e9senterai l'approche de simulation multi-agent et ses avantages pour la gestion de diverses crises. J'insiste sur les diff\u00e9rentes utilisations possibles de la simulation lors de telles crises, depuis la pr\u00e9diction de leur \u00e9volution, au test de strat\u00e9gies de r\u00e9ponses, en passant par l'entra\u00eenement des \u00e9quipes de secours. Un autre but est la p\u00e9dagogie, un simulateur interactif d'explorateur de sc\u00e9narios pour comprendre les m\u00e9canismes sous-jacents. Je me focaliserai ainsi plus particuli\u00e8rement sur quelques questions pos\u00e9es par l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 et la r\u00e9ponse que l'\u00e9quipe de CovPrehension a pu y apporter gr\u00e2ce \u00e0 des simulateurs interactifs.",
        "title": "CovPrehension : simulation multi-agent pour expliquer la crise sanitaire",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/553312724"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-05T08:21:23.787",
        "description": null,
        "end": "2021-05-18T19:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606ac8fd097e11375ddbac71",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "means-and-ends",
        "speakerIds": [
            "augerment"
        ],
        "start": "2021-05-18T18:00:00",
        "summary": "This presentation is about designed objects, or more specifically \u201csuperlative objects\u201d (Barthes, 2009, p.101) - objects of design that somehow achieve an elevated status. The central thesis is that by placing such a high cultural value on the object, the systems and resources behind its realization are\r\nlargely allowed to be hidden from view, skipped over, taken for granted. This elision gives mainstream design an enormous advantage over alternative approaches, as all the available methods and means - global resources, neo-liberal labor practices, highly sophisticated manufacturing and marketing methods, intricate supply chains and the latest technological advances - can be exploited to achieve the celebrated end. How can more ethical or ecological design processes compete - when only the end product, the superlative object, is valued?",
        "title": "Means and Ends",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/553461703"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-05T08:23:36.818",
        "description": null,
        "end": "2021-05-18T20:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606aca64097e11375ddbac72",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "metaux-rares-l-envers-des-technologies-numeriques",
        "speakerIds": [
            "guillaume.pitron"
        ],
        "start": "2021-05-18T19:00:00",
        "summary": "Cette conf\u00e9rence expliquera comment les outils num\u00e9riques d\u00e9pendent fortement de ressources m\u00e9talliques, et en particulier de m\u00e9taux rares. Extraits notamment en Chine dans des conditions peu respectueuses de l'environnement, ces ressources sont \u00e9galement l'objet d'un affrontement commercial entre P\u00e9kin et les pays qui d\u00e9pendent des approvisionnements chinois.",
        "title": "M\u00e9taux rares: l'envers des technologies num\u00e9riques",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/553336541"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-05T08:35:43.211",
        "description": null,
        "end": "2021-05-19T18:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606acc30097e11375ddbac74",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "tou-tes-travailleur-ses-des-plateformes-le-travail-a-l-heure-du-covid-19",
        "speakerIds": [
            "antonio.casilli"
        ],
        "start": "2021-05-19T17:00:00",
        "summary": "Face \u00e0 la crise provoqu\u00e9e par la pand\u00e9mie de Covid-19, plusieurs contextes d\u2019interaction humaine sont en train de subir des transformations majeures. Un nombre croissant d\u2019individus fait d\u00e9sormais l\u2019exp\u00e9rience du travail \u00e0 distance, et doit composer entre sociabilit\u00e9s amicales, familiales et professionnelles. Dans plusieurs secteurs d\u2019activit\u00e9, on assiste \u00e0 l\u2019introduction massive de syst\u00e8mes de surveillance et de modalit\u00e9s de r\u00e9mun\u00e9ration qui \u00e9taient jusque-l\u00e0 limit\u00e9es au travail sur les plateformes num\u00e9riques. Ces derni\u00e8res s\u2019imposent, autant pour les personnes employ\u00e9es que pour celles faisant face au ch\u00f4mage, comme des paradigmes productifs qui conjuguent \u00ab\u202ftravail \u00e0 la demande\u202f\u00bb (livraison, logistique, etc.), \u00ab\u202ftravail en ligne\u202f\u00bb (freelancing, gig economy et microtravail) et \u00ab\u202ftravail social en r\u00e9seau\u202f\u00bb (g\u00e9n\u00e9ration et mod\u00e9ration de contenus). Le monde du travail qui s\u2019annonce g\u00e9n\u00e9ralise des m\u00e9thodes de gestion de l\u2019humain qui transf\u00e8rent de mani\u00e8re exponentielle sur les travailleuses et travailleurs les risques, autant sur le plan sanitaire qu\u2019\u00e9conomique.",
        "title": "Tou\u2022tes travailleur\u2022ses des plateformes ? Le travail \u00e0 l\u2019heure du Covid-19",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/554663872"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-05T10:00:00",
        "description": null,
        "end": "2021-05-19T19:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606accb0097e11375ddbac75",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "le-manque-de-femmes-dans-la-tech-n-est-pas-une-fatalite",
        "speakerIds": [
            "isabelle.collet"
        ],
        "start": "2021-05-19T18:00:00",
        "summary": "L\u2019informatique joue un r\u00f4le croissant dans l\u2019\u00e9volution de nos soci\u00e9t\u00e9s, mais les femmes sont largement sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans ces m\u00e9tiers depuis plusieurs d\u00e9cennies. Pourtant, dans les ann\u00e9es 80, l\u2019informatique \u00e9tait un m\u00e9tier plut\u00f4t f\u00e9minis\u00e9\u0301, du moins, pour un m\u00e9tier technique. Si les femmes occupent 30% des emplois dans la Tech, elles sont essentiellement dans les m\u00e9tiers de support. En \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur comme dans les fili\u00e8res courtes de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, elles sont \u00e0 peine 10%.\r\nEst-ce les femmes qui s\u2019autocensurent ? Ou les institutions, \u00e9cole et entreprises qui peinent \u00e0 \u00eatre inclusives ? Je vous propose de tourner le dos au gender washing et de mettre en avant les pratiques qui permettent \u00e0 toutes et tous de vaincre la censure sociale.\r\n",
        "title": "Le manque de femmes dans la tech n\u2019est pas une fatalit\u00e9",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/554705289"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-05T08:17:39.057",
        "description": null,
        "end": "2021-05-19T20:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606ac83f097e11375ddbac70",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "creating-baba-is-you",
        "speakerIds": [
            "arviteikari"
        ],
        "start": "2021-05-19T19:00:00",
        "summary": "The award-winning puzzle game took almost exactly 2 years to be finished after being first conceived at a game jam. In this talk the developer describes the development process and highlights elements that helped and hindered with bringing the game to completion",
        "title": "Creating Baba Is You",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/553290533"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-22T19:30:01.031",
        "description": null,
        "end": "2021-05-20T18:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "6081d0efec2a891c90215aaa",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "comment-l-afrique-questionne-t-elle-notre-innovation-en-2021-",
        "speakerIds": [
            "sinatou-saka"
        ],
        "start": "2021-05-20T17:00:00",
        "summary": "C'est la question principale d'un [d\u00e9bat en 2018](https://www.franceculture.fr/conferences/mouton-numerique/comment-lafrique-questionne-t-elle-notre-innovation) que je souhaite vous repr\u00e9senter, avec le regard d'une ann\u00e9e post-covid. Que pouvons-nous apprendre de ce continent? Comment d\u00e9coloniser nos imaginaires, nos m\u00e9dias et ouvrir les yeux sur des alternatives qui ne sont pas parfaites mais qui exp\u00e9rimentent.\r\n",
        "title": "Comment l\u2019Afrique questionne-t-elle \"notre\" innovation en 2021 ? ",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/553343779"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-05T08:41:36.431",
        "description": null,
        "end": "2021-05-20T19:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606acd9a097e11375ddbac77",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "avec-e-os-nos-smartphones-peuvent-devenir-plus-ethiques-",
        "speakerIds": [
            "gaelduval"
        ],
        "start": "2021-05-20T18:00:00",
        "summary": "Avec l'essor du smartphone depuis 13 ans, nous avons vu un duopole capter l'ensemble du march\u00e9 mondial des syst\u00e8mes d'exploitation des smartphones : Apple avec iOS et Google avec Android.\r\n\r\nAvec nos vies qui s'articulent souvent maintenant autour du smartphone, il est devenu tr\u00e8s probl\u00e9matique de ne pas avoir plus de choix en terme de syst\u00e8me d'exploitation. Surtout lorsque les deux leaders du march\u00e9 r\u00e9coltent massivement des donn\u00e9es personnelles pour alimenter des mod\u00e8les \u00e9conomiques bas\u00e9s sur la publicit\u00e9.\r\n\r\nEn cr\u00e9ant /e/OS, nous offrons une nouvelle voie, \u00e0 la fois enti\u00e8rement \"d\u00e9Googlis\u00e9e\" et compatible avec n'importe quelle application mobile, et respectueuse des donn\u00e9es personnelles des utilisateurs.\r\n\r\nDes dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 notre OS en Europe et dans le monde, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des partenariats conclus avec des fabricants de smartphones comme Fairphone.",
        "title": "Avec /e/OS nos smartphones peuvent devenir plus \u00e9thiques !",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/559962055"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-05T08:47:06.547",
        "description": null,
        "end": "2021-05-20T20:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606acf9a097e11375ddbac78",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "i-have-a-pwn-in-my-hand",
        "speakerIds": [
            "esther"
        ],
        "start": "2021-05-20T19:00:00",
        "summary": "Son smartphone dans la main, Camille attend son colis qui n'arrivera jamais. Musique, emails, gestionnaire de mots de passe, chat, r\u00e9seaux sociaux, jeux, tout y est, dans la paume de notre main. Cet objet quotidien semblant si souvent anodin se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre une formidable opportunit\u00e9 pour les acteurs malveillants de \"faire les poches\" des personnes et des entreprises.\r\n\r\nLors de cette conf\u00e9rence nous ferons un rapide tour d'horizon des menaces actuelles sur mobiles. Phishing, smishing, malware, squatting, blanchiment de donn\u00e9es et autres scams en tout genre sont les menaces auxquelles nous faisons face aujourd'hui. Comment des applications et plateformes inoffensives telles que Fedex, Spotify, LastPass, Clubhouse ou Grindr peuvent faciliter ces menaces. Enfin, nous discuterons des impacts sur les utilisateurs et les entreprises.\r\n \r\n\r\n***\r\nSmartphone in hand, Camille is waiting for a package that will never arrive. Music, emails, password manager, chat apps, social networks, games, everything is there, in the palm of our hand. This everyday object that seems harmless at times is actually a great opportunity for malicious actors to \"pick the pockets\" of people and companies.\r\nDuring this conference we will go over the current threats on mobile devices and how we can address them. From Phishing, smishing, malware, squatting to data laundering and other scams. How innocuous apps and platforms such as Fedex, Spotify, LastPass, Clubhouse or Grindr can facilitate these threats. We will also discuss the impacts on both the users and the companies.\r\n",
        "title": "I have a pwn in my hand",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/559951322"
    },
    {
        "addedAt": "2021-04-05T08:40:17.627",
        "description": null,
        "end": "2021-05-20T21:00:00",
        "event": "2021",
        "format": "TALK",
        "id": "606acd37097e11375ddbac76",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "education-for-all",
        "speakerIds": [
            "pamelafox"
        ],
        "start": "2021-05-20T20:00:00",
        "summary": "How can we make educational materials available to everyone who has an Internet-connected computer? We'll explore the benefits of computers (like personalization) and the challenges in true global accessibility (such as internationalization and accessibility), using real examples from Khan Academy, Coursera, and other online educational offerings.",
        "title": "Education for All",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/560314082"
    }
]
