[
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.578",
        "description": "Si vous n\u2019avez pas pass\u00e9 les 18 derniers mois dans une hutte en Mongolie, alors vous n\u2019avez pas d\u2019excuses pour ne pas avoir entendu parler de Docker. D\u00e9sormais, vous connaissez s\u00fbrement cet \u201coutil\u201d indispensable \u00e0 tout bon d\u00e9veloppeur. Mais savez-vous bien quand le d\u00e9gainer ? \r\n\r\nAu del\u00e0 des usages classiques de packaging, int\u00e9gration/d\u00e9ploiement continu qui r\u00e9sultent souvent dans le d\u00e9ploiement de services persistants (Serveurs Web, APIs, Microservices\u2026), Docker se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s efficace et pertinent pour des r\u00e9soudre des probl\u00e9matiques de \u201cworkload\u201d, \u00e0 grand \u00e9chelle ou tout simplement \u201cmicro\u201d.\r\n\r\nNous vous proposons dans cette pr\u00e9sentation d\u2019aborder un nouvel aspect de Docker, r\u00e9aliser une architecture logicielle modulaire, agnostique du langage, dont les composants seraient tout simplement des conteneurs Docker. Nous parlerons de \u201cmeta-conteneurs\u201d, ces containers qui manipulent d\u2019autres conteneurs sur la m\u00eame machine, mais aussi de Docker-in-Docker, d'orchestration de conteneurs... Tout ceci en s\u2019appuyant sur des exemples de code et des d\u00e9monstrations.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "631",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "eric-bellemon-julien-vey-microplugins-avec-docker",
        "speakerIds": [
            "eric.bellemon",
            "julien.vey"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Envie de mettre en place une architecture de plugins ? mais vous h\u00e9sitez: quelle solution utiliser, dans quel langage ? La solution: Docker!",
        "title": "Microplugins avec Docker",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/microplugins-docker"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.578",
        "description": "Accrochez vos ceintures et plongez dans le monde merveilleux du d\u00e9veloppement mobile ! Dans cette session 100% Live Coding nous verrons comment b\u00e2tir une application mobile robuste, s\u00e9curis\u00e9s et multiplateforme.\r\n\r\nPour cela nous utiliserons un environnement de travail enti\u00e8rement Open Source et familier aux d\u00e9veloppeurs. En utilisant l'approche hybride avec Cordova coupl\u00e9 avec le framework Ionic, nous pourrons facilement d\u00e9ployer cette application sur les diff\u00e9rentes plateformes : iOS, Android, FirefoxOS et m\u00eame, tenez vous bien, Windows Phone.\r\n\r\nCot\u00e9 serveur, \u00e9tant donn\u00e9 que nous ne disposant que de 24 minutes chrono, nous verrons comment des outils RAD (Rapid Application Development) int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 notre IDE peuvent nous faciliter la vie pour \u00e9laborer notre API.\r\n\r\nCerise sur le g\u00e2teau, nous s\u00e9curiserons tout ce beau monde de mani\u00e8re non intrusive gr\u00e2ce au serveur d\u2019authentification Keycloak, \u00e9galement Open Source.\r\n\r\nBref, une session dynamique, teint\u00e9e d'humour mais surtout tr\u00e8s pragmatique, le but \u00e9tant que spectateur puisse mettre en pratique le soir m\u00eame ce qu'il aura vu.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "711",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "sebastien-blanc-24-minutes-chrono-pour-batir-une-appli-mobile",
        "speakerIds": [
            "scm.blanc"
        ],
        "start": null,
        "summary": "B\u00e2tir une appli mobile multi plateforme avec son backend Java EE, le tout s\u00e9curis\u00e9,  en 24 minutes, tel est le d\u00e9fi de cette session",
        "title": "24 Minutes chrono pour b\u00e2tir une appli mobile",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.578",
        "description": "Ceylon est un nouveau langage de programmation \u00e9l\u00e9gant pour la JVM et les VMs JavaScript, fait pour le travail en \u00e9quipe. Mais plus que \u00e7a, c\u2018est une plate-forme compl\u00e8te avec modularit\u00e9, un SDK, des outils et IDEs.\r\n\r\nNous allons pr\u00e9senter le langage, la plate-forme et son \u00e9cosyst\u00e8me. Vous allez tout voir : du nouveau projet dans l\u2018IDE \u00e0 la publication dans Herd, notre d\u00e9p\u00f4t de modules, y compris le SDK. Nous pr\u00e9senterons \u00e9galement les projets Ceylon en cours tels que le syst\u00e8me de build, l\u2018int\u00e9gration Vert.x ou Cayla, le nouveau framework Web.\r\n\r\nEnfin nous pr\u00e9senterons les plans pour Ceylon 1.2 et au del\u00e0.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "761",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "stephane-epardaud-ceylon-d-ici-a-l-infini---tour-d-horizon-et-futur",
        "speakerIds": [
            "FroMage"
        ],
        "start": null,
        "summary": "D\u00e9couverte du language et de son \u00e9cosyst\u00e8me au travers de d\u00e9mos.",
        "title": "Ceylon d\u2019ici \u00e0 l\u2019infini : tour d\u2019horizon et futur",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/mix-it-stephane-epardaud-ceylon"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.579",
        "description": "Sirius est un nouveau projet OpenSource releas\u00e9 au sein du dernier Eclipse Luna.\r\nSirius un framework permettant de cr\u00e9er ses propres modeleurs ou vues graphiques en laissant toute libert\u00e9 au d\u00e9veloppeur pour customiser les repr\u00e9sentations graphiques, choisir le format de stockage et les comportements des palettes d'outils. Et tout cela se fait juste par configuration, sans besoin de coder.\r\n\r\nCe talk sera sous un format original, \u00e0 la mode des livres dont vous \u00eates le h\u00e9ros : ce sera la salle qui d\u00e9cidera en live des th\u00e8mes \u00e0 aborder.\r\nLe talk pourra ainsi expliquer \u00e0 la fois les cas d'usage d'une telle technologie (fabriquer un Airbus, donner une vue graphique du m\u00e9tier pour du Domain Driven Design, faire des outils d'architecture de plus en plus visuel, etc.) et laissera une grande part \u00e0 la d\u00e9mo avec notamment la promesse de la fabrication d'un modeleur from scratch en seulement 10 minutes.   ",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "771",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "etienne-juliot-sirius---un-schema-vaut-mieux-qu-un-long-discours",
        "speakerIds": [
            "etienne.juliot"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Ce talk \"dont vous \u00eates le h\u00e9ros\" permettra de montrer en live l'int\u00e9r\u00eat de fabriquer un DSL graphique avec le projet OpenSource Sirius.",
        "title": "Sirius : un sch\u00e9ma vaut mieux qu'un long discours",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.579",
        "description": "Dans cette session, nous analyserons pourquoi de nombreux d\u00e9veloppeurs ont finalement jet\u00e9 l\u2019\u00e9ponge du test-first face \u00e0 la difficult\u00e9 de faire \u00e9merger du code.\r\n\r\nPar comparaison, si Michel-Ange avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9veloppeur quels auraient \u00e9t\u00e9 ses secrets. Quelle \u00e9tait la posture de cet artiste ?\r\n\r\nEn effet, comment concilier nos intuitions et projections mentales avec cette approche a priori minimaliste et contre-intuitive ?\r\n\r\nExemples \u00e0 l'appui, 2 craftsmen vous montreront comment sauter le pas... ou tout simplement optimiser votre efficacit\u00e9 dans ce dispositif sans jamais tomber dans le dogmatisme.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "791",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "bruno-boucard-thomas-pierrain-si-le-tdd-est-mort--alors-pratiquons-une-autopsie",
        "speakerIds": [
            "bruno.boucard",
            "tpierrain"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Quelle place occupe nos mod\u00e8les mentaux lorsque nous d\u00e9veloppons? Si Michel-Ange avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9veloppeur\u2026",
        "title": "Si le TDD est mort, alors pratiquons une autopsie",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.579",
        "description": "Probl\u00e8mes de fuites m\u00e9moires ? D\u2019organisation du code ? Manque de composants haut-niveau ? Et j\u2019en passe pour les nombreux retours d'xp sur Backbone\u2026 Ce genre d\u2019inconv\u00e9nients vous ont peut-\u00eatre fait basculer trop rapidement vers Angular.js ou Ember.js.\r\n\r\nCes gal\u00e8res, je ne les ai jamais connues ! Promis je ne trolle pas :) Une solution sur-mesure existe d\u00e9j\u00e0 : Marionette.js !\r\n\r\nJe vous propose de red\u00e9couvrir Backbone \u00e0 travers cette librairie : points forts/faibles, avant/apr\u00e8s, bonnes pratiques\u2026 le tout en live coding.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "801",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "romain-maton-apprenez-les-ficelles-de-marionette",
        "speakerIds": [
            "rmat0n"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Venez d\u00e9couvrir en live coding le plugin indispensable pour booster votre application Backbone.js, j'ai nomm\u00e9 Marionette.js !",
        "title": "Apprenez les ficelles de Marionette",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.579",
        "description": "Vous avez d\u00e9j\u00e0 entendu parler de RxJava mais souhaiteriez une approche pratique et concr\u00e8te ? Vous souhaitez d\u00e9couvrir la programmation r\u00e9active fonctionnelle (FRP) ? Cet atelier est fait pour vous.\r\n\r\nNous d\u00e9couvrions ReactiveX en d\u00e9veloppant une application cliente composant des r\u00e9sultats de multiples services pas toujours fiables. Nous verrons quelles bonnes pratique mettre en place pour qu'elle soit pr\u00eate pour la prod (retry, backpressure, exponential backoff...).\r\n\r\nL'application sera enfin connect\u00e9e \u00e0 un syst\u00e8me de persistence NoSQL, lui aussi asynchrone et r\u00e9actif.\r\n\r\nVenir avec IDE, Maven, **JDK 8**.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "821",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "simon-basle-laurent-doguin-rxjava--les-mains-dans-le-code",
        "speakerIds": [
            "simonbasle",
            "ldoguin"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Vous souhaitez d\u00e9couvrir RxJava par une approche pratique et concr\u00e8te? Cet atelier est fait pour vous :)",
        "title": "RxJava, les mains dans le Code",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.579",
        "description": "Mettre en ligne une nouvelle image, corriger un bogue CSS, ajouter une fonctionnalit\u00e9 JavaScript, ou encore mettre \u00e0 jour un bout de code HTML sont autant de probl\u00e9matiques d'int\u00e9gration que de nombreux d\u00e9veloppeurs doivent g\u00e9rer au quotidien. *Mais lorsque les demandes s\u2019amoncellent, il s'agit d'\u00eatre productif avant tout\u2026*\r\nFort heureusement, il existe un certain nombre de bonnes pratiques faciles \u00e0 appliquer et pl\u00e9thore d'outils sur lesquels s'appuyer pour d\u00e9l\u00e9guer les t\u00e2ches r\u00e9p\u00e9titives chronophages.\r\n\r\nCette session se propose de faire le tour de quelques \u00e9l\u00e9ments incontournables dans la bo\u00eete \u00e0 outils de l'int\u00e9grateur (normalize, emmet, autoprefixer et autres linters/validateurs...) afin de voir comment **gagner en qualit\u00e9 sans pour autant faire une croix sur la rapidit\u00e9 d'ex\u00e9cution**.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "951",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "corinne-schillinger-integration-web---qualite---productivite-ftw",
        "speakerIds": [
            "Corinne Schillinger"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Int\u00e9gration web : Bonnes pratiques et outils \u00e0 conna\u00eetre pour ne plus sacrifier la qualit\u00e9 du code sur l'autel de la productivit\u00e9.",
        "title": "Int\u00e9gration web : qualit\u00e9 & productivit\u00e9 FTW",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.579",
        "description": "Les projets opensource font intervenir de **larges \u00e9quipes distribu\u00e9es** pourtant cela fonctionne.\r\nOn m'a souvent r\u00e9torqu\u00e9 que c'\u00e9tait d\u00fb \u00e0 la nature du projet, que les d\u00e9veloppeurs travaillaient sur leur temps libre, qu'ils \u00e9taient meilleurs qu'ailleurs, qu'ils n'avaient pas \u00e0 d\u00e9velopper un produit, qu'il n'y a aucune contrainte de temps, etc.\r\n\r\nLa r\u00e9alit\u00e9 est bien plus simple, bien avant qu'Agile ne devienne le buzzword manag\u00e9rial les d\u00e9veloppeurs de ces projets ont d\u00fb s'auto-organiser, d\u00e9finir des roadmaps, sortir des versions, assurer un haut niveau de qualit\u00e9, prendre en compte les retours des utilisateurs bref faire ce que font les \u00e9quipes de d\u00e9veloppement tous les jours.\r\n\r\nC'est donc le fruit d'ann\u00e9es de d\u00e9veloppement opensource que je viens vous pr\u00e9senter en vous d\u00e9voilant les **\"secrets\"** (puisque tout est ouvert) du d\u00e9veloppement du serveur d'application libre WildFly et de JBoss EAP par les \u00e9quipes de Red Hat entre autres.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "971",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "emmanuel-hugonnet-look-ma--i-m-a-core-developper",
        "speakerIds": [
            "ehsavoie"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Venez d\u00e9couvrir la vie de d\u00e9veloppeur sur un gros projet opensource de l'int\u00e9rieur.",
        "title": "Look Ma, I'm a core developper",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/look-ma-im-core-developper"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.58",
        "description": "When developing in an agile fashion, we use artefacts every day as a support for communication and production, to measure and learn. Even though we prefer to think about interactions rather than tools, the latter end up mediating the former.\r\n\r\nRather than denying this aspect, I will put forward a proposal on how we can use it to our advantage, and we'll explore it together.\r\n\r\nBased on 18 months of experiments in a startup and analysis through cognitive anthropology and system models, we'll see how the system of production can be entangled with the artefacts that represent it. You will thus be presented both with an abstract definition of what makes an artefact powerful enough to embody continuous improvement; and concrete, tested examples of how to do it, such as the a Guide Board, or the set of operations you can apply to a Task Board for it to evolve.\r\n\r\nThis will be the basis for a research workshop where we'll find out the limitations of this approach by applying it to your own artefacts.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1011",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "matti-schneider-entangling-artefacts",
        "speakerIds": [
            "MattiSG"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Learn how to evolve your tools to embody continuous improvement.",
        "title": "Entangling artefacts",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.58",
        "description": "# Est-ce que cet atelier est pour moi ? #\r\n\r\nSi votre \u00e9quipe de travail ou votre organisation se reconnaissent dans au moins 1 des crit\u00e8res suivants, alors cet atelier est fait pour vous :\r\n\r\n- chaque demande est plus urgente que les autres,\r\n- nous avons du mal \u00e0 tenir nos engagements et nos d\u00e9lais,\r\n- nous essayons d'augmenter notre performance, mais en vain,\r\n- nous n'avons jamais le temps de faire un travail de qualit\u00e9,\r\n- tout le monde est \u00e0 100%, y compris les derni\u00e8res recrues cens\u00e9es nous soulager.\r\n\r\n# \"Tu bluffes Martoni !\" #\r\n\r\nComme le disait Deming : 95 % des performances d'un syst\u00e8me viennent de la conception du syst\u00e8me et non des capacit\u00e9s des personnes qui travaillent dans le syst\u00e8me.\r\n\r\nCe qui signifie que toute \u00e9quipe et toute organisation peut am\u00e9liorer consid\u00e9rablement sa performance avec les m\u00eames personnes : il suffit de changer sa m\u00e9thode de travail et d'am\u00e9lioration.\r\n\r\nCet atelier vous informe sur le principal probl\u00e8me de votre organisation, et vous donne la solution \u00e0 appliquer. Vous pourrez ensuite animer cet atelier dans votre organisation pour permettre \u00e0 vos coll\u00e8gues d'avoir la m\u00eame r\u00e9v\u00e9lation !\r\n\r\nEn attendant, si vous pensez bien faire en recrutant 1 personne de plus pour vous aider \u00e0 contenir le volume de demandes, vous ne ferez qu'amplifier le probl\u00e8me ! M\u00eame si cela peut para\u00eetre contre-intuitif.\r\n\r\nCet atelier a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et partag\u00e9 par Henrik Kniberg, un coach agile su\u00e9dois. Je l'ai revisit\u00e9 afin de le compl\u00e9ter par une introduction \u00e0 certains principes de Kanban et du Lean Product Development.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1021",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "alfred-almendra-jeu-des-prenoms-revisite",
        "speakerIds": [
            "alfred.almendra"
        ],
        "start": null,
        "summary": "L'urgence, le retard, la (non) performance, la (non) qualit\u00e9, pas/peu d'am\u00e9lioration... D\u00e9couvrez votre principal probl\u00e8me et sa solution !",
        "title": "Jeu des pr\u00e9noms revisit\u00e9",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.58",
        "description": "Le but de cet atelier est de vous montrer une m\u00e9thode de d\u00e9veloppement qui se focalise sur les probl\u00e9matiques m\u00e9tiers et non technique.\r\nPas besoin d'un langage de programmation ou d'un Framework sp\u00e9cifique.\r\nNous ferons \u00e9merger une application pendant l\u2019atelier. Et nous verrons comment l'event sourcing et CQRS se pr\u00e9sentent d\u2019eux m\u00eame pour supprimer les probl\u00e9matiques techniques que nous rencontrons souvent dans une application en couche, m\u00eame de petite taille.\r\n\r\nUn pc avec son environnement de d\u00e9veloppement et de test op\u00e9rationnel est obligatoire. Nous fournirons une base de code dans les langages/plateformes suivantes :\r\n\r\n* Java 8/Maven, \r\n* C#/.NET4.5.1/VS2013, \r\n* JS/Node,\r\n* PHP5.5/Composer",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1041",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "florent-pellet-clement-bouillier-emilien-pecoul-jean-helou-agilite-par-le-code-grace-a-cqrs-et-eventsourcing",
        "speakerIds": [
            "florent.pellet",
            "clem",
            "epecoul",
            "jhelou"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Et si la complexit\u00e9 d'un logiciel refl\u00e9tait la complexit\u00e9 fonctionnelle et non technique ?",
        "title": "Agilit\u00e9 par le code gr\u00e2ce \u00e0 CQRS et EventSourcing",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.58",
        "description": "La communaut\u00e9 du Lean Startup invente et met en \u0153uvre un grand nombre de pratiques, en lien avec d'autres approches empiriques : agilit\u00e9, lean UX, customer development, kanban, ...\r\nMais, comme pour l'agilit\u00e9, tout commence par un nouvel \u00e9tat d'esprit.\r\n\r\nD\u00e9couvrez par le jeu la posture de l'entrepreneur et du lanceur de produit innovant, et plus g\u00e9n\u00e9ralement l'approche du Lean Startup.\r\n\r\nLe support du jeu est t\u00e9l\u00e9chargeable en ligne : http://leantakeoff.com/",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1051",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "alfred-almendra-christophe-ney-lean-takeoff---plongez-dans-un-monde-incertain--",
        "speakerIds": [
            "alfred.almendra",
            "christophe.ney"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Comment d\u00e9velopper un produit innovant et construire un mod\u00e8le \u00e9conomique viable de fa\u00e7on empirique ?",
        "title": "Lean Takeoff : plongez dans un monde incertain !",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.58",
        "description": "We developers work hard on applications that we sometimes like to forget when they ship. Yet not only are modern applications part of a stack, but when dealing with big data, cluster deployment can become a headache.\r\n\r\nTypesafe recently developed a distribution of Spark, a next-generation distributed computation engine. This meant testing it with a dizzying array of persistence layers, cluster managers, and input sources. Not to mention versioning hell.\r\n\r\nThis talk will explain the lessons we learned, and which tools helped us make the test and deployment process easy. We'll see how orchestration scripts helped us manage many machines at once, both on the cloud and on premises. We'll see how virtualization let us create reproducible configurations, without tying us with a vendor. We will also explain how containers and fine-grained resource managers helped us make the best use of our machines.\r\n\r\nAnd while this tour will show famous tools like Docker in action, it will also report on niche tools that perform great in critical parts.\r\n\r\nModern DevOps tools let developers test and deploy their App on a cluster, in an automated and reproducible way. The audience should come for a better grasp of that fast-moving environment.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1071",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "francois-garillot-ramping-up-your-devops-fu-for-big-data-developers",
        "speakerIds": [
            "francois.garillot@typesafe.com"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Reproducible setups for test & deployment are hard. Harder on a cluster. This talk presents lessons learned making a Spark distribution.",
        "title": "Ramping up your DevOps-fu for big data developers",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/ramping-up-devops-fu-big-data-developers"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.58",
        "description": "Vous devez animer une r\u00e9union avec votre(vos) client(s), votre \u00e9quipe et/ou vos coll\u00e8gues que faites-vous ? \r\n\r\n1. Vous pr\u00e9sentez vos id\u00e9es \u00e0 partir d\u2019un PowerPoint au risque que tout le monde ne vous \u00e9coute pas\r\n2. Vous donnez un paquet de Post-It \u00e0 chacun et animez une s\u00e9ance de brainstorming avec le risque que trop d\u2019id\u00e9es se d\u00e9gagent\r\n3. Vous organisez un jeu d\u2019Innovation, c\u2019est ludique, c\u2019est fun mais certains auraient pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 une bonne r\u00e9union descendante (voir r\u00e9ponse 1)\r\n4. Vous restez silencieux, \u00e0 l\u2019\u00e9coute et illustrer la complexit\u00e9 des id\u00e9es exprim\u00e9es \u00e0 la seule force de votre crayon\r\n\r\nJe vous propose de d\u00e9couvrir cette 4\u00e8me option : la facilitation graphique. Vous ne savez pas dessiner ? C\u2019est possible mais vous avez d\u2019autres qualit\u00e9s inn\u00e9es qui feront de vous un bon \u00ab architecte visuels des id\u00e9es \u00bb\r\n\r\nNote pour les organisateurs : possibilit\u00e9 de faire d\u00e9cliner l'atelier en anglais",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1121",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "romain-couturier-initiation-a-la-facilitation-graphique",
        "speakerIds": [
            "romain"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Venez d\u00e9couvrir en quoi la pens\u00e9e visuelle aide \u00e0 la compr\u00e9hension entre les individus et \u00e0 cr\u00e9er des cadres interactifs fun et s\u00e9rieux",
        "title": "Initiation \u00e0 la facilitation graphique",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.58",
        "description": "Pour toutes celles et ceux qui entendent parler de Kanban ou qui d\u00e9couvrent, je vous propose une compilation de retours d\u2019exp\u00e9riences de mise en place de Kanban dans plusieurs environnements dont certains n\u2019ont rien \u00e0 voir avec l\u2019agilit\u00e9. \r\n\r\nCes \u00e9quipiers, responsables produits, manager, ont profit\u00e9 de la puissance de Kanban pour organiser leur travail et am\u00e9liorer leurs prises de d\u00e9cisions. Chacun \u00e0 leur niveau et \u00e0 leur rythme, ils ont pris conscience des processus de travail dans lesquels ils \u00e9voluaient et de quels indicateurs ils avaient besoin pour d\u00e9velopper leur am\u00e9lioration continue. R\u00e9volution pour les uns, \u00ab rupture douce \u00bb pour les autres, il existe mille et une fa\u00e7ons d\u2019utiliser Kanban et d\u2019en tirer profit. Une chose est certaine, vous aussi pouvez d\u00e9ployer Kanban dans votre environnement, quelle que soit votre place dans l\u2019entreprise. Pour cela il faudra vous concentrer sur vos bonnes unit\u00e9s de valeur. \r\n\r\nMes supports en ligne : http://www.slideshare.net/calton13/kanban-pour-tous \r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1131",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "romain-couturier-kanban-pour-tous",
        "speakerIds": [
            "romain"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Entrez dans un flux de retours d'exp\u00e9rience de d\u00e9ploiement de Kanban dans une grande vari\u00e9t\u00e9 d'environnements. ",
        "title": "Kanban pour tous",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.581",
        "description": "It can be usual for software developers to let the ORM take care of the\r\ndatabase schema. In many cases it's a bad idea as it makes the data stored in\r\nyour database brittle and hard to use confidently. I'll show a few tricks\r\nwhich will help you cleanly store and query data by using your database engine\r\nto its full power.\r\n\r\nIn some cases, using an ORM brings more problems than solutions. I'll explore\r\nthese cases (they are more common than you think) and how to use the freedom\r\ngiven by having complete control over your schema and your queries:\r\n\r\n- indexes\r\n- semantic data types\r\n- query composition\r\n- window functions\r\n\r\nI'll show how to still be efficient and concise when going this path (with Jooq / Slick / Anorm)\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1241",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "clement-delafargue-tips-and-tricks-for-clean-relational-db-schemas",
        "speakerIds": [
            "clement"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Cleanly design your schemas. Learn to use your RDBMS to its full power.",
        "title": "Tips and tricks for clean relational db schemas",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/tips-tricks-clean-relational-db-schemas"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.581",
        "description": "As developers, we\u2019re often tasked with collaborating with non-technical teams and partners to build our products. Communication with these teams and partners can be limited by a lack of shared vocabulary, scope and perspective. This workshop will explore ways that development professionals can better recognize when a gap in technical understanding is limiting communication and offer strategies to better communicate with a diverse range of backgrounds.\r\n\r\nWe\u2019ll be working in short groups throughout this workshop, testing proposed communication strategies and developing new approaches based on participants\u2019 backgrounds and experience.\r\n\r\nWhile focusing on way that developers can better communicate across a range of technical skill levels, this workshop will also touch on ways in which those outside of development roles can work to elicit clearer communication from technical team members. Managers of mixed teams may also benefit from participation. Programming knowledge will not be required for this workshop. \r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1301",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "jessica-rose-communicating-across-the-skills-gap",
        "speakerIds": [
            "jesslynnrose"
        ],
        "start": null,
        "summary": "This talk will focus on practical, real-world ways to bridge the communication divide between technical and non-technical team members.",
        "title": "Communicating Across the Skills Gap",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.581",
        "description": "Ce serait facile si tout le monde pensait comme moi, je me dis parfois\r\n\r\nCe serait surtout ennuyeux si nous \u00e9tions tous pareils\r\n\r\nCet atelier, bas\u00e9 sur le mod\u00e8le du cerveau entier (whole brain) de Hermann, vous aide \u00e0 prendre conscience de votre style de pens\u00e9e dominant, \u00e0 conna\u00eetre celui des autres  et ensuite \u00e0 savoir chercher le meilleur de chacun pour en faire quelque chose de merveilleux. La diversit\u00e9 des pens\u00e9es est une richesse pour explorer, d\u00e9cider et faire ensemble.\r\n\r\nObjectif est que, en sortant de l\u2019atelier, vous vous regardez  autrement, vous regardez autrement les autres et vous savez mieux mobiliser vos \u00e9quipes.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1311",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "lan-levy-tous-differents-et-nous-formons-une-superbe-equipe",
        "speakerIds": [
            "LanLevy"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Nous sommes tous diff\u00e9rents,  et c\u2019est pour cette raison que nous formons une bonne \u00e9quipe\r\n",
        "title": "Tous diff\u00e9rents et nous formons une superbe \u00e9quipe",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.581",
        "description": "Savoir faire du machine learning est une comp\u00e9tence de plus en plus recherch\u00e9e de nos jours, pourtant cette discipline est loin d'\u00eatre la plus simple \u00e0 acqu\u00e9rir. Le but de cette universit\u00e9 est donc de vous initier progressivement au machine learning et \u00e0 Spark. Nous utiliserons les outils plus r\u00e9cents des data-scientists au travers de la librairie MLlib de Apache Spark, framework reconnu dans le domaine du machine learning et du traitement de gros volume dans l'\u00e9co-syst\u00e8me Java. Nous utiliserons Scala tout au long du hand's on (\u00e0 un niveau tr\u00e8s basique, n'ayez pas peur si vous d\u00e9butez !). Vous serez guid\u00e9 par un tutoriel (en plus des animateurs) tout au long des exercices.\r\n\r\nA installer (plug-in de votre IDE pr\u00e9f\u00e9r\u00e9) : \r\n - SBT\r\n - Scala\r\n\r\nNous fournirons le projet et les d\u00e9pendances via des cl\u00e9s USB.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1341",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "yoann-benoit-alban-phelip-initiation-au-machine-learning-avec-spark\t",
        "speakerIds": [
            "ybenoit",
            "alban.phelip"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Initiation au machine learning avec le framework Spark. D\u00e9veloppement d'algorithmes simples et utilisation de la librairie MLlib.",
        "title": "Initiation au Machine Learning avec Spark\t",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.581",
        "description": "**EcmaScript-6** (ES2015) est la prochaine version du langage JavaScript. En quoi \u00e7a nous concerne ?\r\n\r\nC'est une (r)\u00e9volution majeure de la syntaxe, qui pourrait bien changer votre opinion de ce langage...\r\n\r\nCar vous pensez peut-\u00eatre que c'est un outil de *bricolos*, pour du code *quick and dirty* ?\r\n\r\nAlors nous verrons comment :\r\n\r\n- Faire des imports/exports sans RequireJS\r\n- Eviter `arguments` et `x = x || \u2018default value\u2019 ; `\r\n- Faire des fonctions anonymes sans `function` ni `return`\r\n- Ne plus perdre `this`.\r\n- Ne plus utiliser le prototype pour faire de l\u2019h\u00e9ritage !\r\n- Se simplifier la vie avec un code plus concis et plus clair\r\n\r\nRien compris ? Venez d\u00e9couvrir de quoi il en retourne.\r\nConnu dans d\u2019autres langages ? Venez voir comment cela se d\u00e9cline en JavaScript.\r\n\r\nQue vous travaillez dans un navigateur, sur NodeJS ou sur Vert.x, soyez pr\u00eat \u00e0 les utiliser, et \u00e0 pouvoir dire enfin\r\n\r\n> Oui, le JS est un langage de professionnels\r\n\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1351",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "damien-feugas-changez-d-avis-sur-javascript",
        "speakerIds": [
            "damien.feugas"
        ],
        "start": null,
        "summary": "ES6 (ES2015) est une (r)\u00e9volution du JS : plus fiable, plus productif, voyons ensemble comment l'utiliser d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent",
        "title": "Changez d'avis sur JavaScript",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/changez-avis-sur-javascript"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.581",
        "description": "Le non respect des d\u00e9lais des projets informatiques grands ou petits n'est pas une fatalit\u00e9 ! \r\nLe Lean management propose de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de d\u00e9lais, co\u00fbt et qualit\u00e9 en 4 temps :\r\n1- Visualiser la production pour r\u00e9v\u00e9ler les probl\u00e8mes\r\n2- R\u00e9agir imm\u00e9diatement\r\n3- R\u00e9soudre les probl\u00e8mes un par un\r\n4- Pour am\u00e9liorer durablement les pratiques de travail\r\nLa pratique lean permettant de visualiser la production s\u2019appelle l\u2019Obeya ou le management visuel de projet, dont l\u2019animation permet de r\u00e9agir imm\u00e9diatement aux incidents qui surviennent dans la vie du projet, de r\u00e9soudre un par un les probl\u00e8mes identifi\u00e9s \u00e0 partir des \u00e9carts \u00e0 la performance afin d\u2019am\u00e9liorer les pratiques de travail. Cette approche permet ainsi de piloter pr\u00e9cis\u00e9ment le projet afin de r\u00e9agir au plus t\u00f4t pour garantir le respect de la qualit\u00e9, des d\u00e9lais et des co\u00fbts du projet. \r\n\r\nEn 2 heures, vous comprendrez :\r\n- les principes de base de la mise en place d'une Obeya,\r\n- les pratiques d'animation, \r\n- les ingr\u00e9dients indispensables \u00e0 la r\u00e9ussite de ce type de management visuel de projet \r\n- et surtout pourquoi \u00e7a marche : ce qui fait la diff\u00e9rence avec les autres m\u00e9thodes de gestion de projet...!",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1361",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "dominique-de-premorel-reussissez-vos-projets-it-grace-a-l-obeya",
        "speakerIds": [
            "domidepremorel"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Livrer des projets de qualit\u00e9, dans les d\u00e9lais et les co\u00fbts impartis, c\u2019est possible ! D\u00e9couvrez comment l'Obeya vous permettra de r\u00e9ussir",
        "title": "R\u00e9ussissez vos projets IT gr\u00e2ce \u00e0 l'Obeya",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.581",
        "description": "## Description de l'atelier\r\n\r\nL\u2019objectif de l\u2019atelier est de prendre en main **des outils trop peu connu du JDK** comme **jstack** ou **jstat** et qui pourtant permettent de diagnostiquer assez rapidement les probl\u00e8mes de production car ils ne n\u00e9cessitent pas d\u2019interface graphique.\r\n\r\nPour les travaux pratiques, les participants ont a disposition un environnement **linux**, un **projet java** de type web et un **tomcat** pre-configur\u00e9 sur lequel le war est d\u00e9ploy\u00e9. Le projet java contient des points de contentions et des probl\u00e8mes de performances que les participants vont d\u00e9couvrir et corriger au fur et \u00e0 mesure de leur avanc\u00e9e.\r\n\r\n*A noter que l\u2019atelier \u00e9tant bas\u00e9 sur une Machine Virtuelle (VM), pour le confort d\u2019utilisation, les participants doivent poss\u00e9der un ordinateur ayant au moins 8 Go de RAM. Tous les syst\u00e8mes d\u2019exploitation sont accept\u00e9s, vous pouvez pr\u00e9parer l'atelier en installant la derni\u00e8re version de VirtualBox*\r\n\r\n## Contenu de l'atelier\r\n\r\n* Introduction\r\n* Installations\r\n * Copie/t\u00e9l\u00e9chargement du contenu de l\u2019atelier\r\n * Installation de virtualbox (si nec\u00e9ssaire)\r\n * Import de la VM linux/tomcat\r\n\r\n* Travaux pratiques\r\n * Comment trouver le process id du tomcat et les logs\r\n * Quelques outils linux pour avoir des informations sur la consommation des ressources: top, sar, free...\r\n * Utilisation de l\u2019outil de la JDK **jstack** afin de d\u2019analyser les threads java\r\n * Quelques explications sur la m\u00e9moire java, le Garbage Collector\r\n * Utilisation de l\u2019outil de la JDK **jstat** afin d\u2019analyser la consommation m\u00e9moire\r\n * Ajout des **options de JVM** pour logger les GC\r\n * Utilisation de l\u2019outil **jmap** conjointement a eclipse MAT afin d\u2019analyser \u00e0 froid le contenu de la m\u00e9moire java et de trouver la source de la fuite m\u00e9moire.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1381",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "angelique-henry-prise-en-main-des-outils-jdk-jstat--jstack-et-jmap",
        "speakerIds": [
            "Angelique"
        ],
        "start": null,
        "summary": "jstat, jstack et jmap sont des outils du JDK trop peu connu et pourtant utiles pour la prod ! Venez les d\u00e9couvrir et les pratiquer.",
        "title": "Prise en main des outils JDK:jstat, jstack et jmap",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.581",
        "description": "## D\u00e9roul\u00e9\r\nNous proposons ici de relever un challenge simple en construisant un robot qui est capable de mouvement.\r\nLes personnes qui veulent \u00eatre fonctionnels d\u00e9finiront les US (User Story).\r\nLes personnes qui veulent \u00eatre d\u00e9veloppeurs/testeurs programmeront le robot et le construirons.\r\nBien sur, le tout sans plan et en appliquant SCRUM ...\r\nSeul pr\u00e9-requis : avoir 10 ans ou plus.\r\n\r\n## Les points abord\u00e9s sont :\r\n* utilisation d'un support innovant les Legos ... enfin ... les Legos programmables.\r\n* mise en oeuvre d'une approche SCRUM.\r\n* les participants pratiquent :\r\n\r\n> D\u00e9tail des US avec un animateur d\u00e9di\u00e9 pour les PO (Product Owner).\r\n\r\n> Planification.\r\n\r\n> Construction du robot avec un animateur d\u00e9di\u00e9 pour SCRUM et le langage de programmation.\r\n\r\n##Le tout :\r\n* de mani\u00e8re it\u00e9rative\r\n* de mani\u00e8re cr\u00e9ative : pas de plan\r\n* de mani\u00e8re collaborative : l'envie de se surpasser\r\n\r\n## Gen\u00e8se\r\nEn fait, la gen\u00e8se de cet atelier est simple : nous avons trop utilis\u00e9 l'excellentissime Lego4Scrum d'Alexey Krivitsky. Avec du coup \u00e9norm\u00e9ment de feedback, nous avons cherch\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er quelque chose qui implique tous les acteurs, qui utilise toujours autant la cr\u00e9ativit\u00e9 et qui peut plus facilement se rattacher aux probl\u00e9matiques de l'IT. Aur\u00e9lien a sorti \"et si on utilisait les Lego mindstorms, ca ne demande pas un ticket d'entr\u00e9e trop gros\". Et depuis, cet atelier est notre support de formation. Ici, nous vous proposons de le jouer dans un format 2h, donc nous simplifierons l\u2019exercice.\r\n\r\nAu final, nous le jouons aussi bien dans le monde de l'IT que dans d'autres contextes.\r\n\r\nNous voulons donc le partager avec le plus grand nombre.\r\nIdem, quand Aur\u00e9lien aura un peu de temps, le d\u00e9roul\u00e9 sera disponible sous licence creative commons pour que le plus grand nombre puisse le jouer.\r\n\r\n## Remarques\r\n* English speaking people are welcomed ... just be nice with our \"french\" accent :)\r\n* Nous pouvons aller jusqu'\u00e0 25-30 personnes. Cela va \u00eatre \u00e9prouvant.\r\n* Pour pouvoir r\u00e9aliser l'atelier dans de bonnes conditions, il est important que chacune des \u00e9quipes soit en possession d'un ordinateur. Nous mettrons 4 ordinateurs \u00e0 disposition.\r\nSi vous venez avec le votre, pensez \u00e0 installer le logiciel EV3 que vous trouverez ici : http://www.lego.com/fr-fr/mindstorms/downloads/download-software\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1411",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "aurelien-morvant-simon-jaillais-apprentissage-agile-ludique---mindstorm4scrum",
        "speakerIds": [
            "aurelien.morvant",
            "sjaillais"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Mindstorm4Scrum ou comment d\u00e9couvrir une m\u00e9thodologie agile (SCRUM) de mani\u00e8re cr\u00e9ative avec des Legos programmables",
        "title": "Apprentissage agile ludique : Mindstorm4Scrum",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.582",
        "description": "Dans cette session, je pr\u00e9senterai CDI (Contexte & Dependency Injection), expliquerai la plupart des concepts (injection, alternatives, producteurs, intercepteurs, d\u00e9corateurs, \u00e9v\u00e9nements ...), mais aussi vous montrerai pourquoi CDI est devenu la sp\u00e9cification principale de Java EE (tout simplement car elle utilis\u00e9e dans la plupart des sp\u00e9cifications Java EE ;o). Tout ceci avec un doux m\u00e9lange de slides et de d\u00e9mos qui fonctionnent (aid\u00e9 de JBoss Forge et JRebel). CDI 2.0 \u00e9tant dans les starting blocks, je terminerai la session en vous donnant la feuille de route de cette nouvelle version.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1431",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "antonio-goncalves-venez-decouvrir-cdi--la-perle-de-java-ee--",
        "speakerIds": [
            "antonio.goncalves"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Contexte & Dependency Injection (CDI) ne fait pas que de l'injection de d\u00e9pendance. Vous avez des doutes ?",
        "title": "Venez d\u00e9couvrir CDI, la perle de Java EE !",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.582",
        "description": "Les Services Workers arrivent dans nos navigateurs Web et nous promettent une petite r\u00e9volution : hors-ligne, notifications push, synchro en background...\r\n\r\nAu cours de cette session, je vous propose de d\u00e9couvrir en d\u00e9tails ces Service Workers. Nous verrons comment les utiliser sur une application Web mobile pour d\u00e9velopper une exp\u00e9rience \u201coffline-first\u201d. Nous aurons \u00e9galement l'occasion d'aborder les autres technos modernes utiles pour ce genre d'approche : AppCache, Promises, cache, fetch, IndexedDB...",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1461",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "hubert-sablonniere-du-web-hors-ligne-avec-les-services-workers",
        "speakerIds": [
            "hsablonniere"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Les Services Workers arrivent dans nos navigateurs Web et nous promettent du lourd : hors-ligne, notifis push, synchro en background...",
        "title": "Du Web hors-ligne avec les Services Workers",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/web-hors-ligne-services-workers"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.582",
        "description": "Cette session sera un mix entre une conf\u00e9rence et un atelier.\r\nLa r\u00e9trospective est un moment privil\u00e9gi\u00e9 dans la vie d'une \u00e9quipe agile, il faut en prendre soin.\r\nEn tant que coach agile et facilitateur au sein d'Orange, j'interviens aupr\u00e8s de plusieurs projets tout au long de l'ann\u00e9e. \r\nJe facilite en moyenne 3 r\u00e9trospectives par mois. Cette profusion m'a oblig\u00e9 \u00e0 repenser ma fa\u00e7on de mener ces moments. A exp\u00e9rimenter, \u00e9chouer, r\u00e9ussir de nouveaux ateliers. A m'adapter \u00e0 des situations, des contextes radicalement diff\u00e9rents.\r\n\r\nPour trouver les actions qui permettrons \u00e0 l'\u00e9quipe de s'am\u00e9liorer, celle derni\u00e8re va devoir entamer un voyage. Qu'il soit d'1heure ou de 3heures, les \u00e9tapes \u00e0 franchir sont toujours les m\u00eames. Pour les d\u00e9couvrir ou les re-d\u00e9couvrir, je vous proposerai plusieurs leviers pour permettre de passer ces diff\u00e9rentes \u00e9tapes en toute qui\u00e9tudes : \r\nlib\u00e9rer la parole au sein du groupe, faire jouer l'intelligence collective, utiliser des outils collaboratifs et s'am\u00e9liorer !\r\nUn peu de th\u00e9orie et beaucoup de pratique pour exp\u00e9rimenter ces outils.\r\n\r\nLien de la pr\u00e9sentation : http://prezi.com/dm3eacbpf2zc/?utm_campaign=share&utm_medium=copy\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1491",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "emmanuel-herve-retrospective-et-intelligence-collective",
        "speakerIds": [
            "emmanuel.herve"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Faire \u00e9merger le meilleur d'une \u00e9quipe lors des r\u00e9trospective en utilisant des outils collaboratifs et l'intelligence collective",
        "title": "R\u00e9trospective et intelligence collective",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.582",
        "description": "In last years NoSQL experienced a huge upward trend, offering new data models (Document, Graph, Key-Value...) to solve problems where old RDBMS failed.\r\nNow people who have chosen NoSQL as an architecture component, realize that a single data model (even when richer that relational), is not enough for average needs.\r\nToday's next generation solutions scale horizontally and provide enterprise-grade availability and security whilst simplifying development through multiple APIs. \r\nLuigi Dell'Aquila, Director of Consulting at Orient Technologies Ltd (the company behind OrientDB, the first ever multi-model database), discusses the latest technology innovations and the market's demand for databases that combine more than one NoSQL model (ex. GraphDB, DocumentDB, Key/Value, Objects). \r\nIn this lecture, we will discuss why graph databases are at the heart of the multi-model revolution and why we're approaching the end of NoSQL's fragmented ecosystem where customers are forced to use multiple tools in their architectures. Benefits and compromises of this approach along with real world use cases will also be shared. ",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1511",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "luigi-dell-aquila-orientdb---the-2nd-generation-of--multimodel-nosql",
        "speakerIds": [
            "luigi.dellaquila"
        ],
        "start": null,
        "summary": "NoSQL claim was to use the right database model for the right domain. Bad news, in most cases a single database model is not enough!",
        "title": "OrientDB - the 2nd generation of (MultiModel)NoSQL",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/orientdb-2nd-generation-multimodel-nosql"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.582",
        "description": "Atelier de 20 participants maximum.\r\n\r\nVous \u00eates Manager (de Managers) ou Scrum Master et vous retrouvez bloqu\u00e9 dans la mise en oeuvre d\u2019axes d\u2019am\u00e9liorations, par exemples d\u00e9finis en r\u00e9trospectives. Les obstacles paraissent insurmontables dans votre contexte, \"sur ce projet avec cette \u00e9quipe ce n\u2019est pas possible\". \r\n\r\nCette session va vous permettre de r\u00e9-enclencher des actions concr\u00e8tes et de gagner en confiance. La session s\u2019adresse aussi \u00e0 ceux qui ont l\u2019impression de ne plus avoir besoin ni envie de changer quoi que ce soit. \r\n\r\nApr\u00e8s une courte introduction \u00e0 la posture de coach, je vous pr\u00e9senterai les principaux outils du coach. Ensuite, nous regarderons plus en d\u00e9tail la technique Solution Focus ainsi que ces \u00e9tapes concr\u00e8tes avec le partage d\u2019un exemple d\u2019utilisation sur un cas r\u00e9el. \r\n\r\nEnfin, nous mettrons en pratique, \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un coaching dojo :\r\n- expos\u00e9 de la demande\r\n- clarification (questions ouvertes)\r\n- le groupe \u00e9change sur des solutions possibles, des id\u00e9es (le demandeur n\u2019intervient pas, il \u00e9coute)\r\n- le demandeur donne un feedback sur ce qui l\u2019a int\u00e9ress\u00e9, ce qu\u2019il pense pouvoir faire.\r\n\r\nA noter que le d\u00e9jeuner sera sous forme de buffet dans la salle m\u00eame de l'atelier.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1581",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "gery-derbier-vincent-daviet-solution-focus-in-team---dejeuner",
        "speakerIds": [
            "gery.derbier",
            "Vincent Daviet"
        ],
        "start": null,
        "summary": "L\u2019am\u00e9lioration continue en \u00e9quipe avec le Solution Focus in Team : utilisez votre \u00e9quipe comme un coach !",
        "title": "Solution Focus in Team + d\u00e9jeuner",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.582",
        "description": "> \"J'ai fais un r\u00eave\r\n\r\n> Un r\u00eave, o\u00f9 nous codions en ES6 / ES7.\r\n\r\n> Un r\u00eave, o\u00f9 les navigateurs les supporteraient\"\r\n\r\n***\r\n\r\nComme pour HTML5 vers les ann\u00e9es 2009 / 2010, nous sommes beaucoup \u00e0 nous demander si nous devons d'ors et d\u00e9j\u00e0 se lancer \u00e0 l'aventure. Certains disaient: \"Les navigateurs ne sont pas encore pr\u00eats, attendons\". D'autres pensaient plut\u00f4t: \"Nous allons de toute mani\u00e8re aller vers cette direction, autant anticiper!\".\r\n\r\nPersonnellement, je suis plut\u00f4t dans ce deuxi\u00e8me mode de pens\u00e9es. Mais cela implique de savoir:\r\n\r\n* Quelles fonctionnalit\u00e9s ES sont pr\u00e9sentes au sein de nos navigateurs ?\r\n* Devons-nous mettre en oeuvre des polyfills ?\r\n* Quels outils utilis\u00e9s ?\r\n\r\nBref, tout simplement, comment moi d\u00e9veloppeur je peux concevoir une application du futur avec les outils d'aujourd'hui ?\r\n\r\n***\r\nCet atelier aura donc pour vocation:\r\n\r\n* De faire un bref historique de EcmaScript\r\n* De parler des nouveaut\u00e9s phares \r\n* De cr\u00e9er \"from scratch\" une petite application (vraiment petite) et cela afin de voir les \u00e9tapes pour arriver \u00e0 basculer vers ES6 / ES2015\r\n* De voir les outils \u00e0 notre disposition\r\n\r\n--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\r\n\r\nAfin que la session se passe au mieux (en cas de non connexion Internet ou autre), je vous propose d\u00e8s maintenant d'installer les outils suivants sur votre machine:\r\n\r\n* NodeJs: https://nodejs.org/\r\n* Chrome: https://www.google.com/chrome/browser/desktop/index.html\r\n* Firefox: https://www.mozilla.org/fr/firefox/new/\r\n* Git: https://msysgit.github.io/\r\n* Webstorm (version d'\u00e9valuationd e 30 jours): https://www.jetbrains.com/webstorm/\r\n\r\nUne fois que tout cela est pr\u00eat, ouvrez un shell et tapez la commande suivante:\r\n> npm install -g less babel@4.5.3 es6-module-loader@0.11.2 systemjs@0.11.3\r\n\r\nCela installera des modules nodes n\u00e9cessaires \u00e0 l'atelier afin que vous puissiez la suivre m\u00eame sans connexion Internet.\r\n\r\nA tr\u00e8s bient\u00f4t !",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1651",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "julien-roche-le-javascript-du-futur-au-bout-des-doigts",
        "speakerIds": [
            "rochejul"
        ],
        "start": null,
        "summary": "D\u00e9couverte de ce que va nous apporter les nouveaut\u00e9s EcmaScript mais surtout comment l'utiliser et le mettre en oeuvre au quotidien.",
        "title": "Le JavaScript du futur au bout des doigts",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.582",
        "description": "By using AsciiDoc, you're already following one of the best practices we recommend. You can write once and publish everywhere!\r\n\r\nAsciiDoc takes a lot of the pain out of writing documentation and keeps it DRY. As with any tool, you need to learn the best practices to use it effectively, such as:\r\n\r\n* How to organize your documentation\r\n* How to make your documentation approachable to contributors\r\n* How to make your documentation easy to maintain\r\n* What tools to use to simplify collaboration & maximize reuse\r\n\r\nI'll address some of the challenges we've come across writing documentation in AsciiDoc, offer a set of tips and recommendations that have helped us improve our writing flow and provide advice about how to keep presentation from leaking into your content...and why it matters.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1701",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "dan-allen-write-in-asciidoc--publish-everywhere-",
        "speakerIds": [
            "mojavelinux"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Using AsciiDoc, you can write once and publish everywhere. Discover even more ways you can benefit from using AsciiDoc for documentation!",
        "title": "Write in AsciiDoc, Publish Everywhere!",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/write-asciidoc-publish-everywhere"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.583",
        "description": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9 au public en Juin dernier lors de la conf\u00e9rence WWDC, Swift est d\u00e9j\u00e0 class\u00e9 22\u00e8me au RedMonk index. Adopter Swift ce n\u2019est pas juste faire un relooking de votre code Objective-C avec un syntaxe plus jolie. C\u2019est un r\u00e9el changement de paradigme: d\u2019un langage dynamique, orient\u00e9 objet \u00e0 un langage statique fortement typ\u00e9 ouvrant la voix de la programmation fonctionnelle n\u2019y a-t-il qu\u2019un pas?\r\n\r\nEn travaillant avec Swift (depuis le premier jour, coup de foudre oblige) sur les librairies open source d\u2019AeroGear, en tant que d\u00e9veloppeur, j\u2019ai enrichi ma boite \u00e0 outils d\u2019un nouveau couteau suisse plein de super-pouvoirs. J\u2019aimerais partager avec vous mon exp\u00e9rience en illustrant mon propos avec quelques dessins, des extraits de code, des bouts de playground et un soup\u00e7on d\u2019Xcode. C\u2019est s\u00fbr on va bien s\u2019amuser.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1771",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "corinne-krych-switch-to-swift",
        "speakerIds": [
            "corinnekrych"
        ],
        "start": null,
        "summary": "D\u2019un langage dynamique, orient\u00e9 objet \u00e0 un langage statique fortement typ\u00e9 avec de la programmation fonctionnelle n\u2019y a-t-il qu\u2019un pas?",
        "title": "Switch to Swift",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.583",
        "description": "Social coding revolutionized how we share useful code with others. Bundler, npm, and Github made publishing and consuming code so convenient that our dependencies have become smaller and more numerous. Nowadays, most projects quickly resemble a Jenga tower, with layer upon layer of poorly understood single points of failure.\r\n\r\nDespite our progress, we'd benefit from pausing to reflect on our relationship with open source. Convenience and ego drive most open source adoption, but these shortsighted motivations raise long-term problems we need to clearly identify if we can ever hope to solve them.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1791",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "justin-searls-the-social-coding-contract",
        "speakerIds": [
            "searls"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Dependency management tools make life easier than ever for developers but let's pause to consider the unintended consequences of open source",
        "title": "The Social Coding Contract",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/social-coding-contract"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.583",
        "description": "Ce n\u2019est pas un hasard si 2 des plus grandes companies IT au monde sont d\u00e9tenues par des d\u00e9veloppeurs, le logiciel d\u00e9vore le monde et nous, les d\u00e9veloppeurs et hackers, en sommes les instigateurs. \r\nA l\u2019image de super h\u00e9ros nous avons des supers pouvoirs et comme tous super h\u00e9ros \u00e0 grands pouvoirs, grandes responsabilit\u00e9s ainsi nous devons \u00eatre en mesure de cr\u00e9er des innovations au service des gens et en rupture avec leurs anciennes habitudes. ",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1801",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "sebastien-letelie-disruptive-hackers--le-pouvoir-de-changer-le-monde",
        "speakerIds": [
            "sebmade"
        ],
        "start": null,
        "summary": "A l\u2019image de super h\u00e9ros nous avons des supers pouvoirs et comme tous super h\u00e9ros \u00e0 grands pouvoirs, grandes responsabilit\u00e9s",
        "title": "Disruptive hackers, le pouvoir de changer le monde",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/disruptive-hackers-pouvoir-changer-monde"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.583",
        "description": "Most programmers have side projects. They're usually short lived, but once in a while,\r\none of them gets some traction and amazing things start happening.\r\nStarted 5 years ago as a real-time web app experiment, lichess.org is now one of\r\nthe most popular chess servers and websites around.\r\n\r\nMany things have changed, but the core philosophy remains the same: \r\nit's free for everyone, there will never be ads, all source code is open sourced under MIT.\r\n\r\nWe'll discuss the challenges faced during lichess outstanding growth.\r\n\r\nHow to keep the codebase efficient and maintainable.\r\nHow to leverage the community energy to solve problems.\r\nHow to outperform million dollars companies, without raising a cent.\r\nHow to host more than 5 million new chess games per month, for 183$ of server costs.\r\n\r\nThis talk will go through several aspects of building a successful web service,\r\nfrom the backend, frontend, architecture, sysadmin, and community management perspectives.\r\n\r\nSource code: https://github.com/ornicar/lila\r\n\r\nStack: scala, mongodb, elasticsearch, nginx, mithril.js, websocket.\r\n\r\nFancy representation of lichess real-time network: http://lichess.org/network",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1821",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "thibault-duplessis-lichess-org--open-source-success-story",
        "speakerIds": [
            "ornicar"
        ],
        "start": null,
        "summary": "The second most popular chess server is free, open source, and maintained by volunteers only. \r\nHow do we do it?",
        "title": "lichess.org: open source success story",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/lichessorg-open-source-success-story"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.583",
        "description": "Tu l'as s\u00fbrement deja v\u00e9cu, ami d\u00e9veloppeur/Full stack Engineer.  Lors de l'accueil un nouveau coll\u00e8gue ou un stagiaire, il te faut consacrer 2 jours et une \u00e9nergie sans pr\u00e9c\u00e9dent avant qu'il puisse  \"vraiment\" travailler sur le projet.\r\n\r\nMettre au point et surtout maintenir un environnement de d\u00e9veloppement efficace et adapt\u00e9 a l'\u00e9cosyst\u00e8me de votre \u00e9quipe met du temps. Mais son apprentissage par le nouvel arrivant aussi. Et de plus la courbe d'apprentissage n'est pas lin\u00e9aire. Cons\u00e9quences: d\u00e9motivation, planning d\u00e9cal\u00e9, frustration.\r\n\r\nEt si on repensait tout cela avec les outils de notre m\u00e9tier ? L\u2019environnement de d\u00e9veloppement comme une brique logicielle ?\r\n\r\n* une brique versionn\u00e9e,\r\n* test\u00e9e continuellement,\r\n* Extensible,\r\n* Portable,\r\n* Partageable.\r\n\r\nL'outil Docker, capable de solutionner ce type de probl\u00e8mes pour les applications classiques, ouvre la voie \u00e0 des approches novatrices: pourquoi ne pas mettre son environnement de d\u00e9veloppement dans un container portable ?\r\n\r\nAu travers d'un workflow \"classique\" de d\u00e9veloppement, cette session pr\u00e9sente :\r\n\r\n* Comment assembler un environnement de d\u00e9v. graphique dans un containeur Docker\r\n* Comment l'utiliser efficacement\r\n* Comment le partager sur un autre OS (Mac -> Linux) \u00e0 un autre d\u00e9velopeur\r\n* Des paradigmes nouveaux permis par Docker : \"devbox in the cloud\", \"continously testing my devbox\", etc.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1881",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "jean-marc-meessen-damien-duportal-fabriquez-votre-devbox-portable-avec-docker",
        "speakerIds": [
            "JM_Meessen",
            "DamienDuportal"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Comment \u00e9viter aux coll\u00e8gues le \"Y'a qu'\u00e0 installer [longue liste d'outils], mais \u00e7a marche pas sauf avec [autre longue liste d'outils]\" ?",
        "title": "Fabriquez votre devbox portable avec Docker",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/fabriquez-devbox-portable-docker"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.583",
        "description": "En juin dernier, lors de la Google IO, Google a pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle approche dans le design des ses diff\u00e9rents produits : Material Design. Cette approche est appliqu\u00e9e \u00e0 la fois sur Android, iOS et le web.\r\n\r\nMaterial a introduit de nombreux nouveaux \u00e9l\u00e9ments visuels tels que les ripples, les Floating Action Button, etc. Dans cette session, nous allons voir quels sont les outils \u00e0 notre disposition sur Android pour impl\u00e9menter \u00e0 l'aide de ces diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments une application au style Material Design. Tout en prenant en compte la question de la compatibilit\u00e9 en montrant des solutions pour que ceci ne soit pas uniquement disponible sur Lollipop, la derni\u00e8re version du syst\u00e8me, mais aussi sur les plus anciennes version d'Android.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1941",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "mathieu-calba-material-design-implementation-in-android",
        "speakerIds": [
            "mathieu"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Comment impl\u00e9menter un Design d'inspiration Material dans une application Android.",
        "title": "Material Design implementation in Android",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/material-design-android"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.583",
        "description": "On parle beaucoup de **Firefox OS** mais encore peu de monde a vraiment jou\u00e9 avec. Durant plusieurs mois, j\u2019ai d\u00e9velopp\u00e9 une application de lecture d\u2019eBooks qui sera bient\u00f4t disponible sur le Marketplace de Firefox. Je suis l\u00e0 pour vous faire un **retour d\u2019exp\u00e9rience** sur le sujet.\r\n\r\nVous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s par cette plate-forme, mais vous vous posez des questions sur ce qui est r\u00e9alisable et comment ? Nous verrons ce qu\u2019est r\u00e9ellement une application pour Firefox OS, les technologies employ\u00e9es pour r\u00e9aliser son d\u00e9veloppement et les probl\u00e8mes que j\u2019ai pu rencontrer.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1971",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "johan-poirier-le-panda-roux-est-mon-nouvel-ami-",
        "speakerIds": [
            "johan.poirier"
        ],
        "start": null,
        "summary": "J'ai d\u00e9velopp\u00e9 une application pour Firefox OS et j'ai aim\u00e9 \u00e7a. \u00c7a vous tente aussi ? Venez d\u00e9couvrir mon exp\u00e9rience.",
        "title": "Le panda roux est mon nouvel ami.",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/panda-roux-nouvel-ami"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.583",
        "description": "React est \u00e9norme et m\u00e9rite largement son buzz ! Mais React seul ne suffit pas \u00e0 coder une application single-page : il lib\u00e8re sa quintessence lors de son utilisation dans un environnement CommonJS (modularisation des applications JS) en lui adjoignant le mod\u00e8le Flux (alternative au mod\u00e8le MVC). Et il devient alors possible de l\u2019utiliser dans un contexte projet, avec de vraies probl\u00e9matiques (tests, performances, productivit\u00e9, ...).\r\n\r\nMalheureusement, \u00e0 ce stade les articles et tutoriaux deviennent rares. Les retours d\u2019exp\u00e9rience des g\u00e9ants du web (Facebook, Instagram, Netflix) ne correspondent pas forc\u00e9ment \u00e0 nos r\u00e9alit\u00e9s projet. Tout cela rend difficile le choix d\u2019adopter React par rapport \u00e0 ses concurrents bien implant\u00e9s.\r\n\r\nLe jeu en vaut pourtant la chandelle et c\u2019est ce qu\u2019un live-coding \u201cfrom scratch\u201d d\u2019une application bas\u00e9e sur React va essayer de montrer.\r\n\r\nLes lignes directrices du live-coding sont :\r\n\r\n - Construire une application de base (listing des photos r\u00e9centes upload\u00e9es sur Flickr) avec des composants React simples, test\u00e9s par Jest (le lanceur de test \u201cofficiel\u201d)\r\n - Impl\u00e9menter Flux brique par brique pour en comprendre les principes\r\n - Rendre l\u2019application isomorphique et r\u00e9pondre aux probl\u00e9matiques inh\u00e9rentes aux applications single-page, \u00e0 savoir le chargement initial et le SEO.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "1981",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "nicolas-cuillery-application-isomorphique-avec-reactjs-et-flux",
        "speakerIds": [
            "Cuicui"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Comment r\u00e9pondre aux probl\u00e9matiques de performance et de SEO des applications single-page gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019isomorphisme avec React et Flux ?",
        "title": "Application isomorphique avec ReactJS et Flux",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.584",
        "description": "Vous le savez sans doute, le javascript ne sert plus \u00e0 faire tomber des flocons ou afficher des \u00e9toiles qui suivent les mouvements du curseur. De vrais frameworks JS tels que Backbone, AngularJS, etc. ont vu le jour et permettent de contr\u00f4ler partiellement ou compl\u00e8tement les pages de nos applications web. Avec NodeJS, le langage s\u2019est \u00e9galement d\u00e9port\u00e9 cot\u00e9 serveur.\r\n\r\nDepuis quelques mois, React fait parler de lui avec ses bonnes id\u00e9es et sa volont\u00e9 de r\u00e9\u00e9crire les standards. \r\n\r\nOn vous propose de le mettre en oeuvre apr\u00e8s une pr\u00e9sentation courte sur l\u2019environnement de d\u00e9veloppement et en commen\u00e7ant par les bases.\r\n\r\nLe but est d\u2019arriver \u00e0 construire une application bas\u00e9e sur React avec une impl\u00e9mentation de Flux existante (Note: sans doute Reflux).\r\n\r\nL\u2019approche sera progressive et autant que possible dirig\u00e9e par les tests (TDD).\r\n\r\nPr\u00e9requis : \r\n\r\n - Une connaissance, m\u00eame faible, dans un framework javascript (ne serait-ce que jQuery)\r\n - Un poste avec NodeJS et un \u00e9diteur web (Webstorm, Atom, Sublime, Bracket, \u2026)\r\n - Validation des pr\u00e9requis techniques du poste [ici](https://github.com/flepretre/prerequis-atelier-react)\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "1991",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "nicolas-cuillery-florent-lepretre-matthieu-lux-reactjs-pour-les-neophytes",
        "speakerIds": [
            "Cuicui",
            "SuperFlaw",
            "Swiip"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Venez d\u00e9couvrir React, la librairie web du moment dans un atelier 100% JS, le vrai JS, celui qui marche, celui qui fait plaisir \u00e0 coder !",
        "title": "ReactJS pour les n\u00e9ophytes",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.584",
        "description": "Cette session parlera des choix faits par Vert.x, de son mod\u00e8le de concurrence et explique comment \u00e9crire des applications concurrentes et performantes de mani\u00e8re tr\u00e8s simple. Nous aborderons quelques aspects cl\u00e9s de Vert.x comme le bus d'\u00e9v\u00e8nement distribu\u00e9 ou la haute disponibilit\u00e9. La pr\u00e9sentation parlera de Vert.x 3.0, de ses nouvelles fonctionnalit\u00e9s et montrera des exemples dans plusieurs languages tels que Java, Javascript, Groovy ou Ruby.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2061",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "julien-viet-applications-concurrentes-polyglottes-avec-vert-x",
        "speakerIds": [
            "julienviet"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Vert.x est une plateforme pour cr\u00e9er des applications concurrentes, performantes et polyglottes sur la JVM.",
        "title": "Applications Concurrentes Polyglottes avec Vert.x",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/applications-concurrentes-polyglottes-vertx"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.584",
        "description": "Microservices and distributed architectures are all the hype right now; more than just buzzwords, we're actually refreshing our approach to application architecture - and it works.\r\n\r\nBut how does one build a microservice architecture?\r\n\r\nJoin this session and learn how we can do that with Spring Boot and the new Spring Cloud project incorporating Netflix OSS. We'll talk about:\r\n\r\n* Distributed/versioned configuration\r\n* Service registration and discovery\r\n* Routing\r\n* Service-to-service calls\r\n* Load balancing\r\n* Circuit Breakers\r\n* Async programming\r\n* Distributed messaging\r\n\r\nYou'll leave this session with a better understanding of **microservices and distributed application problems** and **concrete examples with Netflix OSS and their integration with Spring Boot**.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2081",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "brian-clozel-microservices-with-spring-cloud-and-netflix-oss",
        "speakerIds": [
            "brian.clozel"
        ],
        "start": null,
        "summary": "How can you build today a microservice oriented architecture with Spring Boot, Spring Cloud and Netflix OSS?",
        "title": "Microservices with Spring Cloud and Netflix OSS",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.584",
        "description": "Cette session est l'occasion de d\u00e9couvrir Kafka : un broker de messages de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration avec des performances impressionnantes, une garantie de persistance et de r\u00e9plication des messages.\r\nKafka est sorti de l'ombre ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es et est d\u00e9sormais utilis\u00e9 chez beaucoup de grands comme LinkedIn, Twitter, Loggly ou OVH.\r\n\r\nOn est pas forc\u00e9ment confront\u00e9 tous les jours \u00e0 des besoins n\u00e9cessitant d'avoir des throughput d\u00e9passant les 10 000 messages par seconde et avec des latences de quelques millisecondes, mais les nouveaux usages li\u00e9s au BigData, \u00e0 la collecte de logs, ou autres nous y am\u00e8nent vite.\r\n\r\nVous verrez :\r\n\r\n* quels sont les concepts de Kafka\r\n* quels sont les cas d'usages potentiels\r\n* l'architecture de Kafka\r\n* comment faire scaler horizontalement un cluster Kafka\r\n* quels sont les compromis \u00e0 faire\r\n* quelles performances attendre, y compris sur du petit mat\u00e9riel\r\n* dans quel \u00e9cosyst\u00e8me BigData Kafka s'inscrit (architecture Lambda, Storm, Hadoop, HBase, ...)\r\n\r\nBref, outre les points pr\u00e9c\u00e9dents, vous aurez un vrai retour d'exp\u00e9rience sur Kafka.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2141",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "vladislav-pernin-broker-de-messages-kafka--retour-d-experience",
        "speakerIds": [
            "vladislav.pernin"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Retour d'exp\u00e9rience sur Kafka, un broker de messages tr\u00e8s performant, scalable, distribu\u00e9 et persistant",
        "title": "Broker de messages Kafka, retour d'exp\u00e9rience",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/broker-messages-kafka"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.584",
        "description": "Nous vous proposons de venir participer avec un atelier qui vise \u00e0 vous faire revivre la vie d'un projet en 2h.\r\n\r\nRebondissement inattendu, changement de direction, souhaits des utilisateurs, architecture technique style tour d'ivoire... Votre code va t'il y survivre ?\r\n\r\nC'est un atelier technique o\u00f9 il vous faudra faire un programme tr\u00e8s simple dans le langage de votre choix (java, c#, JavaScript ou autre).\r\n\r\nL'atelier est en 2 parties, une ou nous codons le projet qui dure environ 1h30 et une r\u00e9trospective afin que nous partagions ce que nous avons d\u00e9couvert.\r\n\r\nVous endosserez le r\u00f4le d'un programmeur travaillant pour la startup FruitsShop.io et qui va sortir un logiciel r\u00e9volutionnaire gr\u00e2ce au deux Product Owners que sont Bruno Boucard & Jean-Laurent de Morlhon fra\u00eechement sortie de SupDeCo Aurillac.\r\n\r\nA vos claviers ! (Amener un laptop avec votre environnement de programmation favori, un ordinateur pour 2 personnes, est suffisant).",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "2161",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "bruno-boucard-jean-laurent-de-morlhon-atelier-fruit-shop--la-vie-d-un-projet-en-2h",
        "speakerIds": [
            "bruno.boucard",
            "morlhon"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Atelier de programmation qui simule la vie d'un projet en 2h. Changement de direction, de deadline. Votre code va t'il y survivre ?",
        "title": "Atelier Fruit Shop, la vie d'un projet en 2h",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.584",
        "description": "C'est en nous inspirant des philosophies du Design Thinking et du Lean Start-up que nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'associer nos comp\u00e9tences et exp\u00e9riences de Product onwer et UX Designer.\r\nNous cherchons des fa\u00e7ons concr\u00e8tes de les appliquer sur des projets avec des contraintes fortes tels que les projets agiles.\r\n\r\nC'est sur ces premi\u00e8res exp\u00e9riences et premiers succ\u00e8s, que se basent nos principes et astuces de cadrage que nous partageons avec vous.\r\n\r\nNous donnerons un ensemble de pistes \u00e0 suivre pour utiliser au mieux les philosophies du Design Thinking et du Lean Start-Up lors de votre cadrage. \r\nCelles-ci vous permettront de construire rapidement :\r\n- Une vision commune du produit,\r\n- D\u00e9marrer les sprints avec une compr\u00e9hension des besoins utilisateurs partag\u00e9e par tous les membres de l'\u00e9quipe,\r\n- Cr\u00e9er une conscience d'\u00e9quipe \u00e9tendue.\r\n\r\nCette conf\u00e9rence est destin\u00e9e \u00e0 public d'agilistes, managers, designer, et d\u00e9veloppeurs.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2181",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "laure-delahaye-claire-morin--re-cadrage-en-equipe-agile",
        "speakerIds": [
            "laure_delahaye",
            "claire.morin"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Lean start up et Design Thinking : qu'est ce que \u00e7a change pour ma phase de cadrage agile ?",
        "title": "(Re)Cadrage en \u00e9quipe agile",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.584",
        "description": "Pourquoi l'agilit\u00e9 serait une solution ?  \r\nR\u00e9ponse-type : pour contrer des projets qui \u00e9chouent, des individus d\u00e9sengag\u00e9s, des organisations dysfonctionnelles, etc.  \r\nMais ne serait-il pas int\u00e9ressant d\u2019essayer de diagnostiquer pourquoi ces sympt\u00f4mes \u00e9mergent, c'est-\u00e0-dire \"Le pourquoi du pourquoi de l'agilit\u00e9\" ?  \r\nEt bien, \u00e0 travers plusieurs grilles de lecture (historique, culturelle, anthropologique, psychologique...) nous irons \u00e0 la racine pour voir en quoi l'agilit\u00e9 a du sens.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2191",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "cedric-bodin-le-pourquoi-du-pourquoi-de-l-agilite",
        "speakerIds": [
            "cedricbodin"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Et si on examinait les maux des organisations non (encore:) agiles via les prismes historique, culturelle, anthropologique, psychologique?..",
        "title": "Le pourquoi du pourquoi de l\u2019agilit\u00e9",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.585",
        "description": "C'est en nous inspirant des philosophies du Design Thinking et du Lean Start-up que nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'associer nos comp\u00e9tences et exp\u00e9riences de Product onwer et UX Designer. Nous cherchons des fa\u00e7ons concr\u00e8tes de les appliquer sur des projets avec des contraintes fortes tels que les projets agiles.\r\nL'interview  utilisateur est un outil de base, pourtant elle doit \u00eatre minutieusement pr\u00e9par\u00e9e pour \u00eatre efficace.\r\n\r\nNous vous proposons de partager avec vous nos techniques pour pr\u00e9parer une interview lors de cet atelier, dans le contexte d'une probl\u00e9matique pr\u00e9cise.\r\nChaque \u00e9quipe pr\u00e9parera son interview et la r\u00e9alisera afin de gagner un maximum d'informations pertinentes sur l'utilisateur et son environnement en levant un maximum de risques projets avec un investissement r\u00e9duit.\r\n\r\nCet atelier est ouvert \u00e0 des profils  Product Owner d\u00e9butants, Marketing, M\u00e9tier, agilistes, entrepreneurs.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "2211",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "laure-delahaye-claire-morin-comment-preparer-les-interview-utilisateurs--",
        "speakerIds": [
            "laure_delahaye",
            "claire.morin"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Outil de base du Design Thinking et du Lean Start-Up, l'interview utilisateur ne s'improvise pas. Venez apprendre comment les pr\u00e9parer !",
        "title": "Comment pr\u00e9parer les interview utilisateurs ?",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.585",
        "description": "Documentation is crucial to increasing an open source project's adoption and growth. But once you consider your users' needs as well as their backgrounds, environments, and constraints, writing the documentation can feel overwhelming.\r\n\r\nIn this workshop, we'll conquer this complexity by breaking down the planning, organization, and creation of documentation into basic, repeatable steps.\r\n\r\nSpecifically, we'll learn how to:\r\n\r\n\u2022 Determine your project\u2019s audiences\r\n\r\n\u2022 Select and prioritize the types of documentation each audience needs\r\n\r\n\u2022 Outline and write the text\r\n\r\n\u2022 Brainstorm and create useful and interesting examples\r\n\r\n\u2022 Use the documentation to improve your project\r\n\r\n**This workshop is hands on!**\r\n\r\nWe will sort through user data, analyze the user data, and discover how the results will help us determine what documentation we should write. Then we will work through a horrible tutorial and figure out how to make it better.\r\n\r\n**You do not need any specific hardware, software, or programming knowledge to participate in this workshop.**",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "2281",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "sarah-white-driving-open-source-adoption-with-documentation",
        "speakerIds": [
            "carbonfray"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Conquer the complexity of creating documentation. Learn how to plan, structure, and write documentation for all types of users.",
        "title": "Driving Open Source Adoption with Documentation",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.585",
        "description": "De nos jours, l\u2019Internet des Objets (IoT) est devenue un buzz word mais pour certains \u00e7a reste une boite noire. Cette conf\u00e9rence est une introduction \u00e0 l\u2019Internet des Objets. D\u2019aboard, nous expliquerons ce que c\u2019est que l\u2019IoT, les usages et nous pr\u00e9senterons les diff\u00e9rentes briques qui constituent  son \u00e9cosyst\u00e8me: de la partie hardware \u00e0 la partie donn\u00e9e. Ensuite, \u00e0 travers des retours d\u2019experiences, des exemples et du code, nous pr\u00e9senterons les outils n\u00e9cessaires pour d\u00e9buter un projet IoT. De l\u2019utilisation de carte embarqu\u00e9e pour connecter les capteurs, \u00e0 la collecte de donn\u00e9e avec MQTT, \u00e0 la gestion des donn\u00e9es avec Amazon Kinesis. L\u2019Internet des Objets n\u2019aura plus de secret pour vous!",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2291",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "sameh-ben-fredj-philippe-antoine-introduction-a-l-iot--du-capteur-a-la-donnee-",
        "speakerIds": [
            "Sameh",
            "phil.antoine"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Vous voulez lancer un projet IoT ? A travers des exemples, d\u00e9couvrez comment connecter vos capteurs, r\u00e9colter la donn\u00e9e et l\u2019analyser !",
        "title": "Introduction \u00e0 l\u2019IoT: du capteur \u00e0 la donn\u00e9e.",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.585",
        "description": "Partons de l'exemple d'une organisation tentant d'appliquer une m\u00e9thode Agile ( Scrum dans notre cas ) sans revoir les fondements de son cycle de d\u00e9veloppement :\r\n\r\nSi bien souvent l\u2019\u00e9quipe de dev parvient \u00e0 mener \u00e0 bien ses it\u00e9rations avec plus ou moins de difficult\u00e9s, il n'en demeure pas moins que ceci n'est qu'une premi\u00e8re \u00e9tape. S'en suit alors une it\u00e9ration de qualification/tests en tout genre ( et oui car cette organisation est Agile ! :) ) qui SI elle est concluante et elle m\u00eame suivit par une phase de release...\r\nTraduire ce type d'organisation par un joli dessin nous permettra de r\u00e9aliser qu'en d\u00e9finitive cette organisation applique toujours un cycle en V \u00e0 l'ancienne d'autrefois avec quasiment toutes les lenteurs et lourdeurs que cela implique.\r\n\r\nA contrario prenons l'exemple d'une organisation d\u00e9sirant faire l'impasse sur une r\u00e9elle qualification (et oui tester c'est douter :) ) :\r\n\r\nCe type d'approche sur des projets complexes peut rapidement se traduire par empiler des probl\u00e8mes de plus en plus inextricables au fils des it\u00e9rations et in\u00e9vitablement entamer le moral g\u00e9n\u00e9ral ( dont celui du client, d'ailleurs n'est ce pas aussi un peu pour lui que nous sommes l\u00e0  ? ).\r\n\r\nPartant de ces deux cas un petit peu \"extr\u00eames\" mais tellement repr\u00e9sentatif de ce qui peut se pratiquer, je vous propose un retour d\u2019exp\u00e9rience sur une organisation qui nous permet d'allier aujourd'hui rapidit\u00e9 et qualit\u00e9 pour le bonheur de tous !",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2311",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "djilali-bakhti-quand-dev-et-qa-ne-font-plus-qu-un",
        "speakerIds": [
            "dbakhti"
        ],
        "start": null,
        "summary": "D\u00e9livrer tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement peut rapidement devenir un cauchemar : quand le r\u00eave devient r\u00e9alit\u00e9",
        "title": "Quand Dev et QA ne font plus qu'un",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.585",
        "description": "After a brief overview of what Titanium is, we will be coding our very first fully native cross-platform app. The session is mostly a \"live-coding\" formatted workshop where we will build an application aplication structure to improve upon.\r\n\r\nThe goal of the workshop is for attendees to leave with the code for their own app.\r\n\r\n##Come prepared:\r\n- Have the latest version of **Node.js** installed *(this will also install the `npm` package manager)* [ [Official Website](http://nodejs.org/download/) ]\r\n\r\n###Bring a Mac (if you can)\r\n- The latest version of **Xcode** from the Mac AppStore *(this is a pretty big download, so better download it before the session)*\r\n\r\n###If you run Windows (you are not second class citizens)\r\n- Windows 7 and up\r\n- The Oracle JDK *(32-bit version, this is important)* [ [Official Website](http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html) ] \r\n- Android SDK [ [ Official Website ](http://developer.android.com/sdk/index.html) ]\r\n\t- Once installed\tyou will need to download the following APIs using the **Android SDK Manager**\r\n\t\t- 4.0.x (API 14)\r\n\t\t- 5.0.1 (API 21) \r\n\r\n##BYOD\r\nIf you have your own Android device (sorry but iOS devices require you to give Apple money) and a USB cable, bu sure to bring it. This will allow you to show your friends and collegues what you have accomplished.\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "2321",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "christian-brousseau-build-native-mobile-apps-using-js-and-appcelerator",
        "speakerIds": [
            "thebrousse"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Introduction workshop to Appcelerator Titanium where we will code a true native cross-platform app using JavaScript and the Alloy framework",
        "title": "Build native mobile apps using JS and Appcelerator",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.585",
        "description": "Nous pr\u00e9senterons un retour d'exp\u00e9rience d'un projet dans lequel nous avons utilis\u00e9 des coding Dojo et le Mob programming pour former l'\u00e9quipe de d\u00e9veloppement, et augmenter sa v\u00e9locit\u00e9.\r\n\r\nLe projet: refonte du Syst\u00e8me d'Information d'un organisme financier sur 1 an L'\u00e9quipe: 6 d\u00e9veloppeurs dont 3 d\u00e9butants sur la technologie (ASP.NET MVC)\r\n\r\nNous avons mis en place un cycle de formations au rythme de 2 \u00e0 3 sessions par semaine. Les sujets trait\u00e9s couvraient entre autre .Net/MVC, Test Driven Development et Fitnesse.\r\n\r\nChaque formation dure 2h, elle a lieu de pr\u00e9f\u00e9rence le matin. Elle est pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 l'avance, et contient un exercice \u00e0 r\u00e9aliser, accompagn\u00e9 d'un document d\u00e9taillant l'ensemble des t\u00e2ches \u00e0 faire.\r\n\r\nLes formateurs font l'exercice en projetant le code et en expliquant ce qu'ils font pendant 30 minutes (mode Kata). Ensuite on refait l'exercice en mode Randori par binome, chacun tient le clavier pendant 10 minutes. Le document sert de support.\r\n\r\nLe temps qui reste permet le d\u00e9brief / perfection game et de choisir le prochain sujet ainsi que ceux qui pr\u00e9pareront la formation.\r\n\r\nEn parall\u00e8le nous livrons les contenus des sprints (1 sprint = 1 semaine), et nous faisons des sessions de Mob Programming: 6 d\u00e9veloppeurs, 1 clavier, 1 PO occasionnellement. Le but est que chacun code, le clavier change de main toutes les 15/20 minutes.\r\n\r\nNous pr\u00e9senterons durant notre session les r\u00e9sultats obtenus sur le projet. ",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2331",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "bernard-notarianni-coding-dojo-et-mob-programming-dans-les-tranchees",
        "speakerIds": [
            "notarianni"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Nous avons utilis\u00e9 des Coding Dojo et le Mob programming pour partager le savoir faire dans l'\u00e9quipe et augmenter la productivit\u00e9.",
        "title": "Coding Dojo et Mob Programming dans les tranch\u00e9es",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.585",
        "description": "Apres plusieurs semaines de pratique de Gradle vous commencez \u00e0 apprivoiser la b\u00eate et entrevoyez toute sa puissance.\r\nVos petits scripts fonctionnent bien et vous vous demandez maintenant comment am\u00e9liorer encore votre syst\u00e8me de build, proprement. Il est temps pour vous d'ajouter votre propre plugin Gradle \u00e0 vos outils.\r\n\r\nEn prenant un exemple simple nous verrons ensemble \u00e0 quel point il est facile de prendre le contr\u00f4le de son build !\r\n\r\nVoici quelques points abord\u00e9s :\r\n- Cr\u00e9er un plugin Gradle et le controler depuis le build.gradle\r\n- Bien Tester son plugin\r\n- G\u00e9rer les builds incr\u00e9mentaux\r\n- ...",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2361",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "eyal-lezmy-gradle-plugin--prenez-le-controle-du-build-",
        "speakerIds": [
            "eyal.lezmy"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Vous utilisez Gradle et bidouillez vos scripts pour l'adapter a vos besoins. Passez au plugin pour prendre le contr\u00f4le du build !",
        "title": "Gradle Plugin, prenez le controle du build!",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.585",
        "description": "Comment ont donc \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s dans l\u2019\u00e9tat des outils aussi divers que data.gouv.fr, March\u00e9s Publics Simplifi\u00e9s, ou mes-aides.gouv.fr ? Saviez-vous qu\u2019il s\u2019agissait toujours d\u2019\u00e9quipes de 4 personnes et de mise en march\u00e9 en moins de 6 mois. Etonnant non ?\r\n\r\nPlus vraiment. Car nous avons d\u00e9velopp\u00e9 une m\u00e9thode, inspir\u00e9e des m\u00e9thodes agiles, du mouvement lean startup, et de recettes de ma grand-m\u00e8re et d'autres, dont nous nous inspirerons pour ce talk d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la fabrication d'outils num\u00e9riques r\u00e9ellement utiles aux citoyens.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "2371",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "pierre-pezziardi-startups-d-etat",
        "speakerIds": [
            "ppezziardi"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Innover, ce n'est pas avoir de nouvelles id\u00e9es, c'est surtout abandonner des anciennes",
        "title": "Startups d'\u00e9tat",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/mix-it-pierre-pezziardi-startups-d-etat"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "In this session, I\u2019ll share how we made three very important mental leaps to make the transition to Agile and Lean \u201dstick\u201d including concrete examples of what we have done.\r\n\r\nLeap #1: From Methods & Tools to Principles & Mindset \r\nTools and methods can work in some contexts and not in others. If you have your own principles and mindset, then you can adapt or create your own methods and tools that fit your context. When realizing this, we made a mental leap from a focus on methods and tools to a focus on principles and mindset.\r\n\r\nLeap #2: From Resource Efficiency to Flow Efficiency\r\nWith a need reduce both costs and time-to-market we were looking for alternatives to \u201cresource efficiency\u201d focus (keeping people and equipment fully utilized at all times). We realized that our ability to innovate around state-of-the art algorithms for optimizing packet data flow in mobile radio networks is also applicable for our product development processes. We made a mental leap from \u201cresource efficiency\u201d to \u201cflow efficiency\u201d, i e a focus on keeping work items moving through the process without waiting times, delivering value as quickly as possible\r\n\r\nLeap #3: From Scattered Experiences to Continuous Innovation\r\nWe were solving problems as they occurred using task forces in fire-fighting mode, lacking corporate memory and a common direction. By creating a shared direction and a common purpose around the need to improve, we made the leap from scattered experiences to a culture of continuous innovation.\r\n\r\nEricsson is the driving force behind the Networked Society - a world leader in communications technology and services. Our long-term relationships with every major telecom operator in the world allow people, business and society to fulfill their potential and create a more sustainable future. With approximately 115,000 professionals and customers in 180 countries, we combine global scale with technology and services leadership. We support networks that connect more than 2.5 billion subscribers. Forty percent of the world's mobile traffic is carried over Ericsson networks. Net sales in 2014 were EUR 23.4 billion.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2391",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "erik-schon-the-mental-leaps-at-ericsson-3g",
        "speakerIds": [
            "erik_schon"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Ways of Working in the Networked Society - how we made the transition to Lean, Agile & Flow \"stick\".",
        "title": "The Mental Leaps at Ericsson 3G",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/mental-leaps-ericsson-3g"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "Aux d\u00e9buts de l'informatique, l'utilisateur maitrisait le logiciel qu'il utilisait, les donn\u00e9es \u00e9taient sur son PC et le r\u00e9seau \u00e9tait inexistant.\r\n\r\nEn 2015, avec le Cloud (fa\u00e7on \u00e9l\u00e9gante de dire \"ordinateur de quelqu'un d'autre), nous ne maitrisons plus rien : nos donn\u00e9es sont dans des silos dont le business model consiste \u00e0 tout savoir sur nous. On sait depuis les r\u00e9v\u00e9lations Snowden que les agences de renseignement se frottent les mains de cette situation, et la r\u00e9cente loi Renseignement d\u00e9montre que c'est aussi le cas en France.\r\n\r\nComment pouvons-nous inverser la tendance ? Comment retrouver la ma\u00eetrise de notre informatique ? Tristan Nitot, dans le cadre de son livre sur le sujet, a d\u00e9velopp\u00e9 7 principes qu'ils pr\u00e9sentera.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "2411",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "tristan-nitot-cloud-et-vie-privee",
        "speakerIds": [
            "nitot"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Quelles solutions Cloud \u00e0 l'heure o\u00f9 Snowden et la nouvelle loi Renseignement d\u00e9montrent comment notre vie priv\u00e9e est menac\u00e9e ?",
        "title": "Cloud et vie priv\u00e9e",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/cloud-vie-privee"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "\"I don't care how you do it - I just want it better, faster and cheaper and I don't want you to keep bugging me...!\"\r\n\r\nSoftware delivery shouldn't be a zero sum game where you have to choose between writing quality software, showing bottom line results and having fun. In this talk, Dan shares his experiences of introducing BDD and agile principles to senior stakeholders and business executives.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2421",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "dan-north-selling-bdd-to-the-business",
        "speakerIds": [
            "tastapod"
        ],
        "start": null,
        "summary": "How do you explain BDD to non-technical stakeholders: business sponsors, clients or senior management?",
        "title": "Selling BDD to the Business",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "Ensemble, nous partirons de z\u00e9ro pour d\u00e9couvrir Spring Boot par la pratique, en construisant une application \u00e9tape par \u00e9tape :\r\n\r\n* d\u00e9marrer un nouveau projet Boot facilement\r\n* cr\u00e9er des services REST\r\n* int\u00e9grer un datastore\r\n* s\u00e9curiser l\u2019application\r\n* configurer l\u2019application selon les environnements\r\n* utiliser hypermedia dans vos APIs REST\r\n* ajouter des \u201chealth checks\u201d\r\n* pr\u00e9parer l\u2019application pour la production (devops)\r\n* et plus encore!\r\n\r\nA la fin de cette session, vous conna\u00eetrez les possibilit\u00e9s de Spring Boot et repartirez peut-\u00eatre avec votre application dans le cloud!\r\n\r\nPour ce workshop, vous aurez besoin:\r\n\r\n* d'un JDK6+ (JDK8 si vous voulez faire des lambdas!)\r\n* de Maven 3.2+\r\n* de git\r\n* de votre IDE pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "2451",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "brian-clozel-de-zero-a-heros-avec-spring-boot",
        "speakerIds": [
            "brian.clozel"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Utiliser Spring Boot, c'est un peu faire du pair programming avec l'\u00e9quipe Spring. Venez d\u00e9couvrir Spring Boot par la pratique!",
        "title": "De z\u00e9ro \u00e0 h\u00e9ros avec Spring Boot",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "As a new programmer, everyone tells you to build. But just as important is reading. Reading code is a powerful exercise - dissecting the source code of gems and libraries used in your preferred framework offers the opportunity to examine patterns and design choices, while building confidence in new developers. But good code reading isn\u2019t as simple as scanning the source. The concrete guidelines outlined in this talk can maximize the benefits of your future code reading sessions and help you grow as a developer.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "2461",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "saron-yitbarek-reading-code-good",
        "speakerIds": [
            "saron"
        ],
        "start": null,
        "summary": "As a new programmer, reading code is a powerful exercise that will help you grow as a developer, and this talk outlines how.",
        "title": "Reading Code Good",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/mix-it-saron-yitbarek-reading-code-good"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "Innovation isn\u2019t a separate activity that happens once at the beginning of a project. It isn\u2019t the exclusive domain of an Innovation Director or a \u201cCreative\u201d team. Innovation is the ability to continually see things through fresh eyes, however familiar they become; to apply a different perspective to something you have done a hundred times; to challenge your hard-won assumptions and to believe you may be wrong, however right you feel.\r\n\r\nDan argues that there are three distinct ages in the growth of an idea or a product, and that innovation can and should occur in all of these. It should be the responsibility of everyone involved, all the time. He wants you to be as excited about the possibility of innovation as he is.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "2471",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "dan-north-the-three-ages-of-innovation",
        "speakerIds": [
            "tastapod"
        ],
        "start": null,
        "summary": "There are distinct ages in the growth of an idea or a product, and innovation can and should occur in all of these, and involve everyone.",
        "title": "The Three Ages of Innovation",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/three-ages-innovation"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "If you've been trying to kill your startup or project but never achieved the right level of destructive power, this talk is for you. I'll teach you how to properly shut down all operations and make your product suck so hard it hurts, in just 10 easy steps.\r\n\r\nThis talk is for all of you, regardless of your job function (but especially if you manage or code). Come join.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "2521",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "paul-bakaus-10-ways-to-kill-your-startup",
        "speakerIds": [
            "pbakaus"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Learn how to kill a project or startup most effectively with the help of technology.",
        "title": "10 ways to kill your startup",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/10-ways-kill-startup"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "Paul and his team are currently working on many design-specific features with the ultimate goal to make DevTools a tool for designers, as much as for developers. Come by for a sneak preview of crazy new things, such as improved responsive design controls, rich live editing of animations and more and more fun with colors.\r\n\r\nEspecially come by for an exclusive preview of the new Layout Mode \u2013 never before seen before at a conference or across the web.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "TALK",
        "id": "2531",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "paul-bakaus-designing-with-chrome-devtools",
        "speakerIds": [
            "pbakaus"
        ],
        "start": null,
        "summary": "Learn the latest of hottest in the world of Chrome DevTools, and how we can improve iterating and design for all.",
        "title": "Designing with Chrome DevTools",
        "topic": null,
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "La plan\u00e8te Mars a toujours fascin\u00e9 l'Humanit\u00e9. Je la pr\u00e9senterai d'abord succinctement avant de faire un point sur l'exploration martienne : robotique pour le moment, o\u00f9 en est-on des projets d'exploration priv\u00e9e ? Ce genre d'exp\u00e9dition co\u00fbtant extr\u00eamement cher, il est souhaitable que les agences gouvernementales s'unissent entre elles et avec le secteur priv\u00e9 - je ferai un \u00e9tat des lieux. \r\nParmi les initiatives visant \u00e0 envoyer des femmes et des hommes sur Mars, il y a le projet Mars One pour lequel je m'\u00e9tais port\u00e9e candidate. Je ne suis plus dans la course mais je le pr\u00e9senterai rapidement avant de pr\u00e9senter la mission de simulation martienne \u00e0 laquelle j'ai particip\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e dans le d\u00e9sert de l'Utah au sein de la Mars Society.",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "2541",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "florence-porcel-aller-sur-mars----ou-presque",
        "speakerIds": [
            "FlorencePorcel"
        ],
        "start": null,
        "summary": "O\u00f9 en est-on de l'exploration habit\u00e9e de Mars ? Cette destination fait r\u00eaver mais l'\u00e9ch\u00e9ance est sans cesse repouss\u00e9e... ",
        "title": "Aller sur Mars... ou presque",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/aller-sur-mars-ou-presque"
    },
    {
        "addedAt": "2017-02-28T15:38:33.586",
        "description": "\u00c0 quoi et \u00e0 qui servent nos comp\u00e9tences ? Aujourd'hui, l'informatique est partout. Ceux qui la ma\u00eetrisent ont donc de fait un grand pouvoir. Ce pouvoir n'est pas compl\u00e8tement neutre mais il peut certainement \u00eatre utilis\u00e9 pour des causes tr\u00e8s diff\u00e9rentes.\r\n\r\nDes informaticiens travaillent \u00e0 d\u00e9velopper du logiciel libre, d'autres bossent pour la NSA \u00e0 d\u00e9velopper l'espionnage, d'autres pour Vupen afin de vendre les failles de s\u00e9curit\u00e9 le plus cher possible\r\naux gouvernements. Certains ob\u00e9issent, d'autres prennent des risques pour r\u00e9v\u00e9ler au citoyen ce qu'on lui fait.\r\n\r\nQuelle est votre responsabilit\u00e9 ? Quels sont vos crit\u00e8res de choix (d'une fili\u00e8re, d'une entreprise, etc) ?\r\n",
        "end": null,
        "event": "2015",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "2551",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "stephane-bortzmeyer--come-to-the-dark-side-",
        "speakerIds": [
            "bortzmeyer"
        ],
        "start": null,
        "summary": "L'informatique est partout. Ceux qui la ma\u00eetrisent ont donc de fait un grand pouvoir. Comment utiliser ce pouvoir, notre pouvoir ?",
        "title": "\"Come to the dark side\"",
        "topic": null,
        "video": "https://www.infoq.com/fr/presentations/come-to-dark-side"
    }
]
