[
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.634",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T10:00:00",
        "event": "2019",
        "format": "KEYNOTE_SURPRISE",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f918",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007545321_3cf97d1b71_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007653172_652a635a18_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007566826_679ce07287_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "openrndr",
        "speakerIds": [
            "edwin"
        ],
        "start": "2019-05-23T09:30:00",
        "summary": "A 30 minute talk introducing the OPENRNDR framework for creative coding. The talk covers how OPENRNDR is created and embedded in interactive design practice. The talk continues with a short introduction that enables anyone interested to start writing visual applications with the framework.",
        "title": "OPENRNDR",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/339492584"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.653",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T10:00:00",
        "event": "2019",
        "format": "KEYNOTE_SURPRISE",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f950",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007554673_3a60c5b989_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007631252_d14527e37d_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "third-place-trajectories",
        "speakerIds": [
            "james.carlson"
        ],
        "start": "2019-05-23T09:30:00",
        "summary": "Where are we going with third places? France now has 1,800, according to a recent report co-published by the Ministry of Territorial Integration. How can these places contribute to the future of schools, the world of business, the world of art and of culture? James Carlson, founder of Bucketworks (2002) a \"health club for the brain\" and the School Factory (2007), a nationwide network of makerspaces and hackerspaces in the US will lead a discussion on the trajectory of the third place, and its progression in society. ",
        "title": "Third Place Trajectories",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/339491615"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.629",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f903",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007564308_682f62ed75_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007652317_4621ba8797_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007585228_47b9d70f0c_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "make-data-science-great-again-pourquoi-et-comment-crafter-la-data-science-sur-mesure-",
        "speakerIds": [
            "anastasia.lieva"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:40:00",
        "summary": "Il n'est pas \u00e9vident d'int\u00e9grer de la Data Science dans les soci\u00e9t\u00e9s qui d\u00e9veloppent un business qui de base ne pr\u00e9voyait pas de l\u2019intelligence artificielle (IA), et pour lequel l\u2019IA n'est pas au c\u0153ur du m\u00e9tier. Malgr\u00e9 la motivation d'utiliser l\u2019IA, de nombreux projets Data Science dans ces soci\u00e9t\u00e9s \u00e9chouent.\r\n\r\nC'est autant frustrant pour les responsables d'entreprises que d\u00e9motivant pour les data-scientists, dont les projets finissent au placard. On va analyser ensemble cette situation, pour d\u00e9terminer les raisons de ces \u00e9checs. On va \u00e9galement \u00e9tudier comment \u00e9viter les erreurs les plus courantes, et comment mener ce changement sans encombre afin d'enrichir vos produits avec l\u2019IA.\r\n\r\nL\u2019objectif du talk est que peu importe le profil que vous avez - dev front, dev back, data-scientist, CTO, CEO, Product Manager - vous retournerez lundi dans votre soci\u00e9t\u00e9 en sachant \u00e0 la fois identifier et mener \u00e0 bien les opportunit\u00e9s de Data Science.",
        "title": "Make Data-Science Great Again. Pourquoi et comment crafter la Data-Science sur mesure.",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/339503294"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.631",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f90c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007651262_7780989cea_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007651622_c7b1cc8599_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "il-n-y-a-pas-de-magie-tout-est-dans-les-details-",
        "speakerIds": [
            "tbuvignier"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:40:00",
        "summary": "Et s\u2019il \u00e9tait possible, en prenant garde aux petits d\u00e9tails d\u2019une app ou d\u2019un site web, de concevoir une app qui ait une r\u00e9elle identit\u00e9 ? Une app qui ne soit pas seulement utile mais \u00e9galement agr\u00e9able \u00e0 utiliser et appr\u00e9ci\u00e9e des utilisateurs ?\r\n\r\nPlong\u00e9e dans un nouveau monde \u00e0 la crois\u00e9e de l\u2019UX et de l\u2019UI, plong\u00e9e dans le monde des Micro-interactions.\r\n\r\nD\u00e9couvrez comment, en travaillant les petits d\u00e9tails d\u2019une app et les micro cas d\u2019usage il est possible :\r\n\u2013 D\u2019apporter du r\u00e9el dans une app virtuelle\r\n\u2013 De r\u00e9compenser physiquement l\u2019utilisateur pour le guider dans son parcours\r\n\u2013 De cr\u00e9er un lien \u00e9motionnel avec l\u2019utilisateur\r\n\u2013 De cr\u00e9er un app qui ait une vraie identit\u00e9 non seulement visuelle mais \u00e9galement interactive.",
        "title": "Il n'y a pas de magie, tout est dans les d\u00e9tails !",
        "topic": "design",
        "video": "https://vimeo.com/339494593"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.632",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f910",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007560093_5131df064d_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007652572_026bb1e703_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007652847_a5cd38c302_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "voyage-au-pays-merveilleux-des-unikernels",
        "speakerIds": [
            "ltearno"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:40:00",
        "summary": "Venez d\u00e9couvrir ce que sont les unikernels, entit\u00e9s hybrides repoussant les limites entre OS et applications. Si vous vous demandez comment faire tourner une application en ring 0, cette pr\u00e9sentation est faite pour vous ! En d\u00e9mo : unikernels bare metal, kvm et sur un provider cloud !\r\n\r\nLes architectures logicielles d\u2019aujourd\u2019hui reposent de plus en plus sur les OS g\u00e9n\u00e9ralistes, les conteneurs et les machines virtuelles. Avec tout ce que ces outils ont apport\u00e9, des probl\u00e8mes perdurent : s\u00e9curit\u00e9, temps de d\u00e9marrage, poids des images (embarqu\u00e9)\u2026\r\n\r\nLes unikernels apportent de nouvelles r\u00e9ponses et une approche alternative du d\u00e9ploiement logiciel. Il ne s'agit plus de reposer sur un OS mais d'en extraire les briques utiles \u00e0 votre application. Les outils dans ce domaine progressent dans leur maturit\u00e9 et leur niveau d\u2019industrialisation. Ils d\u00e9placent les fronti\u00e8res entre OS et application, votre application tournant en ring 0 !\r\n\r\nDans cette pr\u00e9sentation, nous aborderons :\r\n\r\n- ce qu\u2019est un unikernel, les concepts associ\u00e9s et son fonctionnement,\r\n- leurs champs d\u2019application et l\u2019\u00e9cosyt\u00e8me,\r\n- une d\u00e9monstration avec une application distribu\u00e9e (standard: un reverse proxy, un front et un back) sur unikernels dans le cloud GCP et en local (le tout connect\u00e9, gr\u00e2ce aux projets IncludeOS, RumpKernels et RuntimeJS),\r\n- Q/A.\r\n\r\nLes d\u00e9mos sont un unikernel sur du bare metal communiquant avec un unikernel tournant dans un kvm en local qui lui-m\u00eame appelle un unikernel d\u00e9ploy\u00e9 sur GCP.",
        "title": "Voyage au pays merveilleux des Unikernels",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/342931219"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.633",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f915",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007656642_9753dc9a4f_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007580343_f0ba789375_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM6",
        "slug": "sur-le-pont-de-la-riviere-kawai",
        "speakerIds": [
            "margaux",
            "augustin",
            "marion"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:40:00",
        "summary": "Un pont de Hamster City s\u2019est effondr\u00e9 ! Il nous en faut absolument un nouveau. Si vous avez eu votre dose de sessions techniques pour la journ\u00e9e, r\u00e9pondez \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projet du maire de Hamster City.\r\n\r\nNous avons cr\u00e9\u00e9 un atelier ludo-p\u00e9dagogique qui vous permettra de ressortir avec des bonnes pratiques, applicables lors de la conception de produit ou service. En groupe de 4 ou 5 personnes, vous d\u00e9couvrirez le plateau de jeu et les 8 personnages qui composent l\u2019univers de Hamster City.\r\n\r\nR\u00e9ussirez-vous \u00e0 concevoir un meilleur pont que les autres \u00e9quipes en trois it\u00e9rations ? Participez \u00e0 notre atelier pour le d\u00e9couvrir !\r\n",
        "title": "Sur le pont de la rivi\u00e8re Kawa\u00ef",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.634",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f916",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007559416_8980df3752_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "code-from-scratch",
        "speakerIds": [
            "115833292931696563446",
            "106558503016616394107",
            "jules.hablot"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:40:00",
        "summary": "Repensez \u00e0 vos premi\u00e8res lignes de codes\u2026 vous laissent-elles un bon ou un mauvais souvenir ?\r\nNe vous a t-il pas manquer d\u2019apprendre \u00e0 programmer proprement d\u00e8s le d\u00e9part ?\r\n\r\n\r\nVenez challenger vos pratiques de d\u00e9veloppement et transposer des concepts que vous maitrisez dans un univers o\u00f9 le code s'\u00e9crit diff\u00e9remment :-D.\r\nImaginez tester votre code dans un environnement adapt\u00e9 aux enfants de 5 ans ! \r\n\r\nAu programme une d\u00e9couverte de l'environnement, des katas : code smells, TDD, etc.\r\nC'est l'occasion aussi de d\u00e9couvrir Scratch sous un autre jour...\r\n\r\nA vous de jouer !",
        "title": "Code from Scratch",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.634",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f919",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007571608_46400a263a_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007569656_cbb236bc3c_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007568971_a47a8e9bed_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "generative-and-data-driven-posters",
        "speakerIds": [
            "edwin",
            "bydrotgans"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:40:00",
        "summary": "An introductory workshop in which participants will work with OPENRNDR to create a series of posters. The posters are made using generative and data-driven methods; we will write programs that use scrapers, open datasets and media archives to create posters.",
        "title": "Generative and Data-Driven Posters",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.637",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f927",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007558356_b352b66304_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007581763_db1352e92b_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "d-une-architecture-n-tiers-a-une-architecture-clean-hexagonale",
        "speakerIds": [
            "cgilet"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:40:00",
        "summary": "Aujourd'hui, de nombreuses applications ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es en suivant l'architecture N-Tiers.\r\n\r\nLa promesse de l'architecture hexagonale et de la clean architecture est de simplifier la maintenabilit\u00e9 de nos applications et l'\u00e9volutivit\u00e9 qui nous fait souvent d\u00e9faut.\r\n\r\nEn partant d'une base de code java 3-Tiers (Controller/Service/Repository), nous ferons \u00e9voluer ce code pour passer \u00e0 une architecture hexagonale en isolant le coeur m\u00e9tier de tout le reste (outils, briques d'infrastructures). Nous verrons comment s\u00e9parer les acc\u00e8s \u00e0 une base de donn\u00e9es/un syst\u00e8me de fichier/un serveur de mail de notre code m\u00e9tier. Et nous comprendrons ce que \u00e7a peut nous apporter dans notre quotidien de d\u00e9veloppeur.",
        "title": "D'une architecture N-Tiers \u00e0 une architecture Clean Hexagonale",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.642",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f939",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007549931_3c86dbcc65_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007637137_13b4a4b83f_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007565356_85bcd87eb8_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "please-stand-up-",
        "speakerIds": [
            "priscille.fay",
            "emmanuel.herve"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:40:00",
        "summary": "Le stand up est consid\u00e9r\u00e9 par certains comme le rituel phare de l\u2019agilit\u00e9. Par d\u2019autres... comme un mauvais moment \u00e0 passer. \r\nCette rencontre quotidienne, \u00e0 priori simple \u00e0 appliquer, est pourtant d\u00e9clin\u00e9e \u00e0 l\u2019infini par ceux qui l\u2019utilisent.\r\nDes plus s\u00e9rieux au plus inattendus, nous vous proposons un tour d\u2019horizon des stand up du monde.\r\nVenez les (re)d\u00e9couvrir pour vous inspirer des meilleurs et mettre en perspective les diff\u00e9rentes pratiques.\r\nVous repartirez forc\u00e9ment avec des cl\u00e9s pour que vos stand up soient \u00e0 la fois porteurs de sens, efficaces et plaisants.",
        "title": "Please stand up !",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/339494147"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.637",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f924",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007584648_43cd9d990d_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007574956_8c94830670_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "vs-code-mode-collaboratif-active-",
        "speakerIds": [
            "leplus.olivier",
            "tiffanysouterre"
        ],
        "start": "2019-05-23T11:40:00",
        "summary": "Vous aimez VS Code car il est simple, intuitif et qu'il fait ce que vous lui demandez. Mais saviez-vous que vous pouviez coder \u00e0 plusieurs dans VS Code? et m\u00eame permettre \u00e0 une personne tierce de jouer avec votre d\u00e9bugger depuis l'autre bout du monde? Saviez-vous que vous pouviez avoir un client slack dans VS Code, et m\u00eame un chat audio? Et avez-vous explor\u00e9 toutes les possibilit\u00e9s que VS Code offre quand vous utilisez github? Nous verrons dans ce talk tout ce qui fait de VS Code l'\u00e9diteur de code parfait pour faire du code collaboratif.",
        "title": "VS Code\u00a0: mode collaboratif activ\u00e9\u00a0!",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/339494531"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.639",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f92c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007548096_0cbbfa8693_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007584253_d178622759_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "vanilla-js-2019",
        "speakerIds": [
            "Swiip"
        ],
        "start": "2019-05-23T11:40:00",
        "summary": "Imaginez une application Web qui utiliserait toutes les nouvelles APIs des navigateurs en m\u00eame temps. Ce n'est peut \u00eatre pas le projet le plus raisonnable pour un besoin client mais pour de la veille, c'est passionnant ! Je vous propose un retour sur cette exp\u00e9rience un peu hors du commun.\r\n\r\nApr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9dition 2018 et des retours encourageant, j\u2019ai pouss\u00e9 toujours plus loin l\u2019exp\u00e9rience avec encore de nouvelles APIs, la principale nouveaut\u00e9 : Web Assembly !\r\n\r\nJe vous propose le retour d'exp\u00e9rience du d\u00e9veloppement d\u2019un application Web combinant toutes les nouvelles normes du Web. Pour me guider, il y a des r\u00e8gles strictes (sinon on s'ennuie !) :\r\n- Interdiction totale de l'utilisation de code source externe au projet\r\n- \u200eVolont\u00e9 d'utiliser autant de nouvelles normes que possible. Quelque soit les univers : HTTP, HTML, DOM, JS, CSS.\r\n- \u200eTout est autoris\u00e9 du moment que ce soit une norme non propri\u00e9taire et que cela fonctionne dans au moins 2 navigateurs (flags autoris\u00e9s).\r\n\r\nNous parlerons d'un bon nombre de sujets :\r\n- HTTP/2\r\n- Web Components\r\n- Web Assembly\r\n- Virtual Dom\r\n- State Management\r\n- Web Workers\r\n- Service Workers\r\n\r\nJe vous propose de vous pr\u00e9senter les r\u00e9sultats d'un \"fun project\" qui, pour moi, a s\u00fbrement \u00e9t\u00e9 le plus int\u00e9ressant et enrichissant depuis longtemps si ce n'est depuis toujours.",
        "title": "Vanilla JS 2019",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/339501149"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.655",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f952",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007566528_3975336e86_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007644347_1732ca7aaa_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007572996_3f280bbf89_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo6",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007573276_6097d8576b_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "utopie-et-bellaminettes",
        "speakerIds": [
            "bruno-bellamy"
        ],
        "start": "2019-05-23T11:40:00",
        "summary": "\"hopepunk\" et positivisme, dans les dessins, \r\nles histoires, et dans la fa\u00e7on de les diffuser. ",
        "title": "Utopie et bellaminettes",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/339718355"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.662",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f957",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007658942_98a18f3c6c_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "mob-programming-a-whole-team-approach",
        "speakerIds": [
            "Woody.Zuill"
        ],
        "start": "2019-05-23T11:40:00",
        "summary": "Mob Programming is a development practice where the whole team works on the same thing, at the same time, in the same space, and on the same computer. It is a whole-team approach to doing all the work the team does including designing, coding, testing, and working with the customers, users and other stakeholders. This is an evolutionary step beyond pair programming and accentuates face-to-face",
        "title": "Mob Programming: A Whole Team Approach",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/339519622"
    },
    {
        "addedAt": "2019-04-01T17:11:49.928",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T13:45:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5ca246cc728ce308cccc49c0",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "SPEAKER",
        "slug": "table-ronde-alternatives-ethiques-pour-ses-outils",
        "speakerIds": [
            "edas",
            "arthru",
            "samira_rabaaoui",
            "duparay",
            "nina-cercy",
            "nitot"
        ],
        "start": "2019-05-23T12:45:00",
        "summary": "Comment et avec quoi s\u2019\u00e9quiper pour r\u00e9pondre \u00e0 ses besoins num\u00e9riques ? \r\nMod\u00e9rateur : S\u00e9bastien Deleuze\r\nInvit\u00e9s : \u00c9ric Daspet, Nina LaPalice Cercy, Arthur Vuillard, Samira Raba\u00e2oui, Antoine Duparay, Tristan Nitot",
        "title": "Table-ronde : Alternatives \u00e9thiques pour ses outils",
        "topic": "ethics",
        "video": "https://vimeo.com/339525209"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.63",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f908",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "innover-dans-les-tech4good-pourquoi-comment-",
        "speakerIds": [
            "pierre.paci",
            "nsanitas"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:00:00",
        "summary": "Les \"tech for good\" sont aujourd'hui au c\u0153ur d'une nouvelle r\u00e9volution culturelle. Pourrait on utiliser l'innovation et la r\u00e9volution num\u00e9rique afin d'infl\u00e9chir notre destin commun ? Comment chacun peut il participer \u00e0 ce mouvement ? Et finalement, suis-je pr\u00eat(e) \u00e0 penser 'nous' plut\u00f4t que 'je' ?\r\n\r\nR\u00e9pondons \u00e0 toute ces questions.\r\nAu travers de cette pr\u00e9sentation, les spectateurs pourront d\u00e9couvrir ce que sont les Tech4Good, au travers d'exemples concrets.\r\nNous verrons d'abord comment transformer le monde associatif, les ONG (mais pas !) en terrain d'innovation. Si nombreux d\u00e9veloppeurs aiment pratiquer et d\u00e9couvrir de nouvelles technologies au travers de \"week end project\", pourquoi ne pas en profiter pour apporter de l'innovation \u00e0 des domaines \u00e0 fort impact social, soci\u00e9tal et/ou \u00e9cologique ?\r\nNous aborderons ensuite plus sp\u00e9cifiquement l'aspect de la formation des jeunes d\u00e9veloppeurs et de l\u2019int\u00e9r\u00eat sur le march\u00e9 du travail d'une exp\u00e9rience dans les tech for good ; nous verrons aussi comment ce mouvement permet de remettre du sens dans le travail, et d'accro\u00eetre l'engagement des collaborateurs.\r\nEnfin, des cl\u00e9s seront donn\u00e9es afin que chacun puisse contribuer au mouvement Tech4Good.",
        "title": "Innover dans les Tech4Good ? Pourquoi ? Comment ?",
        "topic": "ethics",
        "video": "https://vimeo.com/339491611"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.638",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f92b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007562088_a8bcce157a_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "cooperation-inter-entreprises-et-logiciels-libres",
        "speakerIds": [
            "arthru",
            "samira_rabaaoui"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:00:00",
        "summary": " Un constat s'est fait lors de rencontres Python \u00e0 Lyon : il n'y a pas d'outil de surveillance de serveurs simple et l\u00e9ger, et \u00e7a manque. Plusieurs entreprises se sont r\u00e9unies pour en cr\u00e9er un autour de leurs savoir faire, leurs envies d'apprendre et leurs besoins.\r\n \r\n Un collectif est n\u00e9, localg.host, et a permis le d\u00e9veloppement de plusieurs outils, dont Watchghost, un outil simple de surveillance de services r\u00e9seaux.\r\n \r\n Nous allons vous pr\u00e9senter ce que nous avons fait, comment nous l'avons fait, ainsi que les perspectives pour la suite du projet.\r\n  Nous parlerons en particulier de coop\u00e9ration, licence d'utilisation et m\u00e9thodes de travail collaboratives, dans le cadre du d\u00e9veloppement de logiciels libres.",
        "title": "Coop\u00e9ration inter-entreprises et logiciels libres",
        "topic": "ethics",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.639",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f92f",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007662332_07f7d8569e_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007576501_bdbcdab141_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007555953_b344a0b53c_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "from-minimalism-to-building-a-tiny-house",
        "speakerIds": [
            "ramshorst"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:00:00",
        "summary": "The story of how I got into a more minimalistic lifestyle and designed and build a Tiny House, here in Lyon. Ups, downs, the good, the bad, and the ugly, and how we enjoy living in a Tiny space now with less things! \u2028Bonus: Some tips on how to sort your things.",
        "title": "From minimalism to building a Tiny House",
        "topic": "lifestyle",
        "video": "https://vimeo.com/339491620"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.64",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f932",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "diminuer-ses-dechets-c-est-possible-",
        "speakerIds": [
            "ellene.dijoux"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:00:00",
        "summary": "Cela fait 3 ans que j\u2019ai embarqu\u00e9 ma famille dans cette aventure folle : r\u00e9duire nos d\u00e9chets. Cela est parti d\u2019une simple lecture qui a chang\u00e9 ma vie. J\u2019aimerai vous partager les raisons pour lesquelles la r\u00e9duction des d\u00e9chets \u00e9tait important pour moi, comment j\u2019ai r\u00e9ussi \u00e0 embarquer ma famille l\u00e0 dedans et comment se g\u00e8re le quotidien d\u2019une famille qui fait attention \u00e0 ses d\u00e9chets. Je vous partagerai aussi mes \u00e9checs, mes succ\u00e8s ainsi que les apports inattendus de ce nouveau mode de vie. ",
        "title": "Diminuer ses d\u00e9chets c\u2019est possible !",
        "topic": "lifestyle",
        "video": "https://vimeo.com/339492510"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.641",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f937",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007585608_570e1e602e_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007662022_ae9598ac6f_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "combiner-respect-de-la-vie-privee-et-personnalisation-des-services-en-ligne",
        "speakerIds": [
            "nitot"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:00:00",
        "summary": "Dans un premier temps, nous feront le point sur l'importance des services en ligne \u00e9thiques qui respectent la vie priv\u00e9e de leurs utilisateurs. Oui, nous avons tous quelques chose \u00e0 cacher (et \u00e7a n'est pas toujours amoral). Dans un tel contexte, comment de tels services peuvent-ils fournir des offres personnalis\u00e9s s'ils ne savent pas \u00e0 qui ils ont \u00e0 faire ? Qwant travail sur le sujet et d\u00e9montre comment c'est possible.",
        "title": "Combiner respect de la vie priv\u00e9e et personnalisation des services en ligne",
        "topic": "ethics",
        "video": "https://vimeo.com/339492604"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.63",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f906",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007548336_317d33a098_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "le-circular-design-designer-pour-une-innovation-soutenable",
        "speakerIds": [
            "jackfack.fb"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "Le circular design est l'avenir de l'innovation et c'est IDEO qui le dit et qui porte le projet. Pour ses cr\u00e9ateurs, c'est l'enfant naturel du design-thinking et de l'\u00e9conomie circulaire, cette \u00e9conomie bas\u00e9e sur la r\u00e9utilisation et le recyclage. Le design subit ce qu'ont subi les industries : le temps est r\u00e9volu o\u00f9 le concepteur de produit cr\u00e9ait \"from scratch\" et sans se soucier des impacts, il faut tenir compte de l'existant, des empreintes environnementales, des d\u00e9chets qu'on produit, de ce qu'on peut recycler. Dans cette vision, le concept m\u00eame de produit \u00e9volue : celui-ci s'inscrit dans un \u00e9cosyst\u00e8me complexe et dans une cha\u00eene d'utilisation sur le mod\u00e8le des cha\u00eenes alimentaires. Aucun produit ne meurt, tout se transforme.\r\nC'est donc un design respectueux de son environnement, en phase avec les grands sujets de soci\u00e9t\u00e9, d\u00e9sireux de limiter le g\u00e2chis. Cette pr\u00e9sentation est l'occasion d'en comprendre les principes sous-jacents, les \u00e9tapes et de sortir avec de premi\u00e8res id\u00e9es d'exp\u00e9rimentations. C'est une des toutes premi\u00e8res conf\u00e9rences francophones sur le sujet.\r\n",
        "title": "Le circular design : designer pour une innovation soutenable",
        "topic": "design",
        "video": "https://vimeo.com/339718321"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.63",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f909",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007556818_be91b6c6dc_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007577441_d54c75eb50_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "sortir-de-son-code-de-confort",
        "speakerIds": [
            "115428158670419649279"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "Nous avons tous nos petites habitudes de code, nos petits r\u00e9flexes. Et on aime travailler dans cette  situation. Cependant, cela biaise notre jugement. Gr\u00e2ce \u00e0 trois petits exercice d\u2019une heure, je vous forcerai \u00e0 explorer des solutions dont vous n\u2019avez pas l\u2019habitude.",
        "title": "Sortir de son code de confort",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.632",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f90d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007595383_934defa2e2_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007671287_b37d0c03e6_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007556328_ae7644f015_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo4",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007588888_66e4624e86_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM6",
        "slug": "una-gitlab-le-tp-a-roulette-",
        "speakerIds": [
            "davin.kevin",
            "logan"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "A l\u2019image de Perceval et Karadock, Logan et Kevin reviennent d\u2019une qu\u00eate dans la contr\u00e9e de Gitlab et vont vous compter leurs aventures pleines de d\u00e9couvertes et de rebondissements. L\u2019on esp\u00e8re que P\u00e8re Blaise r\u00e9ussira \u00e0 prendre des notes\u2026\r\n\r\n![](https://gabich.files.wordpress.com/2010/09/perceval.png)\r\n\r\nLors de cette qu\u00eate, il sera n\u00e9cessaire de mettre en place une int\u00e9gration continue pour une arm\u00e9e de d\u00e9veloppeurs sanguinaires qui ont plein de besoins bizarres\u2026 Et \u00e0 la force de leur \u00e9p\u00e9e, de leur courage et pas du tout de l\u2019aide de Merlin (qui ne sait toujours rien faire\u2026), Logan et Kevin vous guidereront afin de cr\u00e9er une CI compl\u00e8te avec job, stage, int\u00e9gration avec des outils externes (PostgreSQL, Artifactory, Google Cloud Platform, Docker in Docker, SAST, DAST\u2026) tout en la gardant simple et versionnable \ud83d\ude0d.\r\n\r\nL\u2019on pourra m\u00eame finir sur un exemple de mise en place de la CI dans le cloud (Google Cloud ou Clever) pour avoir une CI qui file dans les nuages \ud83d\ude80.",
        "title": "Una-Gitlab, le TP \u00e0 Roulette !",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.639",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f930",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007669907_cd1fcf36db_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007640677_160e522209_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "great-features-implies-great-responsabilities",
        "speakerIds": [
            "mere-teresaHa\u00efm-Lubczanski"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "La documentation est indispensable et tout vos coll\u00e8gues se d\u00e9filent ? Ou tout simplement, personne ne sait trop comment s'y prendre, et votre documentation est un patchwork ?\r\nDans une \u00e9quipe, qui est en charge de la produire, de la relire et d'en assurer la qualit\u00e9 et la coh\u00e9rence ?\r\nComment s'organiser pour mettre \u00e0 jour la documentation et d\u00e9velopper ?\r\nJe vous propose un retour d'exp\u00e9rience de 4 ann\u00e9es en tant que Technical Writer, des conseils que je peux vous apporter, si vous n'avez pas la chance d'avoir une personne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la Documentation.",
        "title": "Great features implies great responsabilities",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/342928662"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.64",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f933",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007646667_571346698d_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "introduction-aux-word-embeddings-avec-word2vec",
        "speakerIds": [
            "paul.mougel",
            "tanguy.moreau"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "Comment utiliser un mod\u00e8le de r\u00e9seaux de neurones pour utiliser l'analyse s\u00e9mantique dans une application ?\r\n\r\nNous vous pr\u00e9senterons le mod\u00e8le Word2Vec, qui permet d'encoder math\u00e9matiquement la s\u00e9mantique des mots.\r\n\r\nDurant ce workshop, nous vous guiderons dans la construction de votre propre moteur de suggestion s\u00e9mantique en Python :\r\n- vous construirez votre propre mod\u00e8le Word2Vec ;\r\n- vous l'entra\u00eenerez sur diff\u00e9rents jeux de donn\u00e9es ;\r\n- vous apprendrez \u00e0 l'explorer pour en comprendre le fonctionnement et les impacts des param\u00e8tres d'entra\u00eenement ;\r\n- vous construirez un moteur de suggestion.",
        "title": "Introduction aux Word Embeddings avec Word2Vec",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.642",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f93a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007581446_9d1ea0b8cf_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007581801_f0d57ab3ea_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007667967_5b89c03fd5_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo4",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007592908_c1b2f3d7c0_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo5",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007552451_a2e3677cfa_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "les-emotions-fortes-au-travail-qu-est-ce-que-j-en-fais-",
        "speakerIds": [
            "jquille",
            "thomas.clavier"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "Cette session de deux heures est n\u00e9e d'une situation en entreprise o\u00f9 je me suis retrouv\u00e9e avec une \u00e9quipe enti\u00e8re en situation de stress \u00e9motionnel, avec chacun qui s'enfon\u00e7ait un peu plus dans une cacophonie \u00e9motionnelle dans laquelle nous ne pouvions plus voir grand chose. L'id\u00e9e : prendre du recul, respirer, se poser et d\u00e9tricoter tout \u00e7a fils apr\u00e8s fils.\r\nCe sont donc deux heures de cheminement au coeur d'une relation entre l'\u00e9motion de l'autre et la notre que je vous propose. Au court de ce voyage nous ferons des points d'\u00e9tapes pour comprendre le concept de souverainet\u00e9, comment nous pouvons sortir d'une situation \u00e9motionnelle perdant-perdant ou encore le lien entre les \u00e9motions et les besoins. L'objectif de tout cela ? D'abord et avant tout, nous donner une vision diff\u00e9rente des choses et nous permettre d'am\u00e9liorer notre quotidien.",
        "title": "Les \u00e9motions fortes au travail : qu'est-ce que j'en fais ?",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.643",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f93b",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007557981_09c81f1c85_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007557981_09c81f1c85_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "decentralizing-internet-of-things",
        "speakerIds": [
            "dikshitrocks93"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "Most IoT devices today use proprietary vertical technology stacks which are built around a central point of control and which don\u2019t always talk to each other.When they do talk to each other it requires per-vendor integrations to connect those systems together. \r\n\r\nMany of the new devices connecting to the Internet are insecure, do not receive software updates to fix vulnerabilities, and raise new privacy questions around the collection, storage, and use of large quantities of extremely personal data. As new types of devices come online, they bring with them significant new challenges around security, privacy and interoperability.\r\n\r\nThe \u201cWeb of Things\u201d (WoT) is an effort for creating a decentralized Internet of Things by giving Things URLs on the web to make them linkable and discoverable, and defining a standard data model and APIs to make them interoperable.\r\n\r\nIt is not just another vertical IoT technology stack to compete with existing platforms but is a unifying horizontal application layer to bridge together multiple underlying IoT protocols.\r\nThe \"Web of Things\" is built on existing, proven web standards REST, HTTP, JSON, WebSockets and TLS which helps to form a bridge with existing devices so that it can communicate with any device irrespective of the vendor.\r\n\r\nThe future of connected devices should be more like the open web. The future should be decentralized, and should put the power and control into the hands of the people who use those devices.",
        "title": "Decentralizing Internet of Things",
        "topic": "makers",
        "video": "https://vimeo.com/339524104"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.647",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f949",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007578021_b23ffcf0e5_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007594508_a08cd55b60_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "webassembly-dans-la-vraie-vie",
        "speakerIds": [
            "decoster"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "Une petite conf\u00e9rence pour essayer de cerner ce qu'est cet OVNI dans l'univers des technos web. Ce nouveau standard vient de d\u00e9barquer dans les navigateurs et soul\u00e8ve pas mal de questions sur ses promesses (rapidit\u00e9 ! cible de compilation universelle !) et sur ses cas d\u2019utilisations concrets.\r\n\r\nLors de cette conf\u00e9rence je commencerai par un peu d'histoire et de technique pour s'\u00e9claircir les id\u00e9es et pour voir comment on travaille avec cette techno. Je pr\u00e9senterai ensuite mon retour d'exp\u00e9rience sur une \u00e9tude men\u00e9e pour le CNES pour exp\u00e9rimenter l'apport de WebAssembly pour la visualisation et le traitement de tr\u00e8s grandes images satellites dans le navigateur. Il y aura de la lecture de format de fichier exotique (JPEG 2000), de la d\u00e9tection d'avions par machine learning et de la d\u00e9tection de nuages par deep learning. On ira m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 utiliser les Google Cloud Functions pour voir ce que WebAssembly a \u00e0 raconter en dehors du navigateur.",
        "title": "WebAssembly dans la vraie vie",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/339498411"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.649",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f94b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007565303_ef4ddb3bfe_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007671497_41bb37d9b9_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007585711_30d2944fbe_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo4",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007668837_de5c6ae135_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo5",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007586981_6f212fe6ca_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo6",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007673737_fc380e15ac_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "contraintes-et-jeux-sociaux-pour-des-dojos-au-top-",
        "speakerIds": [
            "johan.martinsson",
            "bastien.david.info"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "Aujourd'hui de plus en plus de devs cherchent \u00e0 animer leur propre dojo en \u00e9quipe ou en entreprise. Pas \u00e9tonnant quand on constate que c'est le moyen de (auto)formation le plus efficace et marrant pour progresser. Mais comment se renouveler et s'assurer que d'avoir un moment de qualit\u00e9 entre devs?\r\n\r\nDeux pratiques commencent \u00e0 se cristalliser, d'un c\u00f4t\u00e9 l'utilisation de contraintes pour pousser \u00e0 sortir de ses habitudes et faire appelle \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9, de l'autre c\u00f4t\u00e9 les jeux sociaux, tels que le randori et le mob-programming pour mentionner les plus courants, pour apprendre des autres et pour s'entrainer \u00e0 collaborer mieux. \r\n\r\nLes code retreats o\u00f9 les participants font le m\u00eame algo 7 fois de suite en une journ\u00e9e(!) nous ont montr\u00e9 que ce n'\u00e9tait pas le sujet en lui-m\u00eame qui \u00e9tait le principal. Les contraintes et les jeux sont la principale source de renouvellement.\r\n\r\nNous ferons un tour des qq contraintes et jeux sociaux int\u00e9ressants que l'on esp\u00e8re apporteront du nouveau. Nous jouerons certains devant vous pour les rendre vivants et on discute de leur fonctionnement.\r\n",
        "title": "Contraintes et Jeux sociaux pour des dojos au top!",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/342928118"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.658",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:50:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f956",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "raspberry-pi-jam",
        "speakerIds": [
            "tyrower",
            "Joshua.Lowe",
            "lespounder",
            "titimoby"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:30:00",
        "summary": "Les Raspberry Jams sont des \u00e9v\u00e8nements o\u00f9 les gens viennent pour d\u00e9couvrir le monde num\u00e9rique.\r\nLes Jams peuvent prendre toutes sortes de tailles et de formes : ateliers pour d\u00e9butants, sessions de travail sur vos propres projets, des d\u00e9monstrations, des conf\u00e9rences...\r\nUne Jam rassemble toutes sortes de personnes : certains d\u00e9couvrent les interactions avec des montages \u00e9lectroniques, et d'autres ont des tonnes d'exp\u00e9rience qu'ils sont heureux de venir partager.\r\nLes Jams sont des \u00e9v\u00e8nements accueillants o\u00f9 vous pourrez faire des rencontres et apprendre ensemble dans un environnement amical.\r\n\r\nPour son \u00e9dition 2019, MiXiT a d\u00e9cid\u00e9 d'h\u00e9berger une Raspberry Pi Jam.\r\nNous essaierons de vous faire d\u00e9couvrir tout le plaisir d'utiliser ce petit ordinateur qui sait tout faire.",
        "title": "Raspberry Pi Jam",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.637",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f923",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007561381_3ed2a07006_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007587936_d50aeb3f15_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "tensorflow-there-is-no-spoon",
        "speakerIds": [
            "tiffanysouterre"
        ],
        "start": "2019-05-23T15:30:00",
        "summary": "With the advance in Artificial Intelligence, neural networks are everywhere! But like all technologies, it has its flaws. Adversarial examples are able to fool neural networks used for critical applications such as self-driving cars, face recognition apps, security cameras... Together, we will see how to generate your own adversarial images and fool a neural network into seeing things that are not there. We'll also see how to defend against adversarial attacks.\r\nNo Tensorflow, there is no spoon!",
        "title": "Tensorflow, there is no spoon",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/339718349"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.644",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f941",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007565928_f8eccd0254_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007599158_b201ed8526_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "au-dela-des-couleurs-des-interfaces-adaptees-au-daltonisme",
        "speakerIds": [
            "laurawacrenier"
        ],
        "start": "2019-05-23T15:30:00",
        "summary": "Nous ne percevons pas tous les couleurs de la m\u00eame fa\u00e7on. Il est admis que 4,5% de la population a des difficult\u00e9s \u00e0 distinguer certaines teintes comme le rouge ou le vert. Et pourtant, nous continuons \u00e0 utiliser ces couleurs comme des standards d'information dans nos interfaces. Erreurs en rouge, validations en vert\u2026 Malgr\u00e9 des recommandations d\u2019accessibilit\u00e9 bien connues, le design d\u2019interface moderne continue d\u2019ignorer cette partie des utilisateurs aux profits de certaines tendances visuelles. Pour les personnes dites daltoniennes, grand nombre de services en ligne sont tout simplement inutilisables.\r\n\r\nAlors comment renverser cette tendance ? Une interface accessibles aux daltoniens doit-elle forc\u00e9ment \u00eatre moche ? P\u00e9nible \u00e0 mettre en place ? Essayons ensemble de transformer cette contrainte d\u2019accessibilit\u00e9 en moteur pour de meilleures exp\u00e9riences.\r\n\r\nNous verrons ensemble les bonnes pratiques et les outils \u00e0 utiliser pour s\u2019assurer que nos interfaces sont accessibles \u00e0 tous les types de vision des couleurs. Mais surtout nous verrons comment faire de ce sujet une priorit\u00e9 au sein de votre \u00e9quipe.",
        "title": "Au del\u00e0 des couleurs, des interfaces adapt\u00e9es au daltonisme",
        "topic": "design",
        "video": "https://vimeo.com/339714705"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.645",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f946",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007588171_224c946184_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007642637_14c887f0ae_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "modern-web-testing-going-beyond-selenium",
        "speakerIds": [
            "dmitryvinn"
        ],
        "start": "2019-05-23T15:30:00",
        "summary": "It is safe to say that Selenium WebDriver is the number one testing tool for many software engineers across the globe. However, as the tech world has been growing rapidly, so has the testing industry. More and more UI testing frameworks besides Selenium are gaining popularity. \r\n\r\nThese new test frameworks are especially appealing to its users because of the promise to solve speed, maintenance, development and other concerns of WebDriver implementations. These new, non-Selenium frameworks emphasize Rapid Test Development practices, and it has been resonating with the development community. \r\n\r\nIn this talk, we dive into test solutions evolved from Selenium like Protractor, and talk about non-Selenium frameworks like TestCafe and Cypress.io. We discuss why these new tools are gaining popularity and continue to disrupt the traditional testing standards of Selenium WebDriver. More importantly, we address how to get started and what mistakes to avoid when first implementing TestCafe or Cypress.io in your team.\r\n",
        "title": "Modern Web Testing: Going Beyond Selenium",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/339718328"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.629",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f904",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007601388_d736689b83_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007588941_b9f4f8d09e_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "comment-se-faire-hacker-bien-comme-il-faut-",
        "speakerIds": [
            "julien.topcu"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:50:00",
        "summary": "Et encore une fuite de num\u00e9ros de cartes de cr\u00e9dit sur internet! https://www.infoq.com/news/2018/11/british-airways-data-breach\r\n\r\nC'est r\u00e9voltant n'est-ce pas ? Mais attends, qu'est-ce qu'on fait nous pour s'assurer que notre appli n'est pas une passoire? \r\n\r\nDans cette live-coding-hacking session, venez d\u00e9couvrir les erreurs les plus communes en s\u00e9curit\u00e9, que la grande majorit\u00e9 d'entre nous font sans m\u00eame le savoir!\r\n\r\nApr\u00e8s cela, vous ne verrez plus votre application de la m\u00eame mani\u00e8re...\r\n",
        "title": "Comment se faire hacker bien comme il faut!",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/342927452"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.636",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f91f",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007589901_4506b60d01_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007590061_0344266908_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "slow-ux-de-l-art-de-la-lenteur-dans-les-processus-de-conception-centres-sur-l-usage-",
        "speakerIds": [
            "yharrassarry"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:50:00",
        "summary": "J\u2019aurai pu intitul\u00e9 cela juste \u00ab\u00a0Slow UX\u00a0\u00bb mais c\u2019est justement ce genre de raccourci que je souhaite \u00e9viter, comme si il existait une \u00ab\u00a0fast&furious UX\u00a0\u00bb. Malheureusement, je crains que cela soit une croyance un peu trop r\u00e9pandu dans bien des milieux peu au courant des bonnes pratiques. Le march\u00e9 de l\u2019exp\u00e9rience c\u2019est largement diversifi\u00e9 ces derniers temps, apr\u00e8s la phase de croissance en UX pur et dur, une phase de design thinking, d\u2019autres disciplines se confrontent \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience et au facteur humain avec plus ou moins de bonheur.\r\nLes m\u00e9thodes \u00ab\u00a0Fast & Furious UX\u00a0\u00bb, design sprint ou gu\u00e9rilla font la course \u00e0 l\u2019\u00e9chalotte, mais j\u2019aimerai plus vous parler du temps n\u00e9cessaire pour bien prendre en compte le facteur humain et ses usages.",
        "title": "Slow UX, De l\u2019art de la lenteur dans les processus de conception centr\u00e9s sur l'usage.",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.641",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f938",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "mettre-en-place-une-chaine-de-livraison-continue-pour-vos-applications-serverless",
        "speakerIds": [
            "sebastien.stormacq"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:50:00",
        "summary": "Les architectures sans serveur vous permettent de construire et deployer des applications sans avoir \u00e0 provisionner, g\u00e8rer et surveiller des infrastructures classiques (serveurs, OS, middleware etc).  Apr\u00e8s avoir montr\u00e9 comment cr\u00e9er rapidement une API sans serveur, nous vous montrerons comment mettre en place une cha\u00eene d'int\u00e9gration et de d\u00e9ploiement continu pour vos backends sans serveur sur AWS.",
        "title": "Mettre en place une cha\u00eene de livraison continue pour vos applications serverless",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/339502291"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.643",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f93d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007640832_f2862f0cb2_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007592186_21097bca48_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "responsabilisez-vous-qu-ils-disaient-",
        "speakerIds": [
            "olivier.my"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:50:00",
        "summary": "Vous rappelez vous d'une situation o\u00f9 vous \u00e9tiez en toute possession de vos moyens, plein(e) de ressources, de cr\u00e9ativit\u00e9 et d'\u00e9nergie ? \r\n\r\nC'est dans le cas contraire que les choses se compliquent. Nous nous lan\u00e7ons alors dans un processus enfermant qui nous emp\u00eache d'affronter la situation telle qu'elle est. Cette s\u00e9quence a \u00e9t\u00e9 mod\u00e9lis\u00e9e par Christopher Avery sous le nom de Processus de Responsabilit\u00e9. \r\n\r\nJe vous propose de la d\u00e9couvrir afin d'avoir un autre regard sur les situations de votre quotidien et de les vivre de mani\u00e8re plus libre et plus \u00e9panouie.",
        "title": "Responsabilisez-vous qu'ils disaient !",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/339718343"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.643",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f93f",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007632722_16610758e5_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "la-5g-40-pour-presque-tout-comprendre",
        "speakerIds": [
            "alexisd"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:50:00",
        "summary": "La 5G arrive \u00e0 grands pas et de nombreux m\u00e9dias et industriels commencent \u00e0 en parler. Ce fut notamment le cas lors du Mobile World Congress (MWC) qui s'est tenu \u00e0 Barcelone en f\u00e9vrier dernier.\r\n\r\nAlors que le processus de standardisation n'est pas encore tout \u00e0 fait finalis\u00e9, certains d'entre vous se posent s\u00fbrement de nombreuses questions : qui sont les acteurs ? quand ? que cela va-t-il changer ? quelles sont les technologies qui se cachent derri\u00e8re le terme \"5G\" ?\r\n\r\nAu cours de cette pr\u00e9sentation, j'essayerais de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions. Nous parlerons notamment de 3GPP, de mmWave, NFV, 5G-New Radio, Massive IoT, LPWAN, ou de beamforming.",
        "title": "La 5G, 40' pour (presque) tout comprendre",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.644",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f942",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007600253_3f1ffe2ff0_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM6",
        "slug": "histoires-d-echecs-logiciels-et-si-on-testait-mieux-",
        "speakerIds": [
            "s_colson"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:50:00",
        "summary": "Des probl\u00e8mes avec des logiciels, on en a tous eu: dans les produits auxquels on participe au d\u00e9veloppement ou m\u00eame dans ceux qu\u2019on utilise au quotidien. \r\n\r\nLorsque c\u2019est le tunnel d\u2019achat qui est cass\u00e9 pour les quelques utilisateurs ayant mis dans leur panier un produit particulier, c\u2019est une perte de revenue et d\u2019image, mais l\u2019impact reste limit\u00e9. Mais lorsqu\u2019il devient possible de mettre dans son panier des quantit\u00e9s n\u00e9gatives de produit et que le client peut \u00eatre cr\u00e9dit\u00e9 de la somme au lieu d\u2019en \u00eatre d\u00e9bit\u00e9, cela peut vite couter tr\u00e8s cher si le \u201ctruc\u201d vient \u00e0 se faire connaitre; et pour cela les r\u00e9seaux sociaux se feront un plaisir d\u2019\u00eatre vos pires ennemis.\r\n\r\nDe plus vous pouvez faire confiance \u00e0 la diversit\u00e9 du monde pour avoir l\u2019originalit\u00e9 suffisante d\u2019avoir des donn\u00e9es relativement improbables aux cons\u00e9quences pouvant \u00eatre d\u00e9sastreuses pour votre business.\r\n\r\nEn allant de la personne recevant toutes les amendes de sa ville, au logiciel de reconnaissance faciale ayant des r\u00e9actions racistes, au ch\u00f4meur r\u00e9gulier somm\u00e9 de rembourser une somme \u00e9norme par les services sociaux, au formulaire ne vous permettant pas de saisir votre situation, les logiciels ne sont pas toujours l\u00e0 pour nous faciliter la vie lorsqu\u2019ils ont oubli\u00e9 des cas de figure particuliers.\r\n\r\nDans ce talk, je pr\u00e9senterai plusieurs exemples d\u2019\u00e9checs logiciels qui ont eu des cons\u00e9quences parfois \u00e9tonnantes. Cela peut \u00eatre d\u00fb \u00e0 une maladresse, un oubli, un bug ou m\u00eame une utilisation frauduleuse du syst\u00e8me. Avec des exemples parfois dr\u00f4les, parfois dramatiques voire choquants, vous verrez que la complexit\u00e9 de nos m\u00e9tiers n\u2019est pas que dans la technique. Je parlerai aussi un peu des biais cognitifs qui font qu\u2019involontairement on ne fait pas toujours les bonnes d\u00e9cisions, m\u00eame si on s\u2019est arm\u00e9 de la meilleure volont\u00e9 du monde, et d\u2019une quantit\u00e9 de travail \u00e9norme.\r\n\r\nFinalement, pour pallier \u00e0 cela, bien entendu il faut tester son produit, et pas seulement le produit d\u00e9velopp\u00e9 mais aussi les id\u00e9es et principes qui fondent celui-ci. Le contenu de ce talk peut donc potentiellement int\u00e9resser les responsables produits, les d\u00e9veloppeurs, les UX designers, les business analyst, les testeurs\u2026",
        "title": "Histoires d\u2019\u00e9checs logiciels. Et si on testait mieux ?",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.644",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f944",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007590911_246d2c7a50_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007677372_286a1dcffb_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "the-subtle-art-of-recommendation-algorithms-",
        "speakerIds": [
            "simon.belak"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:50:00",
        "summary": "Recommendation algorithms and their variations such as ranking are the most common way for machine learning to find its way into a product where it is not the main focus. In this talk we\u2019ll dig into the subtleties of making recommendation algorithms a seamless and integral part of your UX (goal: it should completely fade into the background. The user should not be aware she\u2019s interacting with any kind of machine learning, it should just feel right, perhaps smart or even a tad like cheating); how to solve the cold start problem (and having little training data in general); and how to effectively collect feedback data. I\u2019ll be drawing from my experiences building Metabase, an open source analytics/BI tool, where we extensively use recommendations and ranking to keep users in a state of flow when exploring data; to help with discoverability; and as a way to gently teach analysis and visualization best practices; all on the way towards building an AI data scientist. ",
        "title": "The subtle art of recommendation (algorithms)",
        "topic": "ethics",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.656",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f954",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007677947_63246cbf85_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "machine-learning-in-an-agile-world-keeping-models-fresh-with-continuous-intelligence",
        "speakerIds": [
            "egorcenski"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:50:00",
        "summary": "Increasingly, machine learning is finding its way into production systems. More and more people are learning data science, and AI tools and frameworks are getting better every day. Nevertheless, researching, implementing, deploying, and maintaining a machine learning application is still a challenge, and many struggle to develop AI systems with the same pace, flexibility, and agility that they develop deterministic software and service. In this talk, we'll explore Continuous Intelligence\u2014a set of working principles to keep machine learning models up-to-date and maintainable, including why it is critically important that they are so.",
        "title": "Machine Learning in an Agile World: Keeping Models Fresh with Continuous Intelligence",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/342929725"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.634",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T18:10:00",
        "event": "2019",
        "format": "CLOSING_SESSION",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f917",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007592781_1f1ddeb821_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007593006_c48f250c4c_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "the-internet-in-2030",
        "speakerIds": [
            "andre"
        ],
        "start": "2019-05-23T17:40:00",
        "summary": "The centralizing powers of the internet are showing a need for radical change towards freedom and user rights. A new movement is building the new internet, but there are even more difficulties approaching: climate crisis, crowd social engineering, and the next impending economic crisis, all of which are interconnected. This talk will show you how we are coming to the end of an era, and how one promising approach can benefit the environment, the economy, humanity, and the internet: d\u00e9croissance.",
        "title": "The internet in 2030",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/342930845"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-26T07:41:04.17",
        "description": "Flatland, par Edwin Abbott Abbott, est une fable dont les personnages sont des figures g\u00e9om\u00e9triques. Un simple carr\u00e9, habitant un monde en deux dimensions, fait la rencontre d'une sph\u00e8re qui lui fait d\u00e9couvrir un espace au del\u00e0 des limites de son imagination. \u00c0 sa publication en 1883 Flatland \u00e9tait une satire de la soci\u00e9t\u00e9 victorienne, notamment de sa structure de classes et de la place r\u00e9serv\u00e9e aux femmes. Je reviens sur cette fable singuli\u00e8re pour questionner une g\u00e9om\u00e9trie plus contemporaine: celle de l'usage des donn\u00e9es num\u00e9riques et des pouvoirs que l'on conf\u00e8re \u00e0 \"l'intelligence artificielle\".\r\n",
        "end": "2019-05-23T18:10:00",
        "event": "2019",
        "format": "CLOSING_SESSION",
        "id": "5c99d806a013e308cd5316d6",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007592506_67d9ea1e9d_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "hyperland-a-scam-in-n-dimensions",
        "speakerIds": [
            "davidbenque"
        ],
        "start": "2019-05-23T17:40:00",
        "summary": "Flatland, par Edwin Abbott Abbott, est une fable dont les personnages sont des figures g\u00e9om\u00e9triques. ",
        "title": "Hyperland, a scam in n-dimensions",
        "topic": "design",
        "video": "https://vimeo.com/339714700"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.643",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T10:00:00",
        "event": "2019",
        "format": "KEYNOTE_SURPRISE",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f93c",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007537852_8b7c1890f3_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007452531_864766d7bb_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007537622_9c74e00ff9_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo4",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007453226_feb526b72a_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "building-an-open-source-project",
        "speakerIds": [
            "Joshua.Lowe"
        ],
        "start": "2019-05-24T09:30:00",
        "summary": "In this talk, 15 year old software developer Joshua Lowe, will talk about his journey building an open source project. Josh has been running his open source project, EduBlocks, for 2 years and has learnt many things along the way. This talk will discuss the benefits of going open source, why open source may be a good idea for your project, the problems of making your project open source and advice for people who may be interested in building an open source project or may already be maintaining one. As well as discussing open source projects, Josh will talk a bit about his project EduBlocks, which is a visual block based programming tool that he has created to help teachers introduce programming languages, like Python, to children at an earlier age. It's being used in over 120 countries across the world in schools, homes and more!",
        "title": "Building an open source project",
        "topic": "makers",
        "video": "https://vimeo.com/342926893"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.652",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T10:00:00",
        "event": "2019",
        "format": "KEYNOTE_SURPRISE",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f94e",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007539422_9a63ed7bb1_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007465908_8707dce4b6_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "learning-how-to-learn",
        "speakerIds": [
            "mary"
        ],
        "start": "2019-05-24T09:30:00",
        "summary": "Every groundbreaking advance in software engineering \u2013 from the iPhone to space exploration to self-driving cars, not to mention the Internet and the Cloud \u2013 has followed the same arc. First there is the impossible challenge. Then there is a long hard slog of learning, with all its ups and downs. Eventually a solution emerges, which always looks obvious in retrospect. Finally, copycats try to achieve the same success, but they bypass the learning part; they don\u2019t buy Thomas Edison\u2019s observation that that innovation is 1% inspiration and 99% perspiration. \r\nThis talk is about Learning Organizations and what they do differently. It draws on examples from our rich history of breakthroughs to show how organizations create a climate that fosters innovation.\r\n",
        "title": "Learning How to Learn",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/342929291"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.635",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f91b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007477903_9cbf93c43d_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007478228_e439d3810c_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007485781_27b86307a4_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "venez-coder-votre-1ere-application-flutter-",
        "speakerIds": [
            "ptibulle",
            "100578619938900089909"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:40:00",
        "summary": "Le 4 d\u00e9cembre dernier Google sortait enfin la 1.0 de Flutter, leur nouveau SDK open-source pour cr\u00e9er des application iOS et Android performantes et adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019OS. Sur le papier \u00e7a a l'air int\u00e9ressant, mais est-ce que \u00e7a vaut la peine de s'y investir ? Pour nous la r\u00e9ponse est clairement oui !\r\n\r\nC'est comment coder avec du Flutter ? \u2018Un peu comme React Native ou Xamarin ?\u2019  Oui, un peu\u2026 mais avec une int\u00e9gration avec les widgets natifs et des niveaux de performance qui vont au del\u00e0 de ce que Xamarin ou React Native peuvent proposer, le tout avec tr\u00e8s peu de lignes de code.\r\n\r\nDans ce bootcamp nous allons faire une introduction pratique \u00e0 Flutter. Et lorsque je dis pratique, c\u2019est du pratique, vous allez code : vous partez \u00e0 la fin en ayant d\u00e9velopp\u00e9 une petite application Flutter tournant sur Android et iOS, et plus important encore, en ayant int\u00e9gr\u00e9 les principes basiques du d\u00e9veloppement sur cette plate-forme.\r\n\r\nPREREQUIS INDISPENSABLE, vous devez apporter un ordinateur (PC portable ou MacBook) avec un environnement Flutter op\u00e9rationnel en ayant suivi les 3 \u00e9tapes suivantes :\r\n* https://flutter.io/docs/get-started/install\r\n* https://flutter.io/docs/get-started/editor\r\n* https://flutter.io/docs/get-started/test-drive\r\n\r\nSi vous affichez l'application de base dans un \u00e9mulateur c'est tout bon !!!",
        "title": "Venez coder votre 1\u00e8re application Flutter !",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.636",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f920",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007480741_248af0b2b3_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "du-design-de-l-attention-a-l-ethique-du-designer",
        "speakerIds": [
            "yharrassarry"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:40:00",
        "summary": "Quand je con\u00e7ois une page, un service, je vais faire attention aux besoins des utilisateurs, \u00e0 leurs capacit\u00e9s cognitives. Je vais les guider dans le parcours que j\u2019estime pertinent pour eux. Je vais attirer \u00e0 leur attention vers certains \u00e9l\u00e9ments, la d\u00e9tourner d\u2019autres \u00e9l\u00e9ments que je juge secondaire. Je peux jouer avec diff\u00e9rents biais cognitifs pour arriver \u00e0 mes fins.\r\nEn allant plus loin, je peux mettre en place une strat\u00e9gie pour que les utilisateurs adoptent librement certains comportements, voir cr\u00e9er de l\u2019addiction, que se soit num\u00e9rique ou dans la vie r\u00e9elle. Ces comportements peuvent \u00eatre vertueux ou justes servir les int\u00e9r\u00eats d\u2019une entreprise.\r\nQuand est-ce que, moi, designer je passe la ligne rouge\u00a0? Quelles r\u00e8gles je me fixe ou pas\u00a0? Il existe des codes de conduites comme celui de l\u2019UXPA, mais concr\u00e8tement \u00e7a donne quoi quand on essaye de l\u2019appliquer dans la vraie vie\u00a0?",
        "title": "Du design de l\u2019attention \u00e0 l\u2019\u00e9thique du designer",
        "topic": "makers",
        "video": "https://vimeo.com/341415998"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.636",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f921",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007461661_1304215f6c_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007584347_e74e15366f_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "storytelling",
        "speakerIds": [
            "olivier.huber"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:40:00",
        "summary": "L'attention d'un public serait de 15mn max, avec le Storytelling vous pouvez poussez cette limite, capter et garder l'attention de votre audience. Nous allons le d\u00e9montrer comment avec humour et verrons comment il peut nous \u00eatre utile dans notre m\u00e9tier de consultant/formateur.\r\n\r\nJe vous encourage \u00e0 venir avec simplement une anecdote, un \u00e9v\u00e8nement ou un sujet (~5mn) que vous \u00eates pr\u00eat.e \u00e0 partager\r\net nous verrons comment le rendre attractif, percutant, passionnant !",
        "title": "Storytelling",
        "topic": "lifestyle",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.638",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f92a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007559957_04bbabd76f_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007571862_8d34f7f0e2_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "vers-l-infini-et-au-dela-avec-angular-",
        "speakerIds": [
            "williamarques91"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:40:00",
        "summary": "L'un des probl\u00e8mes que l'on rencontre souvent avec Angular est: \"Comment faire \u00e9voluer mon projet tout en gardant de bonnes performances et une structure propre ?\"\r\n\r\nPourtant, de nombreuses pratiques et outils existent et sont simples \u00e0 mettre en place pour qu'Angular reste tr\u00e8s performant \u00e0 la fois au chargement et au runtime. Il suffit de venir les d\u00e9couvrir au travers de ce talk qui sera accompagn\u00e9 de *live coding* afin de directement passer de la th\u00e9orie \u00e0 la pratique !\r\n\r\nDe l'AOT au Lazy Loading en passant par les strat\u00e9gies de d\u00e9tection de changement, venez d\u00e9couvrir comment aller vers l'infini et au-del\u00e0 avec Angular.",
        "title": "Vers l\u2019infini et au-del\u00e0 avec Angular !",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/340081588"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.639",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f92e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007483601_ff3ef66665_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007550832_63f69a93f5_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "comment-les-jeux-video-m-ont-forme-a-l-agilite",
        "speakerIds": [
            "r.lesieur"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:40:00",
        "summary": "Apprendre en jouant, c'est possible ! Le plus impressionnant est quand on s'en rend compte des ann\u00e9es plus tard. Quels jeux m'ont pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l'agilit\u00e9 et au management et comment, c'est ce que je veux partager.",
        "title": "Comment les jeux vid\u00e9o m'ont form\u00e9 \u00e0 l'agilit\u00e9",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/340078337"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.643",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f940",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007467721_83f0e6363f_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "la-parole-au-travail-un-privilege-masculin",
        "speakerIds": [
            "jquille",
            "raphael"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:40:00",
        "summary": "L\u2019objectif de cet atelier est de permettre aux participant\u00b7e\u00b7s de prendre conscience de l\u2019impact du genre dans la dynamique de la parole dans le cadre professionnel : Chaque personne a-t-elle le m\u00eame droit \u00e0 la parole, et sera-t-elle entendue de la m\u00eame mani\u00e8re selon son genre ?\r\n\r\nNous souhaitons offrir aux participant\u00b7e\u00b7s une occasion de partager leur exp\u00e9rience, r\u00e9fl\u00e9chir ensemble et toucher du doigt les m\u00e9canismes qui leur permettent de ne pas percevoir ces ph\u00e9nom\u00e8nes.",
        "title": "La parole au travail : un privil\u00e8ge masculin",
        "topic": "lifestyle",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.648",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f94a",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007503223_1a8e33cd94_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007500883_7954293504_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007555872_744bacdbe4_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM6",
        "slug": "empower-your-team-for-self-organization-using-liberating-structures",
        "speakerIds": [
            "ch.weinert"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:40:00",
        "summary": "Principles and Motivation\r\nWe believe that an empowered team is balanced between over-control and chaos. Our guiding theme for this session is the question what groups and individuals can do to support the habit of staying on the figurative horse of disciplined self-organization. We would like to introduce participants to Liberating Structures - a set of 33 patterns that have proven tremendously useful in aiding teams on their way towards true self-organization - as a first step towards finding the ideal balance between freedom and control within teams and companies. We believe we can offer the community something entirely new and immensely helpful.\r\n\r\nOur motivation for facilitating this session is to fill a glaring void we have encountered time and time again during our work as Agile Coaches and ScrumMasters. With the introduction of Scrum many companies see very good first results and get curious about deeper self-organization. Most ScrumMasters lack the tools to address this, however, and only focus on making managers relinquish some of their power. But then what? We often see a cycle of too little control and too much control happening in daily interactions - too little structure and then too much structure again. The dream of true self-organization is built on a shaky fundament of ideals, unsupported by the right tools to make it a lasting and productive way of working together. \r\n\r\nWith Liberating Structures it\u2019s possible to include and unleash everybody, make every voice heard and still get amazing results in record time. Liberating Structures introduce tiny shifts to the way people interact in daily life which build the foundation for deeper democratic patterns to emerge. These exercises are easy to learn and use and wicked fun when done correctly.\r\nWe believe deeply in self-organization, but have struggled with successful implementations ourselves. Liberating Structures have been revelatory to us and we would like to share this experience with the wider community, contributing a tiny part towards building a more enjoyable workspace (and finally killing boring meetings in the progress). \r\n\r\nDuring the proposed session we will be using exercises from the Liberating Structures menu exclusively (except for a short introduction) since we want participants to understand how they can transform the way groups interacts. Instead of showing slides about them we will use these exercises to make the effect felt. They are highly interactive, so we expect this session to be extremely immersive and create an immediate a-ha moment in the participants. Novel and innovative solutions will be found together with the attendants, giving us as facilitators the chance to learn something new as well.\r\n\r\nJust to clarify: Liberating Structures have been invented by Keith McCandless and Henri Lipmanowicz. They are absolutely free and available to all. We don\u2019t have any commercial interest and won\u2019t advertise seminars or the like. You can find more information at www.liberatingstructures.com or www.liberatingstructures.fr\r\n\r\nOutline of the Session\r\nWe will start with a Celebrity Interview, where we take a short time to share powerful stories to introduce ourselves as facilitators and give the participants a vision for how Liberating Structures can help teams with their self-organization. \r\n\r\nThen we ask the question \u201cWhen people fall off the horse (the figurative horse of disciplined self-organization), what are your boldest ideas for getting back on? What is a first step that you could implement right away to achieve this?\u201d. For this we will use 25/10 Crowd Sourcing in combination with 15% Solutions. 25/10 is an exercise which helps to harvest the greatest ideas even in a very large group in a short amount of time. The result will be a list of the top ten ideas from this group complete with the first step towards making this idea real.\r\n\r\nTroika Consulting, a powerful exercise for participants to receive coaching advice from others in groups of three, will help participants expand their ideas of what they can personally do right away to strengthen the self-organization within their teams. \r\n\r\nThe session will end with a debrief using 1-2-4-All. We will reflect on the interaction between the participants in this session and how it differed from the usual interactions in their daily routine.\r\n\r\nCelebrity Interview: Sharing powerful stories to introduce facilitators and give everybody a vision for what Liberating Structures can do - 5 minutes\r\n\r\n25/10 Crowd Sourcing + 15% Solutions: Harvesting the best ideas from the group - 20 minutes\r\n\r\nTroika Consulting: Expanding individual ideas to give everybody a list of personal action items - 15 minutes\r\n\r\n1-2-4-All: Debriefing to summarize what happened during the session, what that means and how we will move forward - 10 minutes \r\n\r\nLearning Objectives\r\nIn this highly interactive session you will see and feel how Liberating Structures - a set of group facilitation tools - foster deep self-organization and help build a culture of shared ownership way beyond your Agile implementation. Join us in surfacing new approaches of how to sustain agile peak experiences and leave with a list of ideas you can implement right away to finally break the cycle of over- and under-control. \r\n\r\nTarget Audience \r\nBeginner\r\n",
        "title": "Empower your team for self-organization \u2013 using Liberating Structures",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.655",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T11:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f953",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007566422_9008744b2a_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007480936_50656997e9_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "meetings-with-remarkable-trees",
        "speakerIds": [
            "bodil"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:40:00",
        "summary": "Everybody knows the classic cons list. Clojeurs brag about their bitmapped vector tries. Haskell weenies took it up a notch with their impossible finger trees. Rustaceans turned back the clock and gave us simple arrays again.\r\n\r\nAll of these have shortcomings. Hickey tries are magically indexable but the only other thing you can do to them is add things to the end. Finger trees are absurdly flexible but you can't index them efficiently. And so the search goes on...\r\n\r\nAnd today, you're going to learn about the ultimate list data structure: the RRB tree (\"relaxed radix balanced tree\") is an improved version of the tried and tested Hickey trie, which has achieved the impossible: /every/ basic operation is efficient - push and pop on either end, index lookup, split and join. RRB trees pull no punches.\r\n\r\nWatch as Bodil shows you diagrams with brightly coloured boxes in an enthusiastic effort to explain why data structures are amazingly exciting.",
        "title": "Meetings With Remarkable Trees",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/342930310"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.632",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f90f",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007587922_d5bd80955e_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "sitting-considered-deadly",
        "speakerIds": [
            "marek.stoj"
        ],
        "start": "2019-05-24T11:40:00",
        "summary": "I assume your well-being is quite important to you. Then, do you do anything to take care of your health? Maybe you go for a run regularly or visit a gym? Practice yoga? Play squash? The thing is, it does not matter as much as you might think it does. Even if you exercise in leisure time on a regular basis, you spend most of your workday on your buttocks and that, as it turns out, is very unhealthy.\r\n\r\nThere is now 3 decades worth of research linking sedentary lifestyle to myriad health problems. What is even worse, you can not completely mitigate the risks by just exercising because prolonged sitting still wreaks havoc in your body.\r\n\r\nSo is there anything we can do about it? The solution is actually quite simple and yet very difficult to implement due to a combination of factors like our cultural upbringing, psychosocial barriers as well as all the technological advancements of the last century that cater to our lazy human nature and render us immobile.\r\n\r\nIn this talk, I can only show you the first step to getting out of your chair. You are the one that has to take it. Nevertheless, I believe that by uniting the IT industry around an idea, that I will tell you about, we will be able to stand it up and fight for our health.",
        "title": "Sitting Considered Deadly",
        "topic": "lifestyle",
        "video": "https://vimeo.com/340081064"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.635",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f91d",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007591092_dbd77fe5b1_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "building-stateful-resilient-and-complex-serverless-systems-while-orchestrating-old-school-services",
        "speakerIds": [
            "ivan"
        ],
        "start": "2019-05-24T11:40:00",
        "summary": "Serverless functions are by definition stateless. Also, when they crash there's no \u201etop function\u201c out-of-the-box that will notice it. Building complex workflows with them mean that you'll usually use a whole bunch of queues, and place logic that determines what's the next step inside of each function (where it shouldn't be), instead of in a central place.\r\nNow enter Durable Task Framework and its Azure \u201eimplementation\u201c Azure Durable Functions.\r\nThey come with event-sourcing available out-of-the-box, meaning that all of a sudden your functions can remember state. Developing complex workflow is no different that awaiting for some Tasks in your \u201econsole C# app\u201c, and chaining and error handling is built in.\r\nSo all of a sudden your serverless system start having simple, and clean code while being resilient.\r\nNot only that, but you'll be able to call some non-functions services, place your function to sleep (which doesn't incur costs), and wake out once the external event URL has been triggered.\r\nEnough said, let's build some live demos during this session \ud83d\ude09",
        "title": "Building stateful, resilient and complex serverless systems while orchestrating old-school services",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/340660926"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.637",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f925",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007554902_408085ccba_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "knative-openfaas-kubeless-la-guerre-des-frameworks-serverless-est-lancee-",
        "speakerIds": [
            "laurentgrangeau"
        ],
        "start": "2019-05-24T11:40:00",
        "summary": "Avec le r\u00e9cent lancement de Knative par Google, la guerre des frameworks serverless est officiellement d\u00e9clar\u00e9e ! Durant ce talk, je vous propose de revenir sur la gen\u00e8se de ces frameworks et de vous pr\u00e9senter les pour et contre de chacun de ces frameworks.",
        "title": "Knative, OpenFaaS, Kubeless : la guerre des frameworks serverless est lanc\u00e9e !",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/340079567"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.65",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f94c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007472963_56ec5cbd4e_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007520998_aa7b006c8d_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007508246_dc8925f4c2_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo4",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007514153_6b4689334d_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo5",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007512358_18e1cc214a_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "kouizz-amann",
        "speakerIds": [
            "cedricbodin"
        ],
        "start": "2019-05-24T11:40:00",
        "summary": "Kouizz Amann, c'est le Burger Quiz version bretonne : \u00e0 la fois beurr\u00e9e et barr\u00e9e !\r\nCar pour tester vos connaissances sur l'Agilit\u00e9, autant le faire avec des cr\u00eapes et du c\u0153ur... surtout dans la capitale de la gastronomie ; )",
        "title": "Kouizz Amann",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-04-01T17:17:39.336",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T13:45:00.336",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5ca24978728ce308cccc49c1",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "SPEAKER",
        "slug": "table-ronde-entrepreneuriat-comment-se-lancer-dans-l-aventure-",
        "speakerIds": [
            "hugo-lassiege",
            "coudert-sylvain",
            "erwan-jarrand"
        ],
        "start": "2019-05-24T12:45:00.336",
        "summary": "Entreprendre est le voeux pieu de beaucoup d'informaticiens, mais comment franchir le pas ? Entreprendre vient du latin  \"inter prehendere\" : saisir avec la main. Quand on veut se lancer seul (freelance) ou \u00e0 plusieurs (startup) pour formaliser ou mettre en place une id\u00e9e, vous devez mettre la main \u00e0 la p\u00e2te. Mais comment choisir un statut juridique ? A t-on besoin d'un comptable? Quelle est la l\u00e9gislation sur les comptes bancaires d'une soci\u00e9t\u00e9 ? Comment trouver des financements (pr\u00eats bancaires, crowdfunding, business angel) ? \r\nSi vous aussi vous vous posez des questions, venez \u00e0 cette table ronde pour avoir quelques r\u00e9ponses.",
        "title": "Table-ronde - \"Entrepreneuriat : comment se lancer dans l\u2019aventure ?\"",
        "topic": "lifestyle",
        "video": "https://vimeo.com/339519625"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.637",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f926",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007486588_8d924b27b2_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "eloge-du-vide",
        "speakerIds": [
            "jb.lievremont"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:00:00",
        "summary": "\"La nature a horreur du vide\" nous dit Rabelais, paraphrasant un aphorisme g\u00e9n\u00e9ralement attribu\u00e9 \u00e0 Aristote.\r\n\r\nCette vue a largement influenc\u00e9 la science et la philosophie occidentales, jusqu'\u00e0 ce qu'au si\u00e8cle dernier les avanc\u00e9es de la physique nous proposent un univers principalement compos\u00e9 de vide et d'\u00e9nergie.\r\n\r\nAu del\u00e0 des consid\u00e9rations scientifiques et m\u00e9taphysiques, quels enseignements pouvons nous tirer du vide ?\r\n\r\nExplorons ensemble diff\u00e9rentes conceptions du vide et leurs ramifications, jusque et y compris dans nos vies de professionnels du num\u00e9rique.",
        "title": "\u00c9loge du vide",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/340662829"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.638",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f928",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "le-genie-parametrise-metafont-et-ses-lecons",
        "speakerIds": [
            "sam.galson"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:00:00",
        "summary": "Pourquoi le chef-d'oeuvre monumental de Donald Knuth, The Art of Computer Programming, reste-t-il encore inachev\u00e9? La r\u00e9ponse est qu'\u00e9tant m\u00e9content de la forme physique de son livre, Donald Knuth a cess\u00e9 de l'\u00e9crire afin de se d\u00e9vouer a l'automation de quelques aspects plus p\u00e9nibles de la production de livres. Ainsi sont n\u00e9s le MetaFont et LaTeX.\r\n\r\nDans les travaux de Knuth, concernant MetaFont en particulier, des questions philosophiques sur ce qui peut et ne peut pas \u00eatre automatis\u00e9 entrent en collision avec les r\u00e9alit\u00e9s pr\u00e9cises de l'industrie de l'\u00e9dition. Les le\u00e7ons qu'il a pu en tirer sont aussi int\u00e9ressantes et pertinentes de nos jours que dans les ann\u00e9es 80.\r\n\r\nJ'analyserai de nombreux extraits tir\u00e9s des \u00e9crits de Donald Knuth pour expliquer ce que MetaFont fait, comment \u00e7a marche, et en quoi MetaFont demeure encore aujourd'hui une innovation radicale ayant des implications sur les domaines informatiques contemporains. J'examinerai aussi les raisons pour lesquelles MetaFont n'est jamais devenu aussi populaire qu'il aurait pu le devenir.",
        "title": "Le g\u00e9nie param\u00e9tris\u00e9: MetaFont et ses le\u00e7ons",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/340080213"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.64",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f935",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007512001_925e084070_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "la-verite-sur-ce-qui-nous-motive",
        "speakerIds": [
            "i.gauthier"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:00:00",
        "summary": "Pourquoi vous levez-vous le matin ? Qu\u2019est-ce qui vous int\u00e9resse, vous stimule, qu\u2019est-ce qui pourrait vous conduire \u00e0 vous d\u00e9passer totalement ? \r\nLa motivation. Mais pas n\u2019importe quelle motivation, Pas celle de la r\u00e9mun\u00e9ration, pas celle de la prime, pas celle de l\u2019objectif quantitatif \u00e0 atteindre ce trimestre.\r\n\r\nPartageons ensemble les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es sur nos facteurs de motivation avec le travail de Dan PINK (\u201cLa v\u00e9rit\u00e9 sur ce qui nous motive\u201d) et revisitons notre regard sur la motivation, l\u2019autonomie, le sens que nous accordons au travail. \r\n\r\nVous trouverez dans cette conf\u00e9rence des cl\u00e9s pour mieux conna\u00eetre vos propres leviers, et comment le manager peut d\u00e9velopper l\u2019engagement, la proactivit\u00e9, et la qualit\u00e9 par une meilleure prise en compte de la motivation.",
        "title": "La v\u00e9rit\u00e9 sur ce qui nous motive",
        "topic": "lifestyle",
        "video": "https://vimeo.com/340079896"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.643",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:30:00",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f93e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007523493_e4c71bd235_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "le-paradoxe-du-poisson-rouge",
        "speakerIds": [
            "olivier.my"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:00:00",
        "summary": "Dans un monde complexe en perp\u00e9tuel mouvement, un pays semble se distinguer dans son aisance \u00e0 l\u2019appr\u00e9hender : la Chine. \r\n\r\nUn animal particulier y est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 depuis longtemps : le poisson rouge - pas celui qui tourne en rond dans son bocal mais la carpe ko\u00ef, \u00e9l\u00e9gante et color\u00e9e, ornant majestueusement les bassins des jardins publics.\r\n\r\nLa culture populaire lui conf\u00e8re 8 grandes vertus, toutes issues de la sagesse chinoise, lui permettant de vivre en harmonie avec son environnement et de saisir les opportunit\u00e9s avec agilit\u00e9. Ces id\u00e9es sont autant d\u2019inspirations dans notre d\u00e9veloppement personnel que dans nos pratiques professionnelles.\r\n\r\nJe vous invite donc \u00e0 les d\u00e9couvrir afin d\u2019ouvrir votre champ de perspectives et r\u00e9veiller le Chinois qui sommeille en vous ! ;-)",
        "title": "Le paradoxe du poisson rouge",
        "topic": "lifestyle",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-05-14T12:24:22.317",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:30:22.317",
        "event": "2019",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5cdab3f2f85f6a08d7e6e867",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007556557_ba28b1dcd1_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007511521_35a75be785_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "de-dev-a-l-ux-reconversion-d-une-convertie",
        "speakerIds": [
            "annso_"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:00:22.317",
        "summary": "Dans ce retour d\u2019exp\u00e9rience, je souhaite partager comment j\u2019ai abandonn\u00e9 avec une facilit\u00e9 d\u00e9concertante mes outils de dev pour devenir UX Designer. Je raconterai les probl\u00e9matiques que j\u2019ai rencontr\u00e9 pour m\u2019int\u00e9grer dans une \u00e9quipe de d\u00e9veloppement qui avait l\u2019habitude de concevoir et de d\u00e9signer des interfaces \u00e0 la vol\u00e9e ; les comp\u00e9tences en storytelling que j\u2019ai du d\u00e9velopper tr\u00e8s vite pour arriver \u00e0 convaincre mes chefs, les clients et les d\u00e9veloppeurs qu\u2019il fallait absolument m\u2019\u00e9couter ; et toutes les autres facettes du m\u00e9tier que je n\u2019avais pas anticip\u00e9.",
        "title": "De dev \u00e0 l'UX : reconversion d'une convertie",
        "topic": "design",
        "video": "https://vimeo.com/340079089"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.631",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f90b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "introduction-au-t-ype-dd-avec-f-et-web-app-reactive-avec-fable-io",
        "speakerIds": [
            "florent.pellet",
            "clem"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "La programmation fonctionnelle est de plus en plus mise en avant, mais pourquoi? Qu\u2019y a-t-il de diff\u00e9rent avec la POO?\r\n\r\nNous vous proposons de partir d\u2019un kata bien connu pour illustrer les diff\u00e9rences (impl\u00e9mentations en C# existantes) et d\u00e9diaboliser la soi-disant complexit\u00e9 de la programmation fonctionnelle. Les diff\u00e9rences de notation forment le principal obstacle, une fois pass\u00e9, la programmation fonctionnelle n\u2019est pas plus compliqu\u00e9e. Nous aborderons le langage F# pas \u00e0 pas en illustrant notamment le syst\u00e8me de type (dit de \u201ctypes alg\u00e9briques\u201d) pour avoir un design pilot\u00e9 par les types (TypeDD).\r\n\r\nEn bonus, nous vous montrerons comment cr\u00e9er une web app r\u00e9active du kata en F# avec Fable.io (transpiler F# vers JavaScript) et Elmish (oui la r\u00e9f\u00e9rence au langage Elm est fait expr\u00e8s).",
        "title": "Introduction au T(ype)DD avec F# et web app r\u00e9active avec Fable.io",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/340079386"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.635",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f91c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007607527_b02de34ca3_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007600652_4517912041_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007514471_dee54713e7_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM6",
        "slug": "innovate-organisations-from-ego-to-eco",
        "speakerIds": [
            "ojuncu"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "Because the productivity driven world of the industrial era encouraged us to divide in order to control, we live today in disconnection. Disconnection from ourselves, from our team, from our society. This workshop proposes to shift the paradigm and innovate using \"reconnection\" principles as defined by the Theory U. To understand the way theory U operates at a people group level, a concrete framework, \"Process Work\", by Arnold Minundell, will be experienced.\r\n\r\nThe workshop is a hands-on experiment of impact of change on each member of a team, including the game change player. The different stages of transformation defined by the Theory U will be experimented via Process Work, and is equally inspired by the model of living systems.\r\n\r\nThe ultimate intention of this workshop is to offer participants a learning experience of emergent co-created innovation , via quality listening, and the ability to redirect perspective.\r\nThe Learning Outcomes of the workshop are :\r\n-Experience the transformation protocol of Theory U by using Process Work\r\n-Learn and concretely experiment the way Theory U operates as a systemic dynamic.\r\n-Sense and redirect the flow of the intelligence of the group.\r\n-Learn how the power of intention along quality listening can redirect focus and spot on potential innovation opportunities",
        "title": "Innovate Organisations - From Ego To Eco",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.636",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f922",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007557557_42786b7424_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "le-web-ses-frameworks-et-ses-standards-deconstruire-pour-mieux-re-construire",
        "speakerIds": [
            "hsablonniere"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "Dans le monde merveilleux du frontend Web, les frameworks et leurs \u00e9cosyst\u00e8mes vont et viennent.\r\nCette course folle fatigue une grande partie des d\u00e9veloppeurs.\r\nPourtant, nous continuons \u00e0 faire des choix d'architecture qui nous pousseront demain, \u00e0 jeter et r\u00e9\u00e9crire beaucoup de code.\r\n\r\nIl est devenu trop facile de s'enfermer dans un framework/\u00e9cosyst\u00e8me X ou Y et trop facile de limiter ses connaissances \u00e0 ce qu'il propose.\r\nOn en oublie les probl\u00e8mes de bases, les fondamentaux, et le plus souvent cela nous pousse \u00e0 \u00e9crire du code qui m\u00e9lange les couches (UI, acc\u00e8s au DOM, acc\u00e8s aux donn\u00e9es, router, state manager...) et qui r\u00e9siste mal au temps.\r\n\r\nAu menu de cette session, je vous propose de d\u00e9cortiquer les diff\u00e9rentes parties qui composent les frameworks Web modernes :\r\n\r\n* Pourquoi utilisons-nous ces outils ?\r\n* Quels probl\u00e8mes nous aident-ils \u00e0 r\u00e9soudre ?\r\n* Comment r\u00e9duire l'adh\u00e9rence et le couplage de notre code avec ces \u00e9cosyst\u00e8mes ?\r\n* Comment produire du code de meilleure qualit\u00e9, \u00e0 l'\u00e9preuve du temps, de la hype et des \u00e9volutions des standards du Web ?",
        "title": "Le Web, ses frameworks et ses standards : d\u00e9construire pour mieux (re?)construire",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/340680619"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.638",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f929",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "learn-how-to-write-micropython-on-the-micro-bit",
        "speakerIds": [
            "lespounder"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "In this workshop we create a project using a version of Python 3 for micro controllers on the BBC micro:bit.\r\nOur hacks are based on arts / crafts materials and cheap equipment that we can find on the high street.\r\n\r\nIf you want to come, please take a moment to install Mu, the Python editor from https://codewith.mu/",
        "title": "Learn how to write MicroPython on the micro:bit",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.639",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f92d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007526363_ea26d61da3_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007526363_ea26d61da3_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007525568_bc3eb96f32_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo4",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007514153_6b4689334d_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo5",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007526683_31d76e7b9d_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "changer-les-relations-difficiles-par-une-approche-systemique-interactionnelle",
        "speakerIds": [
            "julien.porot",
            "ckeromen"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "Quand une relation est difficile, on aimerait disposer d\u2019une t\u00e9l\u00e9commande pour changer l\u2019autre !\r\n\r\nMalheureusement ( ou pas !) cela n\u2019est pas possible.\r\n\r\nAu travers d\u2019une \u00e9tude de cas, cette conf\u00e9rence propose de vous initier au mod\u00e8le d'intervention syst\u00e9mique et strat\u00e9gique de Palo-Alto pour r\u00e9soudre ce genre de probl\u00e8mes.\r\n\r\nIl s\u2019agira d\u2019abord de comprendre les processus dysfonctionnels relationnels. Ensuite, d\u2019adopter une strat\u00e9gie sp\u00e9cifique d\u2019am\u00e9lioration de la situation.\r\n\r\nNous utiliserons pour cela une grille de repr\u00e9sentation des interactions et des boucles de feedback. Nous verrons en particulier comment la compr\u00e9hension des tentatives de solutions infructueuses nous am\u00e8nera \u00e0 proposer des prescriptions paradoxales.\r\n\r\nD\u00e9couvrez le r\u00e9ducteur de complexit\u00e9 propos\u00e9 par le mod\u00e8le de Palo-Alto et l\u2019apport fondamental que constitue l\u2019approche strat\u00e9gique.\r\n\r\nVous \u00eates familier de l\u2019agilit\u00e9, mais vous ne connaissez pas la syst\u00e9mique. Le manifeste agile mentionne l\u2019importance privil\u00e9gi\u00e9e \u00e0 accorder aux \"Individus et \u00e0 leurs interactions\". Le mod\u00e8le Palo-Alto propose justement une d\u00e9marche strat\u00e9gique focalis\u00e9e sur l\u2019aspect interactionnel des dysfonctionnements.\r\n\r\nVous ne connaissez ni la syst\u00e9mique, ni l\u2019agilit\u00e9, mais vous \u00eates curieux d\u2019en savoir plus sur une d\u00e9marche non normative, consid\u00e9rant que tout probl\u00e8me est une question de perception de sa relation \u00e0 soi-m\u00eame, aux autres ou au monde. Venez d\u00e9couvrir en pratiquant sur des cas du monde de l\u2019entreprise.",
        "title": "Changer les relations difficiles par une approche syst\u00e9mique interactionnelle",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.64",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f931",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007518136_1449a9fee6_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007605027_7bd9c4dfff_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "the-illusion-of-speed-hacking-users-perception",
        "speakerIds": [
            "elisabeth-engel"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "Perceived page speed is all about the first visual impression. But what if you could make it seem to be even faster than it really is? What if we could make use of the strongly filtered and interpreted human perception of speed?\r\n\r\nThis talk will dive deeper into human perception and the assumptions we all make intuitively. You will learn how to manipulate time perception to make your page seem even faster than it technically is. This will include embedded content placeholders to provide a smooth loading experience, the clever use of animations and optimistic UI elements, as well as skillful distractions.",
        "title": "The Illusion of Speed: Hacking Users' Perception",
        "topic": "design",
        "video": "https://vimeo.com/340081343"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.641",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f936",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007558477_333387331f_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "OUTSIDE",
        "slug": "initiation-a-l-improvisation-theatrale",
        "speakerIds": [
            "coudot"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "L'improvisation th\u00e9\u00e2trale \u00e7a ne s'improvise pas, la plupart des personnes la pratiquant s'entra\u00eenent au moins une fois par semaine. Comme un magicien r\u00e9v\u00e9lant ses tours, je vous propose de participer \u00e0 un atelier d'initiation pour d\u00e9couvrir quelques techniques, et voir \u00e9galement comment elles peuvent vous aider dans votre vie personnelle et professionnelle",
        "title": "Initiation \u00e0 l'improvisation th\u00e9\u00e2trale",
        "topic": "lifestyle",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.644",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f943",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "dynamic-kanban",
        "speakerIds": [
            "ygrenzinger",
            "pablopernot"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "Faire progresser vos organisations et vos Kanbans en comprenant \u00e0 quel niveau de maturit\u00e9 vous vous situez et o\u00f9 pourrait vous mener l\u2019\u00e9tape suivante. Un atelier sur Kanban, la spirale dynamique et les questions pour se d\u00e9couvrir et avancer.",
        "title": "Dynamic Kanban",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.651",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T15:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f94d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007473228_126c9edac2_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007606042_1a48746217_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007529253_763ec90042_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "le-focus-votre-meilleur-ennemi",
        "speakerIds": [
            "fchabanois"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:30:00",
        "summary": "Un jour \u00e0 la caf\u00e9taria, mon agenda \u00e0 bout de bras, j\u2019entends : \u00ab Florence, je ne sais pas comment tu fais pour \u00eatre aussi organis\u00e9e ! \u00bb.\r\nAlors comment dire\u2026. \u00ab Organis\u00e9e \u00bb n\u2019est pas vraiment la premi\u00e8re qualit\u00e9 que mes proches m\u2019associent.\r\nPar contre, je connais mes \u00ab vagues \u00bb et en fonction des circonstances, je sors la petite barque ou le paquebot pour naviguer.\r\nJ\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 derni\u00e8rement que beaucoup ignoraient que rien ne prenait \u00ab que deux minutes \u00bb et que m\u00eame les personnes \u00ab interrompues \u00bb prenaient en r\u00e9alit\u00e9 plaisir \u00e0 \u00eatre interrompues. Pas tout le temps mais souvent oui.\r\n\r\nSi vous adorez que votre PO fasse obstacle au reste du monde, ou que vous aimeriez \u00eatre plus \u00ab prot\u00e9g\u00e9 \u00bb; si au contraire, vous ne comprenez pas les gens qui portent des casques \u00e0 longueur de journ\u00e9e; si vous vous demandez pourquoi les projets sortent si peu \u00e0 temps;\r\nAlors le sujet du focus peut vous int\u00e9resser : quand nous aide-t-il, quand nous nuit-il, comment mieux le maitriser chez nous et respecter celui des autres pour faire avancer le bateau de votre projet.",
        "title": "Le focus, votre meilleur ennemi",
        "topic": "makers",
        "video": "https://vimeo.com/340080000"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.631",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f90a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "dette-technique",
        "speakerIds": [
            "1338530083"
        ],
        "start": "2019-05-24T15:30:00",
        "summary": "Le terme \"dette technique\" est devenu fourre-tout d\u00e8s qu'on veut d\u00e9crire un bout de code qui m\u00e9rite d'\u00eatre repris. Cette mauvaise interpr\u00e9tation de la m\u00e9taphore et confusion m\u00e8ne \u00e0 des d\u00e9cisions d\u00e9sastreuses sur nos projets.\r\nQu'est-ce qui est dette technique ? Qu'est ce qui ne l'est pas ? Pourquoi devrions-nous nous en pr\u00e9occuper ? Quel est le co\u00fbt de la confusion ? Que faire ?\r\nCette pr\u00e9sentation me permettra de discuter des origines de la m\u00e9taphore, expliquer ce qu'est la dette technique, et comment l'identifier au sein d'un projet et la g\u00e9rer.",
        "title": "Dette technique",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/340079173"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.633",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f911",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007487403_9c85eb086a_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007486928_23ca39d8b6_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "applications-web-efficaces-avec-spring-boot-2",
        "speakerIds": [
            "brian.clozel",
            "snicoll"
        ],
        "start": "2019-05-24T15:30:00",
        "summary": "Comment peut-on am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 et la scalabilit\u00e9 d'une application web existante?\r\nOn pourrait compl\u00e8tement la r\u00e9\u00e9crire, avec de la programmation  concurrente, fonctionnelle, ou r\u00e9active.\r\nMais est-ce que \u00e7a vaut vraiment le coup, sans mesurer et savoir o\u00f9 concentrer nos efforts?\r\n\r\nDans cette pr\u00e9sentation, St\u00e9phane et Brian vont travailler sur une application Spring Boot MVC existante\r\npour la rendre plus efficace. Ils vont remplacer `RestTemplate` par `WebClient`\r\net utiliser des op\u00e9rateurs Reactor pour am\u00e9liorer la scalabilit\u00e9, sans tomber dans les pi\u00e8ges de la programmation concurrente.\r\nIls vont utiliser des m\u00e9triques fournies par Spring Boot, en ajouter des personnalis\u00e9es, et garder un oeil sur les gains\r\nde capacit\u00e9 dans des dashboards.",
        "title": "Applications web efficaces avec Spring Boot 2",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/340659795"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.633",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f913",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007561032_61f8c7069c_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "rex-apres-2-ans-de-pwa-en-production-chez-un-client",
        "speakerIds": [
            "mickael.faust"
        ],
        "start": "2019-05-24T15:30:00",
        "summary": "Le but de ce talk est de partir d'un retour d\u2019exp\u00e9rience sur la mise en place depuis 2 ans d'une PWA (Progressive Web App) dans le cadre d'une refonte compl\u00e8te du SI chez ENEDIS (pour les industriels et non linky).\r\nLe contexte projet a comme  particularit\u00e9 diff\u00e9rentes contraintes comme la seule utilisation d'un navigateur et l'existence de situation o\u00f9 le r\u00e9seau est en mode d\u00e9grad\u00e9 voire inexistant.\r\n\r\nDiff\u00e9rents axes seront ici expliqu\u00e9s :\r\n- Historique/explication du pourquoi d'une PWA dans ce contexte et notamment dans le cadre d'une application devant fonctionner en mode \"d\u00e9connect\u00e9\"\r\n- Possibilit\u00e9s/Evolution mais aussi les limitations et \"zones de flou\" autour de ces technologies  (service-worker, stockage navigateur, etc.)\r\n- Comment tester (utilisation du BDD et TDD via JGiven et Jest)\r\n- Comment les utilisateurs ont accueillis le passage d'une application bureautique lourde \u00e0 une Web App \r\n\r\nBref, ici plut\u00f4t que de \"pr\u00eacher\" une technologie et/ou un framework, nous allons voir en quoi ce choix nous a aid\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 un ensemble de contraintes, de besoins et d'usage. Mais surtout, quels en sont les avantages et les inconv\u00e9nients. \r\n",
        "title": "REX apr\u00e8s 2 ans de PWA en production chez un client",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/340080714"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.635",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T16:20:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f91e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007472746_056e837787_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "-css-clockwork",
        "speakerIds": [
            "igor.laborie"
        ],
        "start": "2019-05-24T15:30:00",
        "summary": "Souvent d\u00e9cri\u00e9, le CSS est pourtant puissant, et surtout fun.\r\nAujourd\u2019hui alors qu\u2019on est entr\u00e9 dans l\u2019\u00e8re post-IE, on peut utiliser beaucoup plus sereinement cette puissance\u2009; pourquoi passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 !\r\n\r\nCette session de live-coding d\u2019une horloge est l\u2019occasion de montrer quantit\u00e9 de trucs et astuces utiles quotidiennement pour les d\u00e9veloppeu\u00b7rs\u00b7ses web.\r\nNous aborderons en particulier les _custom properties_ (c.-\u00e0-d. CSS variables), les transformations, les animations, les compteurs, et un peu de positionnement.",
        "title": "\u23f0 CSS Clockwork",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/340078778"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.62",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da824a6d40108c981f902",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007469221_dc10fa75fd_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "comment-perdre-sa-surchage-featurale-",
        "speakerIds": [
            "estelle.landry"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:50:00",
        "summary": "Le cycle de vie d'une application est un chemin n\u00e9buleux et plein de dangers. La complexit\u00e9 ne fait que croitre durant les mois et les ann\u00e9es d'utilisation. L'un des plus gros challenges d'un d\u00e9veloppeur est de pouvoir la contr\u00f4ler tout en ajoutant de nouvelles fonctionnalit\u00e9s (features).\r\n\r\nDes solutions existent : le r\u00e9-\u00e9criture de code ou encore la maitrise de la dette technique. En effet, ces deux actions permettent de lever \"la complexit\u00e9 accidentelle\". Mais que faisons nous de la \"complexit\u00e9 essentielle\" ? La complexit\u00e9 qui n'est pas li\u00e9e au code.\r\n\r\nLa seule solution : Supprimer des fonctionnalit\u00e9s ! Ce talk vous expliquera comment perdre la surcharge featurale de vos applications en comprenant la diff\u00e9rence entre la complexit\u00e9 essentielle et la complexit\u00e9 accidentelle, mais aussi en vous donnant des cl\u00e9s pour mener \u00e0 bien ce changement dans vos \u00e9quipes projet.",
        "title": "Comment perdre sa surchage featurale ?",
        "topic": "design",
        "video": "https://vimeo.com/340078595"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.633",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f912",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007480058_071158ec29_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM6",
        "slug": "mon-premier-service-en-rust",
        "speakerIds": [
            "francois.teychene"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:50:00",
        "summary": "Vous avez surement entendu parl\u00e9 de Rust, ce langage qui est \u00e0 la mode mais qui ne semble pas vous concerner.  \r\nParce que bon, un langage sans VM, ultra performant, c'est sympa, mais c'est difficile de voir comment l'utiliser pour des besoins \"standards\". Et \u00e0 chaque fois on pr\u00e9sente comment faire des outil en CLI ou comment la m\u00e9moire est efficacement g\u00e9r\u00e9e ...  \r\nBref on a l'impression que c'est un langage r\u00e9serv\u00e9 aux ing\u00e9nieurs syst\u00e8mes et on le compare \u00e0 du C.\r\n\r\nEt si je vous disais que l'on peut faire des webservices en Rust, de mani\u00e8re simple et \u00e9l\u00e9gante et que l'on garde tout les avantages classique du langage (performance, safety, ...) ? C'est ce que je vous propose de d\u00e9couvrir dans cette session.",
        "title": "Mon premier service en Rust",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.633",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f914",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "choisir-entre-une-api-rpc-soap-rest-graphql-et-si-le-probleme-etait-ailleurs-",
        "speakerIds": [
            "ribreau"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:50:00",
        "summary": "Posons-nous et profitons de ce talk pour prendre un peu de hauteur sur l'\u00e9tat de l'industrie tech autour de la cr\u00e9ation d'API de persistence (CRUD).\r\n\r\nD'o\u00f9 venons-nous, ou allons-nous ? Pourquoi le choix entre RPC, SOAP, REST et GraphQL n'est peut-\u00eatre qu'un sujet de surface qui cache un probl\u00e8me bien plus profond.",
        "title": "Choisir entre une API RPC, SOAP, REST, GraphQL? Et si le probl\u00e8me \u00e9tait ailleurs ?",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.634",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f91a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007474838_6d93061426_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIK",
        "slug": "les-habitants-de-l-open-space-la-posture-du-manager",
        "speakerIds": [
            "pcomfaits"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:50:00",
        "summary": "Retour d'exp\u00e9rience sur l'utilisation des outils Solution Focus, Host Leadership, Management 3.0 pour amener les habitants d'un Open Space \u00e0 am\u00e9liorer leurs conditions de travail.\r\nLa pr\u00e9sentation est structur\u00e9e en 3 \u00e9tapes :\r\n1) description du contexte et de la probl\u00e9matique, et tentative de r\u00e9solution manag\u00e9riale classique\r\n2) Changement de posture manag\u00e9riale\r\n3) Bilan et enseignements, pour le manager, pour les habitants.",
        "title": "Les habitants de l'Open Space : la posture du manager",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/340080310"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.64",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f934",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007484603_eaa9823a8e_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007532013_45c68773a4_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "migration-de-6play-vers-le-cloud-retour-d-experience",
        "speakerIds": [
            "pascal.martin"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:50:00",
        "summary": "En 2018, nous avons entam\u00e9 la migration de la plateforme 6play vers Le Cloud. \u00c0 pr\u00e9sent, nous pilotons notre infrastructure AWS avec Terraform, utilisons des services manag\u00e9s et d\u00e9ployons nos applications sous Kubernetes.\r\n\r\nPendant cette conf\u00e9rence, vous d\u00e9couvrirez comment nous avons r\u00e9alis\u00e9 cette migration. Vous trouverez des r\u00e9ponses aux questions que vous vous posez si vous envisagez de revoir votre h\u00e9bergement. Comment avons-nous transform\u00e9 notre infrastructure\u2009? Quels impacts sur nos projets\u2009? Comment nous sommes-nous organis\u00e9s\u2009? Quels choix avons-nous effectu\u00e9s tout au long du processus\u2009? Qu\u2019avons-nous appris, qu\u2019avons-nous fait \u00e9voluer\u2009? Comment nos \u00e9quipes se r\u00e9partissent-elles les t\u00e2ches\u2009? Avons-nous d\u00fb adapter nos applications PHP\u2009? Quelles difficult\u00e9s avons-nous rencontr\u00e9es, quels compromis avons-nous accept\u00e9s et quelle route nous reste-t-il \u00e0 parcourir\u2009?\r\n\r\nJe commencerai par pr\u00e9senter les bases de l\u2019Infrastructure as Code avec Terraform et de l\u2019orchestration de conteneurs avec Kubernetes. Nous enchainerons avec un retour d\u2019exp\u00e9rience de notre migration de la plateforme 6play vers Le Cloud.",
        "title": "Migration de 6play vers Le Cloud, retour d\u2019exp\u00e9rience",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.644",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f945",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007532523_99eb358748_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "que-deviennent-nos-mots-de-passe-apres-un-leak-de-donnees-",
        "speakerIds": [
            "51680989",
            "mickaeljeanroy"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:50:00",
        "summary": "De nos jours, les leaks de donn\u00e9es sont devenus monnaie courante. On entend parler quotidiennement de failles exploit\u00e9es sur nos sites pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, qui ont rendu nos donn\u00e9es vuln\u00e9rables et disponibles dans la nature.\r\nDans ce talk, nous vous proposons de d\u00e9couvrir ensemble \u00e0 quoi peut ressembler une base de donn\u00e9es fuit\u00e9e et ce qu\u2019on peut en faire.\r\n\r\nNous vous montrerons entre autres (avec des d\u00e9mos) comment r\u00e9cup\u00e9rer des mots passe \u00e0 partir de ces fuites ainsi que les diff\u00e9rentes fonctions de hachage, mais surtout comment les craquer !\r\n\r\nPour finir, nous verrons ce que chacun peut faire pour se prot\u00e9ger en tant qu\u2019utilisateur.",
        "title": "Que deviennent nos mots de passe apr\u00e8s un leak de donn\u00e9es ?",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.646",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f948",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007474486_b2bb9ce53d_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007522661_036efe8b5b_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "AMPHIC",
        "slug": "remake-de-jeux-retro-avec-vue-js",
        "speakerIds": [
            "decoster",
            "blier.juliane"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:50:00",
        "summary": "Quoi de mieux que de recoder son jeu pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 pour apprendre une nouvelle techno ? Nous allons nous replonger dans notre enfance pour d\u00e9couvrir les concepts de Vue.js en codant un clone de Pokemon Red.\r\n\r\nUn jeu n'est rien d'autre qu'un joueur interagissant avec un univers repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran. Et Vue est un framework pens\u00e9 pour isoler interactions, informations (qui d\u00e9crivent l'univers du jeu) et la repr\u00e9sentation visuelle bas\u00e9e sur ces informations.\r\nNous verrons ensemble pourquoi Vue est un outil adapt\u00e9 au d\u00e9veloppement de jeu et qu'inversement, le d\u00e9veloppement d'un jeu offre un bon angle pour d\u00e9couvrir les concepts cl\u00e9s de Vue.",
        "title": "Remake de jeux r\u00e9tro avec Vue.js",
        "topic": "tech",
        "video": "https://vimeo.com/341419717"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.653",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:40:00",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f94f",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHID",
        "slug": "reliability-engineering-the-essential-discipline-for-complex-systems",
        "speakerIds": [
            "mary"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:50:00",
        "summary": "The days of trying to prevent failures are gone. In today\u2019s high-volume, cloud-based systems, anything that can go wrong will eventually go wrong. It is far better to spend our time engineering fault tolerance than pursuing the impossible goal of fault prevention. Not only is reliability engineering one of the highest paying jobs in software engineering today, it is also a job full of unique challenges that demand creative thinking and problem solving.  \r\nThis talk is about the multiple aspects of reliability engineering that have become critically important as our world has become increasingly dependent on software systems.\r\n",
        "title": "Reliability Engineering: The Essential Discipline for Complex Systems",
        "topic": "team",
        "video": "https://vimeo.com/340080515"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.645",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T18:10:00",
        "event": "2019",
        "format": "CLOSING_SESSION",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f947",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007547607_761d3077a7_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo2",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007609757_7b5255ec6c_b.jpg"
            },
            {
                "name": "photo3",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007609987_175eb24b97_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "faconner-des-futurs-souhaitables-concevoir-a-l-ere-de-l-anthropocene",
        "speakerIds": [
            "mcpaccard",
            "thomas-sessionize"
        ],
        "start": "2019-05-24T17:40:00",
        "summary": "2019 sera la derni\u00e8re ann\u00e9e qui ressemblera aux pr\u00e9c\u00e9dentes. Vous n'avez pas pu \u00e9chapper \u00e0 l'arriv\u00e9e des \"collapsologues\", oiseaux de mauvaise augure qui d\u00e9crivent inlassablement les potentiels effondrements syst\u00e9miques dont nous serons victimes dans les prochaines d\u00e9cennies, voire ann\u00e9es. Nous somme entr\u00e9\u00b7es dans l'\u00e8re de l'Anthropoc\u00e8ne, o\u00f9 nous humains sommes devenus une force g\u00e9ologique capable de modifier la plan\u00e8te, le climat et les dynamiques du vivant. Un avenir peu enviable, presque terrifiant se pr\u00e9pare sous nos yeux, la f\u00eate \u00e0 la croissance exponentielle semble bel et bien termin\u00e9e.\r\n\r\nLe design et la tech ont largement particip\u00e9 \u00e0 l'exploitation des ressources naturelles et l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration des cycles de production et de consommation. Nous actrices et acteurs des nouvelles technologies avons bien souvent perdu l\u2019ancrage \u00e0 la dimension syst\u00e9mique et politique de notre pratique. Nous avons malgr\u00e9 nous contribu\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner ce monde pr\u00eat \u00e0 s'effondrer.\r\n\r\nIl existe un imaginaire entre l'apocalypse et le monde fantasm\u00e9 des \"g\u00e9nies-milliardaires\". Il existe une posture entre se construire un bunker auto-suffisant et exploiter jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re goutte les ressources encore pr\u00e9sentes. Nous voulons voir dans ces constats implacables une invitation puissante \u00e0 nous rassembler et nous questionner sur comment nous sculptons notre quotidien comme notre futur. Loin de nous l'id\u00e9e de pr\u00f4ner la fin de la tech et de l'innovation : nous avons encore plein de cordes technologiques \u00e0 notre arc que nous pouvons mobiliser diff\u00e9remment pour tracer les nouvelles r\u00e8gles d'un monde prosp\u00e8re, digne, r\u00e9silient et circulaire. Nous parlerons des communs, du design du vivre ensemble, d'anthropologie, de logiciel libre, de design ouvert, de coop\u00e9ration, de r\u00e9silience, de permaculture...\r\n\r\nCette intervention est le r\u00e9sultat de deux ans de r\u00e9flexion et de recherches dont nous vous pr\u00e9senterons les premiers r\u00e9sultats pour agir d\u00e8s maintenant et faire muter nos pratiques autant que nos paradigmes : initiatives d\u00e9j\u00e0 existantes qui prouvent qu'on peut faire les choses autrement, principes et heuristiques qui permettent de concevoir les outils pour des futurs d\u00e9sirables.\r\n\r\nPlan :\r\n\r\n1/ \u00c0 travers un constat rapide, nous ferons \u00e9tat des d\u00e9fis climatiques, politiques, syst\u00e9miques d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents \u00e0 notre porte.\r\n2/ Nous questionnerons le r\u00f4le de la tech et du design dans l'Anthropoc\u00e8ne\r\n3/ \u00c0 travers quatre grands principes de design, nous verrons comment nous pouvons changer notre angle de vue sur le monde que nous cr\u00e9ons.\r\n4/ Nous citerons des exemples et des preuves de concept viables qui soutiennent nos hypoth\u00e8ses.\r\n5/ Enfin, nous vous proposerons des heuristiques de design, open source et adaptables \u00e0 toutes les disciplines, pour agir tout de suite et changer profond\u00e9ment notre fa\u00e7on d'\u00eatre au monde.",
        "title": "Fa\u00e7onner des futurs souhaitables : concevoir \u00e0 l'\u00e8re de l'Anthropoc\u00e8ne",
        "topic": "aliens",
        "video": "https://vimeo.com/342949630"
    },
    {
        "addedAt": "2019-03-04T22:33:57.657",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T18:10:00",
        "event": "2019",
        "format": "CLOSING_SESSION",
        "id": "5c7da825a6d40108c981f955",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "photo",
                "url": "https://live.staticflickr.com/65535/48007533008_8f54b9fe25_b.jpg"
            }
        ],
        "room": "SURPRISE",
        "slug": "beyond-ethics-technological-citizenship-in-changing-times",
        "speakerIds": [
            "egorcenski"
        ],
        "start": "2019-05-24T17:40:00",
        "summary": "Over the past few years, the relationship between technology, technologists, and the state has come under scrutiny. With many people becoming angry with the unchecked influence that technology has on society and government, people are starting to question the ethical duties of technologists. These discussions are too late. This talk will challenge the audience, and with a radical lens, will explore how something more than simple ethics is needed to address the damage that has already happened\u2014and to mitigate the damage to come.",
        "title": "Beyond Ethics \u2014 Technological Citizenship in Changing Times",
        "topic": "ethics",
        "video": "https://vimeo.com/340078238"
    },
    {
        "addedAt": "2019-04-23T09:47:59.86",
        "description": null,
        "end": "2019-05-25T17:00:00.86",
        "event": "2019",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5cbedfc632134108dd591f0b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "born-to-code-avec-mixteen",
        "speakerIds": [
            "titimoby",
            "106329914971209052078",
            "gerald.quintana",
            "rAkIz",
            "guillaumeehret",
            "115833292931696563446",
            "anoseda",
            "bastienchapellier",
            "Angelique",
            "clem",
            "charles.de-magneval",
            "lsaudon",
            "108536104623325962265",
            "stephanie-fourrier",
            "vbonnefond",
            "cyrilpavon",
            "pierre.sassoulas"
        ],
        "start": "2019-05-25T09:00:00.86",
        "summary": "Les enfants, on fait quoi pendant le week-end ? On programme !\r\nPas besoin d\u2019\u00eatre un geek en herbe, pas besoin de passer son temps devant un ordinateur...\r\nAvec de la cr\u00e9ativit\u00e9 et de la curiosit\u00e9, il est possible de r\u00e9aliser des programmes informatiques tout en s\u2019amusant.\r\n\r\nPour les parents : Proposez \u00e0 vos enfants de comprendre l\u2019informatique de fa\u00e7on ludique, avec des outils qui leur sont adapt\u00e9s. Nous leur ferons d\u00e9couvrir les cl\u00e9s de la programmation.\r\nPour les enfants : apprenez \u00e0 cr\u00e9er vos mini-jeux, mini-films sur un ordinateur en venant programmer avec nous !",
        "title": "Born to code avec MixTeen",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2019-05-06T14:56:33.574",
        "description": null,
        "end": "2019-05-25T12:30:00.86",
        "event": "2019",
        "format": "TALK",
        "id": "5cd04b7054a56708d72c8add",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "matinee-enseignant-e-s",
        "speakerIds": [
            "titimoby",
            "106329914971209052078",
            "gerald.quintana",
            "rAkIz",
            "guillaumeehret",
            "115833292931696563446",
            "anoseda",
            "bastienchapellier",
            "Angelique",
            "clem",
            "charles.de-magneval",
            "lsaudon",
            "108536104623325962265",
            "stephanie-fourrier",
            "vbonnefond",
            "cyrilpavon",
            "pierre.sassoulas"
        ],
        "start": "2019-05-25T09:00:00.86",
        "summary": "Si vous \u00eates enseignant.e.s, si vous avez des questions sur la fa\u00e7on d'aborder les sciences num\u00e9riques avec vos \u00e9l\u00e8ves ou si vous cherchez simplement un peu d'aide, MixTeen sera ravie de vous accueillir ce samedi matin.\r\nNous pourrons vous pr\u00e9senter ce que nous faisons lors de nos ateliers et nous mettrons en place de petits groupes adapt\u00e9s \u00e0 vos questions et besoins.\r\nLe but est ici d'\u00e9changer et d'essayer de vous donner quelques cl\u00e9s voire vous mettre en contact avec des b\u00e9n\u00e9voles issus du monde num\u00e9rique pour que de petits projets puissent \u00e9merger \u00e9ventuellement. ",
        "title": "Matin\u00e9e Enseignant.e.s",
        "topic": "learn",
        "video": null
    }
]
